[足球/穿越]重來一次的足球人生（2）

在足球界總是流傳著一個定律：一名球員的位置及其戰術重要性是從他出生開始就已經被注定的。

已二十八歲的蕭智堯曾被大學教練評價為無法擔任戰術核心的齒輪型球員，平平無奇的足球人生隨著年齡已注定不可能再有任何成就。

懊悔莫及的他在與童年好友聚會時談起一直以來想成為足球員的夢想，戲言即使要短上二十年命也想重來一次。

酒醉後一覺醒來，蕭智堯發現回到了自己十二歲的時候，而他眼下的優勢是可以二十八歲的頭腦與技術，從中一開始重新書寫自己的足球人生……

Post 1：

整合咗放咗上Penana
已經全部改正返 如果想重溫or新追得舒服啲嘅話可以上去睇
（未必同步更新）

有興趣嘅話可以支持我舊作
棟篤笑小說《波瀾》：
紙言：

現狀：
因為要準備比賽暫時停更至2月中
間中會不定期更新
今日（1月10號）會更新兩話

三十八、

「嗯，之前我有踢過港青，不過而家無啦，嗰度競爭太大，莫講話港隊，連港青都無位畀你踢啊講真，我喺入邊都無乜出場機會架咋。其實足球呢個世界好細，細到係你連想攝隻腳入去都攝唔到。」

蕭智堯就讀的大學校隊裡有一位師兄是前港青代表，談起這些往事時臉上似乎有些慚愧之色。

「對過最有印象嘅國家隊？屌咁一定係日本啦，雖然對好多隊都唔夠打，但佢哋嗰種默契真係……好似完全唔使睇隊友喺邊咁，個波彈下彈下，突然就已經入咗禁區，你根本都唔知發生咩事。」

球證哨子再次吹響，蕭智堯站在禁區頂看向己方龍門，這些對白和片段再次從腦海裡奔竄而出，彷彿就在剛才由字句化成現實般躍然眼前。

日本隊的三人鋒線在中場岡部彰的支援下，於港隊禁區內予取予求，不過才十分鐘，藍武士便已經手握兩球優勢。

在球場邊圍觀的他國球員都大感吃驚，他們本以為這會是一場精彩的對攻比賽，卻沒想到竟會是一場單方面的屠殺，再這樣發展下去怕會是一場七八九球的慘案。

陳召禧仍沒有作出任何舉動，只是再次向司徒俊緯作出了同一樣的手勢。

「繼續。」司徒俊緯接收指令後回過頭來，向著蕭智堯小聲道。

這十分鐘港隊並不是沒有攻勢，但日本的準備相當充足，余仁海和梁博豪的弱點和習慣早被摸得透徹，而且防守的壓逼強度也十分高，那兩三次攻勢港隊根本沒能形成什麼威脅。

他們的戰術意識及執行力都相當驚人，明明只有十三四歲的身軀，在逼搶時卻讓蕭智堯有種面對二三十歲的對手那種感覺。

“日本隊踢平行4-3-3代表佢哋對自己兩隻翼鋒相當有自信，同時亦相信呢條三人中場線可以保護到佢哋……”他低著頭轉身，回想著昨天陳召禧所提到的一些戰術重點。“進攻時我哋喺中場表面係四對三，但佢哋兩隻翼鋒一定會回防，呢個時候我哋就要推埋兩隻閘上去助攻，當然被反擊嗰陣我哋後防就會顯得較為空虛，呢個我等陣再詳細講。”

“所以聽日上半場有兩個要點：一，憑四人中場嘅優勢拎到中場嘅控制權先；二，失波我諗都在所難免，但起碼要喺上半場前中段踢出一次有威脅嘅反擊向日本施壓。”

蕭智堯抬起頭來，與對面半場的岡部彰對上了眼神，其臉上自信而不懷好意的笑容像是在對自己下戰書一般，看得他有點不自在。

是的，陳召禧上半場所交代的兩個任務，暫時他們一個都沒能做到。

明明中場人數上具有優勢，但在日本快節奏的組織和反搶之下，港隊根本無法保持控球權，即使是技術和視野出眾的司徒俊緯，在接到皮球後也顯得有點驚慌失措。

基本上在中後場區域，只有蕭智堯能勉強控制好腳下球，但失誤率也絕對不低。

後衛線與中場線的緊密聯繫讓蕭智堯在推進時毫無傳球線路可以選擇，只要猶豫一兩秒岡部彰便會快速靠近逼使他轉身，然後其他球員便會突然如同一隻巨型的手掌般撲上來再施加壓力。在這種情況下即使是他也免不了頻頻失球。

眼前這些人是日本國家隊的未來棟樑，是亞洲的頂尖水準，而自己在不久之前還只是個在街場打滾的無名小卒……

即使實際歲數上有著一定的差距，但反過來說，這些日本青年軍在這個年紀，所累積的經驗並不一定比自己少。

他們所經歷的是極系統化的訓練和教育，也會有密集的比賽和分析，這些真刀真槍的實戰經驗，恰好就是自己所缺少的。

這才是真正的差距。

「嗚……」

大部分時間他們都沒對蕭智堯有過多的無球緊逼，實際上地面戰時單對單他也具有不少優勢，但唯獨是處理界外球和高空球時會動用到一至兩人的貼身盯防，完全不讓自己有輕鬆接球的機會。

而即使有大概半秒的時間讓他去接，負責防守的球員也都能很迅速地封鎖他轉身的路線，以無形的壓力逼使他回傳，這時整支球隊都會前撲形成高位逼搶，一來二往的也便給蕭智堯造成很大的接球壓力。

“……”這十來分鐘看在眼裡，陳召禧大概明白日本耍的是什麼把戲了。“呢個架佬真係……笑騎騎放毒蛇。”

電著一頭棕色曲髮、樣子有點童顏的日本領隊那須宏行總是笑容可掬，由於戰術針對性強，以前執教學生足球時總會被其他監督吐槽「平常笑容這麼陽光，在球場較量時性格可真壞啊」。

“呢個八號以前唔係踢開中路呢一點……太易睇啦，陳監督。”與站在場邊顯得有點緊張的陳召禧不同，他只是坐在長椅上翹著腿盤起雙手，倒也算不上一副遊刃有餘的樣子，他對場上的狀況仍抱有一定的戒心，只是現在看來暫時並沒有什麼暗湧會影響到戰局。“動作同習慣係呃唔到人。”

蕭智堯整體的不太自然是顯而易見的，但他並沒有意識到原因，甚至他連自己的表現出現了這個觀感也不太清楚。

「喂醒啦智堯！你再係咁拖慢節奏就玩完架啦！」梁博豪在前方看得忍無可忍。

“嗯？拖慢節奏？我……？”

「吓……？」被隊友這麼一吼，彷彿一直深陷泥沼之中的蕭智堯卻仍如墮十里霧中。「拖慢……節奏……？」

「智堯，」司徒俊緯似乎也大概感覺到節奏的不對勁，用他應該剛好能聽清楚的聲線小心地說道。「高波。」

「高波……？」蕭智堯皺著眉頭，用力地回想著剛才的一些畫面。

對……自己被針對時，皮球都在空中。

“對面領隊睇準咗呢一點？”比賽仍在進行當中，他也沒太多時間去回想，只能先把這個提示放在腦海裡。

……

「針對對面攻擊中場？」

自從岡部彰說過自己很留意香港隊的攻擊中場後，日本隊其他隊員都對他印象很深，卻沒想到領隊一來就說自己有辦法能針對他這一點。

那須宏行笑著點點頭，從電腦裡按出了一條兩分鐘左右的短片，裡面全是蕭智堯在中央區域處理高空球的片段。

一眾隊員從被投射的幕布觀察著，顯得有點不明所以，只有小部分的中場球員明白是怎麼一回事。

「知道嘅唔好出聲住，大家討論下從呢條片可以睇出呢個港隊球員有咩問題。」

他的教導方針一向著重讓球員自發去思考和找出解決方案，畢竟日本隊的最大武器是團隊合作，若場上的十一人都有共同且相似的正確思考方式，他們在場上便會是一把無堅不摧的利器。

「咩問題？嗯……」小栗修平抱著胸，一臉茫然，但在座的各位其實都能感受到不自然。「彰你知道係咩？」

「嗯，我知。」

「每次都係你最快睇得出……」旁邊的坂口正宗歪了歪嘴。

「但我諗我知大概係咩。」倉野尾一志看著那些片段，若有所思地說道。

「咩？」

「喺中間區域處理波嘅方式，」他邊說邊朝岡部彰看去，對方也回以一個肯定的笑容。「佢可能以前係踢開邊。」

「有唔同架咩？」小栗修平皺眉問道。

「唔同，因為喺中路，你無時無刻都會有『背後』呢一個概念，但踢邊嘅人，好多時候佢哋背後就只會有邊線，呢個係一種『安全感』。」岡部彰張開雙手比劃道。「面對軌跡同時間都難以預計嘅高波或者彈地波，有時候你唔可能等佢彈到腳邊先慢慢控定，甚至為求保險，你只可以喺佢彈起上升嘅途中清走。」

「而且踢中路同踢邊嘅轉身意識同動作都會有少少唔同？呢點好似以前聽你講過。」倉野尾一志續道。

「視野選擇都係，踢中間做Shoulder Check好多時都唔可以只係望一邊。」岡部彰點頭道。

「哦唔怪得話知嗰啲都係中場中堅或者中鋒……」小栗修平回身看了兩眼，喃喃應道。

「係，雖然在場嘅大家都係青年隊嘅一員，但有啲嘢平時唔會面對就自然唔太會去留意。」岡部彰點頭笑道。「所以其實我覺得有啲奇怪，佢技術相當成熟，冷靜又具有視野，但有時會見佢犯呢啲錯誤，證明佢經驗實際上未太足夠。」

那須宏行再檢查了一下手錶的時間，開聲示意時間到，請各位隊員發言回答，就像在上學一般。

在回看和分析之下，大家都很快明白了蕭智堯的問題所在。

如岡部彰所言，坐在這裡的都是在重視基本功的日本裡被重重篩選出來的球員，即使只是候補也是擊敗了無數競爭者的精英。

蕭智堯那具有瑕疵的動作在他們眼中看來就像螢幕上的蟲子一般礙眼。

「我諗大家應該明白啦？」站在電腦旁的那須教練把影片關掉，一臉自信地笑道。「所有佢要控高波嘅時候，就係我哋要針對嘅位。」

……

「Second Ball！」日本隊的傳中被具有身形優勢的費爾頂走到左路禁區外，回防中的蕭智堯剛好在附近可以去爭搶。

他在追過去前回頭確認了一眼，日本隊的其中一名閘位球員正緊緊地跟著自己，不輕易讓他有轉身策動反擊的空間。

皮球彈了一下再回彈到大概頭部高度的位置，先到一步的蕭智堯沒有著急控下來，而是想卡好位待其落到腳邊後再處理。

“呢個就係你天真嘅地方啊，蕭。”在蛾眉月附近正打算回身的岡部彰見狀，忍不住露出了笑容，馬上扭頭觀察身邊狀況。

「嗚！」從背後施加而來的推力讓蕭智堯稍微失了平衡，本應控在腳下的皮球也因而離開了能控制的區域，頃刻間便被旁邊的對手搶走。

還未回過神來之際，日本隊一名中場已在K角位現出來開聲要球，將司徒俊緯引過去後再回傳予傳球者，這時岡部彰在禁區頂完全是無人看管的狀態。

「禁區頂！」蕭智堯著急地喊道。

港隊的左中堅麥家行見狀立刻撲了出去，岡部彰踏前一步正要迎球之際卻突然漏球轉身，輕鬆地便擺脫出兩步的空間。

“左腳位……”麥家行本還暗叫不妙，但按他觀察對方的慣用腳是右腳，這刻推進的左腳位，自己仍能追貼少許，應還不致於釀成……

連念頭都還未完整冒出，只見岡部彰右臂張開以平衡身軀，右腳踏地左腳拉弓揮出，皮球應聲筆直地往遠柱死角飛去，在禁區頂這距離下港隊門將根本欲救無從。

麥家行呆站在原地說不出話來，這完全不像是非慣用腳的姿勢和熟練度……

「岡部彰……」

這名日本隊長是貨真價實的雙槍全能中場指揮官。
___________________

三十九、

“十六分鐘……”

地處熱帶的關島四季如夏，即使北半球正值寒冬仍燦日如炎，有節奏地深呼吸的蕭智堯用手背擦拭著臉上的汗水，嘗試著讓自己冷靜下來。

自己被針對而失誤，從而導致球隊被破門得分－這對於一名中場來說是一股很沉重的壓力。

「智堯，唔好諗咁多。」司職防守中場的司徒俊緯對此絕對感同身受，他這個位置有時候會需要以盤球突破重圍助球隊由守轉攻，但這個過程也不免會出現失誤，而在己方腹地被搶截便意味著會為對手帶來機會。

「放心，我OK。」他點著頭，雙眼朝比分牌看去。

3-0……

“倉野尾一志入咗一球，老魚都仲……”想到這裡蕭智堯不禁閉起眼搖了搖頭，眼下要想的不是這麼遠的問題。

應該是自己被針對而奏效了這一點。

蕭智堯備受動搖的樣子余仁海跟梁博豪看在眼裡，也都很識相地沒多嘴說些什麼。

眼下日本隊愈戰愈勇，再這樣下去就只能眼睜睜看著他們將港隊盡情宰割了。

那須宏行側眼朝陳召禧看去，見他依然沒有任何反應與舉動，心中不禁冒出些許疑慮。

但當然現在日本手握三球優勢，即使客觀來看也沒有什麼被翻盤的可能性。

只是作為一名專業的教練，看著自己的弟子，還是戰術中的主力球員，一直存在這種基本功上的問題卻毫不察覺，這一點怎麼想都覺得不太可能。

“如果係咁嘅話，理由只係得一個……”

……

「你想踢攻擊中場？」

大學院隊的其中一名師兄，是校隊的正選防守中場，但主要職責是串連球隊，梳理整體節奏，換句話說就是派路那樣。

那時候蕭智堯剛被教練打擊完，卻還是想要繼續學習如何當一名中路球員。

他認為，至少適合踢中路或是邊路這一點並不是天生的。

「嗯……」已經大四的師兄叉著腰嘟起嘴，上下打量著身體瘦削的蕭智堯。「你扭波係幾好，不過基本功差又唔擅長面對包圍同近身對抗，有啲難搞喎。」

「你意思係我唔啱踢攻擊中場？」

「至少從你而家嘅……技術特點嚟睇係咁。」師兄雙手揮動，像是在畫個很大的圓圈似的。「或者你可以試下學點樣踢中場中先，起碼呢方面我可以教啲嘢畀你，而我相信呢刻嘅你應該用得著。」

如果說邊路球員和中路球員有什麼不同，那就是中路球員在球場上要注意的方位無時無刻都是三百六十度的，但邊路球員有很多時候都是一百八十度左右。

某程度上這代表邊路球員所要思考的事情要少一半，當然這並不是一條單純的加減題，這並不能武斷地判定說踢中路就比踢邊路要難一倍。

只是就如岡部彰解釋那般，邊路球員對後方那種固有的安全感一旦移到中路後，是截然不同的兩個世界。敵人不再是從你腦海裡早就設想好的側邊逼近，而是會在你視線所不能及的角度出現，或左或右，你腦海運轉的速度必須更快，也必須更早。

「例如話左閘拎波，我喺中場現位，你呢個現位有咩意義？哦因為我見到右閘有空位，咁我現位嘅呢一步，其實我早就已經預想好我要轉身傳去右邊，OK咁最近你嘅敵人喺邊？呢度，咁你要點樣轉身先保證到呢個流程可以順利完成？－呢啲嘢你要喺半秒之內諗好晒，而呢個只係基本中嘅基本。」

「比如話有球高波斬過嚟，大概喺呢個Area落地，咁你係要上去爭第一點，定係等第二點再搶？」

如平常其他同學所言，這位師兄在球場上的每一步彷彿是早早就計算好的，他的工作首先是保證球權的安全，然後才是創造。

這是他的職責所在。

“但攻擊中場嘅職責，係撕破對方防線，係睇準對方嘅空隙作出致命傳送……我真係要做埋呢啲……？”那時候的蕭智堯在師兄的指導下一步一步地學習著，但他的腦海裡卻同時冒出了這些疑問。

「其實呢啲技巧同思路……應該算係比較基本嘅嘢，」師兄用姆指抵住嘴唇下方，像是在想著什麼。「不如調返轉咁問你好啲：你踢中間遇到嘅最大問題係咩？」

「嗯……」蕭智堯停下腳步皺起眉頭，仰起頭想了兩秒。「好似……好多嘢都好唔順暢咁。」

「具體啲。」

「可能，譬如話我拎波想傳畀阿A，想佢彈畀阿B再彈返畀我，其實呢個路線我就已經可以殺入禁區再傳返出嚟，但往往都係球波傳畀阿A，佢驚驚青青咁就斷咗，或者佢唔知點解會轉身分埋邊落底線……之類。」蕭智堯聳肩道。

「如果你喺左邊，阿A喺右邊，佢係左腳嘅你傳深少少去到右腳位，佢點彈畀你？」師兄一副像是懂了什麼似的走過去他身旁再次擺動著雙手比劃道。「又或者係呢個阿A根本平時就無呢種撞牆意識嘅，你喺腦入面用佢嚟畫呢條路線圖本身就已經係錯嘅。」

「……咁我應該點做？」

「再預想多啲，快啲，早啲。」師兄雙手插袋微笑道，眼神裡實際上有透出些許期待。「多觀察多思考，養成要喺腦海裡保留畫面嘅習慣，接波之前控波之前，諗多幾個選項，然後揀出你認為最好嘅選擇。」

……

日本的三前鋒陣式確保了在前場的壓逼力，顯然有練習過的高位逼搶，三名中場心領地會般左右移動封鎖港隊後場的傳球選擇，正是誘使高空球頻頻出現的把戲。

蕭智堯的這項缺陷在前幾場並不是特別明顯，因為他的技術和沉著明顯要好於同齡人，在對手壓逼強度較低的情況下，這一短板並沒有太多地浮上水面。

「陽太，右邊！」岡部彰大聲地指揮著，當然這也是施壓的一種。「中間6號我遮！」

「嘖……」眼看著倉野尾一志正快速靠近，麥家行根本無暇再細想如何處理皮球，加上已落後三球的挫敗感也擾亂著一眾球員的心神，此刻也只能閉著眼向著前場長傳。

“無錯，而家我係仲挑戰緊自己一直以嚟都好少踢嘅位，我只係一廂情願咁認為自己適合踢攻擊中場，但喺呢個位置上，我先係真正嘅初學者。”

“再預想多啲，快啲，早啲。”

師兄的聲音和樣貌突然從腦海竄出。

皮球的軌跡吃力地大概在蕭智堯的腦海中形成了一道長長的虛線，包括彈地後的去向，這一球傳得有點淺，會在他與司徒俊緯中間的區域落下。

想要搶著控下第一點似乎有點勉強。

若太執意要搶控這一下的話，反彈的皮球很大機會會越過自己頭頂，而身後緊貼著的對手便能輕鬆拿下來，所以最理想的位置應該是……

“搶喺佢彈第一下升起嗰陣傳走佢。”

看著蕭智堯急速地往皮球的落點跑去，緊貼在他後面的右閘蒲地祐樹早就看出了這球的去勢不可能被趕到第一點，因此蕭智堯失誤的機會相當大。

「祐樹！拍上去！」身後的中堅上見仁喊道。

皮球彈地而起，但蕭智堯先前並沒有伸腳打算將其控下來，而是與此同時突然屈膝－那是準備要起跳的動作。

那須宏行猛地站起，蕭智堯回頭瞥了遠處一眼的小動作被他看見了。

他知道將要發生什麼。

只見蕭智堯用力跳起，向左傾斜身體抬起右腳。

皮球被他的腳後跟重重送出，像是拍翼的小鳥般越過了余仁海以及他旁邊的後衛。
___________________

新post留名

有呢啲回憶穿插好好睇

正呀 幾時有下一更

留名

未定
等我再儲下先

新post刷正皮

支持樓主

精彩波經，感謝樓主，自己都學到野。

留明

無咩⋯撐左先講，加油！感謝！！

g持

支持

g持樓主

好似呢球咁？

多謝支持 唔一一覆了

我都係諗呢球

屌你 寫到香港入波先停呀

諗諗下
其實ozil 一開始都係打wing出身

雲加有期都扔佢去踢翼
同埋佢話就話踢10號位 但相對比較少會喺禁區頂個密集區域做嘢
成日都會走去兩邊搵機會出波

打343踢右翼個陣成日隱形

lm

文

Lm

以為有更新添

樓主加油

打邊路定打攻中，究竟係天生注定係剛開始踢波咩都唔識冇人教就養成習慣改唔到呢？重來一次的不止足球人生，還發起了對命運是否注定的挑戰。

另外講10號球員，列基美都係其中一個經典，好記得2006世界杯，成隊阿根廷圍住列基美嚟砌，所有球員不停走位拉空等列基美餵波。

去到阿根廷對德國，贏梗1：0，列基美下半場留喺前場行行企企冇波到，但一俾人換走後，德國成班後衛即時解放，不停上前助攻，最後反勝阿根廷

對06世界盃最深印象都係法國
嗰陣好鍾意亨利

Live 左，好熱血

仲記得佢攞波對方球員好難搶到佢波

短期內無

現代足球最後一個傳統10號仔

文呢 推

推
樓主比賽點呀

仲寫緊 無咁快

想問下幾時先至可以好似以前咁樣瘋狂出文

btw 樓主比賽加油

有啲位真係睇到起哂雞皮，好正

最快都要二月中啦 拖住喺度真心唔好意思
坦白講而家進度都未係太理想 疫情成日屈喺屋企個人個腦有啲實
（好撚想踢波同做gym）

加油呀樓主

多謝

加油

幾時先有

今晚8點更新一話

肚餓準備出去買飯，提前出文

四十、

日本人天生的最大劣勢，是起動速度。

當愈來愈多日本球員躋身歐洲球壇，陸續成為各大豪門的主力時，他們也逐漸意識到這個國家的球員們確實在體格上有所不足，這並不是後天問題所導致的。

於是自2010年代中段開始，日本國家隊的徵召方針更注重身體條件和質素，因為他們知道速度、力量、身高這些因素在足球這項運動上是不可或缺的，而實際上大和民族的這些條件也正在逐步改善中。

在歐洲的一些次級聯賽當中，開始能看到日本的高中鋒能背身與歐洲人對抗爭頂高空球，也開始能看到日本人的兩翼在五大聯賽中與其他人種賽跑，那些外國人對這群東洋小子的印象不再是「技術精湛但毫無對抗能力」。

然而與天生高大且具有爆發力的老對手韓國人不同，不論是橫向移動、折返跑還是直線起跑，日本人的起動速度依然無法達到世界一流的水平，看J1的時候若與歐洲主流聯賽比較，你還是會有一種在看慢動作的感覺。

這一點，或許便正是香港唯一能勝過日本的武器。

正當場上的日本球員都還在驚訝蕭智堯的後腳傳送時，余仁海在他觸球前零點幾秒已心領神會般側身起跑，負責盯防他的中堅井上望本就有指令在身，沒有一直緊貼著他，而是一直在他的左前兩三個身位等待著，以防止被他憑速度硬生生壓過。

但這也就代表，那須宏行心裡是清楚明白的。

在平排或是同時起步的情況下，井上望絕對不是余仁海的對手。

“呢條友……！”井上望回過神來時他已在自己眼前，轉身起動的那一刻他便知道要被余仁海甩開了，而且即使張開手想稍微卡一下身位也無法奏效，就名港隊前鋒就如同一輛戰車般在自己身旁碾了過去。“比我想像中要誇張好多！”

皮球在禁區線附近落下，看到對手前鋒的速度飛快，日本隊的門將並沒有貿然出迎，因為另一邊的中堅上見仁正趕過來。

“香港隊嘅雙箭頭，喺呢六場比賽入面，互相傳畀對方嘅次數，加埋只有兩次，仲要係喺幾乎無意識或者係危急關頭嘅時候。”上見仁很果斷地放棄了本來盯防著的梁博豪，直接全速往余仁海的方向跑去，這在旁人看來是非常不智的行為－但這正是教練賽前所交代的防守戰術之一。“所以一旦後防有咩要作出決定嘅時候，可以直接補位，唔使顧慮佢哋會唔會傳畀對方－我相信呢兩個前鋒之間一定有咩心結。”

「死左腳啊！」正在高速回追的井上望大聲喊道。

上見仁當然知道，關於這名前鋒的錄像他也看了不少，其可怕的力量和速度是他絕對不敢怠慢的。但也正因為知道他的速度快，幾乎是從平排角度去補位的上見仁便自然無法輕易地去封鎖的余仁海的左邊。

他所能做的只是盡可能地封鎖其射遠柱的角度，逼使這名左腳射手在狹窄的近柱角度與門將一決勝負。

余仁海很飛快地往右方瞄了一眼，但似乎沒有動搖繼續推進的念頭，再踏了兩步後便毅然左腳拉弓，上見仁見狀沒有多想便跨步伸出右腳，幾乎以一個最極限的「人」字形狀去阻擋他的射門。

“咦？”

眼看著球靴的位置應能封阻之際，余仁海竟突然化剛為柔般收起了力道，用左腳腳外背輕輕一推，再變速起步之時，上見仁已整個倒在他身後的地上。

“只要係左邊左腳位，只要唔係離龍門太遠或者太窄嘅呢啲咁極端嘅位，基本上都係佢嘅「Sweet Zone」，盡量唔好俾佢有機會喺呢啲位起腳。”

當時那須宏行在禁區內標記的紅色區域並不是很大，僅是禁區左側的一些核心位置，當時井上望還小聲地說了一句，這感覺好像挺單一啊。

「碰」的一聲，皮球猛地從窄角度轟向龍門，在門將的左上方應聲而入。

守在門前的布谷秋感覺就像有一名西部牛仔在自己眼前拔槍扣下扳機，子彈在頭顱旁破風而過一般。

他在日本這麼多年，還未曾遇過有如此腳力的對手。

陳召禧拍著手連連點頭，不遠處的那須宏行有點失望地吐了口氣，但他清楚看見，剛才這個攻勢只要余仁海簡單地傳中便會是一個漂亮的單刀機會，在那個情況下他依然選擇了自己突破起腳，這應該證明那須的設想是正確的。

“表示佢哋之間仍然存在隔閡……？”這個入球完成度實在太高，但岡部彰還是強按住了自己的驚嘆，仍在細心觀察著港隊中前場的互動。

「……」蕭智堯當然認為剛才這一球余仁海應該橫傳，但這個位置選擇自己起腳也像是他會做的事情。「好波。」

「多啲嚟，密啲手，」余仁海伸出手與蕭智堯擊掌，看起來戰意正旺盛。「仲有兩球要入。」

梁博豪一言不發地走回己方半場，也沒有朝他倆看去，蕭智堯見狀馬上走了過去說了兩句，他也只是輕輕地應了一聲，沒有多作回應。

「咁就開心嘅話仲言之尚早喎。」走過岡部彰身旁時，只聽他小聲笑道，一副認為日本依然是勝券在握的模樣。

「……嗯，仲有兩球，我知。」蕭智堯停下腳步，臉帶微笑地應道。「我哋會追上嚟。」

「你仲有好多問題要解決喎，新手。」岡部彰笑了一聲，眼神裡透出少許譏笑之意，但蕭智堯更認為那是他想要故意激怒自己的把戲。

「等住啦。」蕭智堯聳了聳肩，一臉笑意地朝自己半場慢跑回去。

「智堯拍埋返少少！近八號多啲！」面對日本隊眼花繚亂的小組滲透，司徒俊緯的指揮也相對有點吃力。

雖然被追回一球，但這並沒有讓日本隊打亂陣腳，不論是進攻時的組織，還是失去控球時的快速反搶和補位，都在岡部彰的指揮下有條不紊地進行著，香港隊依舊沒能獲得什麼機會。

「返嚟返嚟！」岡部彰要球的同時，一直在轉頭觀察著附近與遠處的狀況。

在司徒俊緯看來，這名日本隊長就像是一個全面強化版的自己。

運動能力、指揮能力、腳下技術、體格……對方的這些能力全部在自己之上，同樣身為指揮官，身為隊長，司徒俊緯在這十幾二十分鐘裡感受到的是一種無形的侮辱，但當然他並沒有顯露出來，而是在一直忍耐著，同時也在學習著。

與自己追求穩定的風格不同，岡部彰的指揮和個人風格都更具侵略性，不知這是否與教練的戰術有關，但他的技術特點也很好地證明了這一點。

非常均衡的逆足能力，速度力量不算頂尖但都在平均水準之上，而且不論處於球場的任何一角，只要看到有值得冒險的空位，哪怕只有一丁點的時間與空隙讓他發揮，這名日本隊長都能用自己的方法把皮球送過去。

而且他也具有優秀的突破能力和射門能力。

換句話說，他只要過了半場，就是威脅的代名詞。

接球前對遠處左前方的空間確認了一眼，很果斷地用左腳送出長傳，皮球很精準地落在左邊K角位附近，當然港隊的右閘莊拿芬積遜速度很快，這單純的過頭傳球並沒法直接洞穿防線形成單刀。

但他這名港隊右閘是一名相對不擅長單防的球員，將其孤立與小栗修平一對一的情況下，日本隊是絕對佔優的。

「放佢傳中！高波唔使驚！」回防至禁區的費爾喊道。

雖然日本的風格以地面滲透為主，但與傳統的傳控足球不同，他們師從巴西的森巴風格，會主動爭取前場的單挑機會，而且即使球員整體身高處於下風，在可以的情況下依然會選擇落底傳中。

「試下過佢！」

小栗修平往右方看了一眼，支援的左中場及岡部彰距離尚遠，插入禁區的倉野尾一志身邊也有對方的中堅緊緊盯住，這裡選擇過掉他確實是最合理的選擇。

“你知唔知啊蕭智堯，日本隊最大嘅缺點可能係身體質素，但點解我哋咁多年都可以霸住亞洲足球嘅頭幾位？”

數下插花騙過了莊拿芬積遜後，小栗修平輕鬆往底線推進，倉野尾一志早就心領神會般前插接應，這一舉動成功把兩名中堅都拉走。

取而代之，在禁區頂現出空位的，正是從中圈一路狂奔至此的岡部彰。

“我哋就係靠連成一線嘅團隊合作精神，深信大家都會作出最合理嘅舉動去撕破對手嘅防線。”

倒三角傳至蛾眉月的這一球稍微有點偏右，這讓他猶豫了一瞬間到底這一球該用左腳還是右腳。

很快地憑判斷轉為右腳姿勢瞄準近柱，在射出皮球之際，只見一道黑影從右方襲來，在千鈞一髮之際將其擋走，岡部彰吃了一驚，定晴看清楚後才發現是港隊的隊長，司徒俊緯。

這一擋讓場邊觀戰的人們都驚呼了起來，因為他們幾可肯定讓岡部彰在這個位置起腳基本上是必入無疑了。這些過去的對手們都為此吃過苦頭，港隊在幾分鐘前也在類似的位置失了一球。

皮球落在了莊拿芬積遜附近，有點處於氣急敗壞的他沒多想便馬上向前場解圍，腦內想的只是先想辦法把這個攻勢終結掉。

對他以及其他後防球員來說，日本隊的攻勢確實有點讓人窒息。

全速奔跑過後的兩人朝皮球方向看去，各自都放慢了腳步。

「嗄……」

「嗄……」

「你嘅對手，唔係淨係得蕭智堯一個啊。」

「嗯？」

聽得一口標準英式口音的英文，岡部彰忽然間有點反應不過來，回頭朝司徒俊緯看去。

「我先係香港隊嘅隊長啊。」
___________________

好型棍

好有漫畫feel

某程度真係當係漫畫咁寫

好撚型

好型

呢一幕

代入左

球場幻想曲 7 同10

無睇過

一隊波唔需要兩個天才形球員，直到最後一場波

會唔會有本土漫畫家畫依套
細細個追足球小將 依家廿歲人睇依套覺得有返哂feel

司徒型過紙鷂喎 又退落一格打又飛身擋波
主角咁雞㗎

我都想佢變成漫畫
可惜我唔識畫畫

不嬲都話最唔型係主角

主角只係一個靠穿越屈13歲𡃁仔機嘅 外掛
讀者角度好難型

其實預咗
不過我諗後面會好啲嘅 呢種觀感的話

佢係連13歲都屈唔到機嘅外掛狗

終於有更

好撚型 老魚成支大炮咁
打龍果個好慘 比佢省中/撲到都應該無左半條人命

作者：草場道輝

呢套。

司徒= 7號

咦草場道輝
失憶足球王係咪都係佢

係

識貨喎

呢套係少有地有睇晒嘅足球漫畫

個時三個龍門三隊一齊比賽
真係震憾教育

「我先係香港隊既隊長」呢句真係型到呢....

之但係....隊長唔一定係最好波嗰個

唔知點解諗起加利尼維利...

Push

會唔會有反派出現
好似小志強嗰啲咁

唔知呢

如果有個對手又係咁穿越番黎就好睇了

俾人屌打都似

咁對方可能都係同主角一樣情況呢

上力阿

推推

幾時先再有

應該短期內都無住

轉生成為阿樂 個龍珠漫畫

whyyy!

另外有個小說比賽趕緊工
到二月中之前都係佛系更新
不過其實我記錯咗 實際係二月尾先deadline 但都會盡量趕喺二月中之前完工

比心機搞好個比賽啦，連登故無收錢架，遲更唔係咩大問題，但有交帶就OK架啦

放心我講過呢邊唔會棄故

Keep到咁正課金又點話

多謝
有呢份心意就ok

再推

推btw樓主加油

又冇文

樓主一早講左要參加其他比賽，俾啲時間人喇

推

等得好辛苦

星期六晚更新一話

Steve Steve 永遠支持你

正

推定先

推 !今晚有文！

真 大大力推

四十一、

「你真係決定……唔再嘗試去『做』施丹？」

英理的練習一與以往般高強度，隊員們圍著球場跑得大汗淋漓，而司徒俊緯因為翌日便要隨港隊遠征關島，所以這一天他只被安排做一些簡單的熱身和技術訓練。

「蔡Sir你覺得呢？」正趴在地上做著平板支撐的司徒俊緯如平常般不苟言笑。

「我嘅理念其實都係無變，男性發育時間比較遲，唔需要太快就畀個框框去定死自己一定要踢咩位。」插著褲袋在旁邊踱步的蔡與榮聳肩道。「我知你可能有少少受打擊，但你而家只係十二歲，大把球星十二歲嗰陣踢嘅位同自己大個踢嘅位唔同，好多好出名嘅門將甚至以前係踢前鋒出身。」

「但我認為蕭智堯係天生嘅十號，我唔覺得同佢去爭呢個位係明智嘅決定。」計時器的鬧鐘響起，緩緩跪坐起來的司徒俊緯調整著呼吸，語氣平靜地回答道。

這根本不像是會從一個十二歲的小孩子口中說出的話。

「嗯……」蔡與榮重重地嘆了口氣，他本來還在想個人層面的事情，但似乎這名小男生已經將考慮的重心放到港隊層面上了。「所以……你諗住專心喺佢後面輔助佢？」

「其實我都跟過港隊出去同其他國家嘅同齡人踢過，知道呢個世界上有好多自己想像唔到嘅怪物級對手……」

司徒俊緯點了點頭，雙眼跟隨著那些正在勤奮練習的隊友們移動。

「我認為同呢班怪物短兵相接唔係我嘅職責，我更應該諗辦法去令自己嘅怪物隊友，可以比對手更兇猛。」

……

「Jackson！搵位畀阿豪！」

孫敬學將對手稍微拉至中間後，右閘的莊拿芬積遜迅速插上，看準空位傳出直線的司徒俊緯成功在右路與隊友組織出一次有效的小組配合，當然日本的左閘很快會迎上來，但這樣一來梁博豪便有了能與對方中堅單對單的機會。

日本隊對港隊兩名前鋒的防守策略是有考慮過的，梁博豪擅長的領域是正面過人及攻門，上見仁必須要一直貼身防守以阻止他轉身，而井上望對余仁海那保持一定距離的站位必然會擅自拉扯著越位線，導致後防可以入楔的空間變大。

“但日本個教練已經睇穿咗……”站在場邊，盤起雙手輕皺著眉頭但臉上卻又帶著少許笑容的，正是不丹的香港助教方功庭。“余仁海並無向右方發起攻擊嘅能力。”

即使余仁海的拉扯能讓右前方，也就是梁博豪前方的空間解放出來，但即便讓他在那個區域拿到皮球，只要井上望能勉強跟上讓他無法擺回左腳位置起腳，那他便絲毫沒有威脅力。

用廣東話來形容的話，就是徹底的「右腳生蟲」。

相對地，梁博豪雖是一名優秀的前鋒，擅長各種得分技巧，但他的整體能力十分平均，沒有什麼特別讓人眼前一亮的武器，本來實力較強的日本反而不需要過多地去針對性防守。

“呢個前鋒，唔係我哋中堅嘅對手……”那須宏行本還有點擔心自己對這名港隊射手的評價會否有所差池，但按目前的表現來看他都被上見仁緊緊地壓制著。

梁博豪在禁區前沿接到皮球，上見仁一如之前般非常及時地趕到，沒有給他轉身的空間，在其身後一直施壓。

背身進攻和背身防守並不只是單純的力量對抗，當中還包含著很多小技術和經驗，梁博豪偏好到腳傳球，這其實也算是他的拿手好戲之一。

但日本人對這種基本功卻更一絲不苟。

用左側的盤骨發力且頂住上見仁，並嘗試用小幅度的肢體動作去迷惑和試探，但這名日本中堅卻絲毫沒有被動搖，用前臂穩穩地抵住他的背部，沉下重心用腰部與雙腳去對抗，從後方一直向梁博豪發放著「你不可能通過這裡」的訊息。

「阿豪！唔得就畀返智堯再做！」司徒俊緯已看出了這一球他完全處於劣勢，再拖下去便會遭到包夾。

「嘖。」梁博豪也沒有堅持要自己單兵作戰，很果斷便把球回傳給上前接應的司徒俊緯。

雖然性格上非常的不服輸，也有些比較特殊的惡趣味，但球場上的梁博豪其實相當理智，也正因如此才能一直保持高效率的表現。

過往與日本隊的交手經驗以及今場的幾次碰壁都讓他清楚地意識到，以自己目前的實力要獨自面對他們的中堅似乎仍言之尚早。

還有就是……余仁海那不講道理的強大。

「日本隊……似乎防守重心都不自覺咁向左偏移咗……」正在觀戰得入神的不丹領隊朝身旁的方功庭說道。「余仁海同梁博豪對佢哋防線嘅威脅暫時係呈現出唔同等級。」

「其實呢兩個前鋒本質都係單兵作戰類型，但一個係萬花筒一個係『余一招』，只係余仁海同蕭智堯由細夾到大，令踢法單一嘅佢實際上又多咗一樣武器，」方功庭點頭稱是。「我哋早就知道佢嘅入波模式係點，日本隊都知，甚至有落過功夫去佈置同針對，但就係阻止唔到。」

「日本嘅強大從來都唔係單兵作戰，雖然呢個入波有令佢哋動搖，但呢場比賽依然掌握喺日本手中。」不丹領隊把視線移到日本隊隊長岡部彰身上。「賽前你話覺得呢場香港會贏？而家都係咁諗？」

「嗯嗯，」方功庭想也不想便點頭應道。「我知道陳召禧係一個咩人，我亦大概知道……呢隊香港隊嘅『性格』係點。」

「我只係覺得，日本隊好快會再入多球。」不丹領隊笑道。

「正宗！」持球的岡部彰在擺脫開司徒俊緯兩步後招手示意右翼坂口正宗退後現位，日本隊的右中場見狀便馬上乘著港隊左閘被拉出去的這空隙前插，彼此之間完全不需要更多的話語和時間去配合。

「費爾過嚟補中間呢個！」左中堅麥家行心道不妙，很果斷便往左邊跑去。他認得日本的這個右中場很擅長落底傳中，上半場幾次疊瓦所斬出來的落點都非常有威脅。

岡部彰的過頂傳球很巧妙地傳到了K角位更深一點的地方，尾上陽太控好皮球時，補位的麥家行還在數個身位之外，角度並沒有被封掉多少，他可以直接起腳傳中，又或是……

只見他朝禁區深處望去，小角度拉弓作勢要起腳，卻突然轉成後腳，將皮球敲到後方的岡部彰的腳下。

在禁區裡一直全神貫注地等待著的費爾看得很清楚，日本隊的右中場裝作要傳中時，禁區內的幾名前鋒都沒有輕舉妄動，反而是在看到球回傳至岡部彰腳下途中，他們卻突然退後了幾步。

然後在這名指揮官將皮球斬出的一剎那加速前插。

“其實我都跟過港隊出去同其他國家嘅同齡人踢過，”

由於他們後退時有個別後衛抱著要緊貼的想法一直跟隨著，這使得在岡部彰準備觸球、前鋒插上的時候，港隊的防線形狀實際上是有點七零八落、破綻百出的。

司徒俊緯並沒能跟上他的腳步，他知道這名日本隊長不論是兩邊的底線又或是四十五度傳中都極具威脅，而當時與他的位置仍有數個身位之距，即使是全力飛鏟也無法阻擋這次進攻。

“知道呢個世界上有好多自己想像唔到嘅怪物級對手……”

被急速撞出的皮球在半空中就像被施加了魔法一樣旋轉著，如同一顆帶著尾巴的流星，劃出一道耀眼的弧線，既強硬又巧妙地穿過了整條防線，不偏不差地來到了遠柱的小栗修平跟前，在門前無人緊貼的情況下穩妥地撞射入網。

「我都話。」不丹領隊笑著搖了搖頭，在他看來，岡部彰在中場掌控力實在過於強大，足以讓日本這有名的前場三叉戟完全成為他的陪襯。

一眾港隊的防守球員萬念俱灰地別過頭去，日本隊再次從己方的龍門內抱走皮球慶祝，短短的二十多分鐘裡，這已是第四次了。

“我認為同呢班怪物短兵相接唔係我嘅職責，我更應該諗辦法去令自己嘅怪物隊友，可以比對手更兇猛。”

那時候蔡與榮若有所思地別過頭去，欲言又止地嘆了口氣。

而如今看著眼前強大如斯的日本隊，岡部彰的背影在自己看來如同一道無法跨越的大山，但這甚至只是世界足壇裡的冰山一角。

此刻司徒俊緯明白他嘆的那一聲到底是什麼意思了。

即使你不去與那些像是怪物一般的對手們短兵相接，但在殘酷的職業體育世界裡……

你總歸要與他們拼一次你死我活的。
____________________

有文

//“我認為同呢班怪物短兵相接唔係我嘅職責，我更應該諗辦法去令自己嘅怪物隊友，可以比對手更兇猛。”

那時候蔡與榮若有所思地別過頭去，欲言又止地嘆了口氣。//

12歲人仔﹐唔可以咁快認輸咖

終於有文

有文了

正阿，古唔到有文

寫到個腦有啲塞
不如同大家傾下計玩下你問我答
（太私人or劇透嘅問題唔答）

有冇話鍾意邊隊波

10幾年阿狗
不過而家轉撐列斯聯了 波衫都買埋
阿狗啲官方社交平台全部unfollow晒

十幾年列迷
睇住年年英冠有頭威無尾陣
今年終於上返嚟
傷鳩晒啲後防冬季都唔買人

尋晚嗰場勁好J
Bamford勁到痴線

一場半場take左野先有
平時門前失機個啲

雖然係
不過佢啲走位真心好J

哩樣真，洛迪高都爭唔贏個正選位

Bamford幾好波 FPL長期持有
你有無玩FPL
Btw unfollowed阿狗明智

無玩
如果雲爺爺教返可能都會睇下嘅 而家就不了

巴打平時有冇留意香港波(不論係咪職業)
同埋自己以前踢學界踢成點
仲有呢個故有幾多%係真人真事改編
Sorry 幾多問題想問

講落慚愧 香港波真係無乜點睇
細個幾鍾意睇足球世界 大個就會睇下港隊啲大賽咁囉
唔係馬後炮扮嘢 但真心有機會會想入場睇下港超
同埋嚟緊如果有港隊主場嘅比賽實會去睇（之前幾次想去但要返工無特登請假無去到）

以前踢學界嗰陣濕水手巾嚟 球感幾好但無乜足球概念淨係識死扭
後備出過幾場 最記得中五嗰陣生死戰阿sir派我踢正選但成場都係咁俾隊友屌
最後連自己學校喺咩階段出局都唔知
諗返成個學界生涯真係好模糊 為咩踢又唔知 踢咩又唔知 練波又由上到下都係hea練

真人真事就……穿越都好難係真人真事啦 故事大部分都係想像
至於人物 主角唔使講啦
唔少隊友都係有真人參考嘅

不要再說了 都唔知幾時先重開球場
但係花市就可以同一時間搞
遲啲港超重開 咪揀場最近屋企嘅去睇
(南區啲閪波唔計)

即係老余 四眼仔 司徒俊偉呢啲 無論性格定踢法都係參考咗身邊嘅人
然後穿越前嘅主角基本上就係樓主親身經歷

一啲啲啦 大部分都係有原型
（個別本人都有俾我叫嚟睇）

開番場入黎睇下港超丫
其實近年水準都幾好睇

諗住啊
不過咁搞落去真係有撚排 多謝柒婆

柒婆搞到我香港波都無得睇
我鐘意睇意甲波 司徒緯俊令我諗起派路

意甲真係太慢唔啱我
派路我都好鍾意 以前學踢防中嗰陣成日研究佢啲片
追住佢睇世界盃同歐國盃 波衫都買埋
成日著出去踢街場

唔岩唔緊要 咸魚青菜各有所好
我會諗起佢 係因為派路青訓都係踢攻中 但一直都唔算大爆發
直到當時AC米蘭 因為太多攻中（雷哥斯達、阿柏天尼）佢先轉打組織形中場

其實我有諗過 係我老既時候 香港球員可以走到幾遠
呢個故令我滿足到個幻想

曾經既阿狗+1
不斷有希望 又不斷失望
到奶埋共真係接受唔到

睇返依段 司徒又柒一次
真係好唏噓
希望之後可以比佢威返

睇派路喺中場撚狗真係享受嚟

我都希望有朝一日可以喺香港大球場見證港隊一啲壯舉

其實雪奧燒都唔係最失望
係炒清潔龍同埋之後無啦啦走去出聲明撐尼日利亞示威
屌你你要扮啞唔掂政治就做全套啦 咁撚樣走出嚟抽水
泰國嗰陣打到拆天又扮睇唔到
嗰日個聲明一出我即刻del鳩晒阿仙奴啲sns acc

其實樓主穿越咗

點解樓主對於戰術可以咁熟
踢咗八年多完全唔知道每個陣型嘅優點同缺點
連點樣傳一腳靚波都唔識

其實我都唔係太識
好多都係睇片睇文做功課學返嚟
當然都有啲係自己踢波or睇波嗰陣積落嚟嘅concept
戰術角度未必真係啱

當年學界正選右翼踢到入精英賽，第一次同鬼仔踢波就感受到個差距，明明自己係同輩嚟講算係又高又大隻又快，俾對面個鬼仔左閘mark 到一棟都無

同鬼仔比體能差距就真係無得比
試過同泰仔印尼賓仔嗰啲踢都俾人sm

今晚會唔會會再有

Maybe下個禮拜
而家都可以肯定要延到27號截止先開始連載返呢邊

輕鬆一推

Pish

多謝大家幫推
15號更一話

好似多咗好多未見過嘅名

推個靚post

Lm 想睇故呀

好波！

推，大家新年快樂

大家新年快樂

新年快樂

新年快樂，祝小說比賽有好成績。

多謝 承你貴言

新年快樂!

大家咁話

聽日有文

四十二、

“今日嘅中場……好似特別闊咁……”

司徒俊緯喘著氣，眉頭輕皺，臉上掛著略顯倦怠的神色，但陳召禧看出來了，那不是肉體上的疲累。

而是日本把中前場的空間利用得實在太過出色，他所面對的，是對精神及體能雙管齊下的壓力。

當岡部彰控球時，會指揮兩邊的閘位隊友大膽地疊瓦上去嘗試超負荷對方的邊路防守。由於日本隊4-3-3的陣式擁有翼鋒、邊中場以及邊後衛，只要他能牽制著港隊唯一的防中，兩邊便能很簡單地形成三打二的局面，兩名中堅必須抽出一人去兩邊補位，但這樣做便會讓中路的防守稍微變得薄弱。

最簡單的戰術走向就是，當日本轉邊時，兩名中堅一旦對盯防倉野尾一志的共識稍有偏差便足以致命。

所以即便是攻擊中場，蕭智堯也必須要頻繁回防以防止對手的戰術奏效，執行起來更像是平行4-4-2。只是這樣一來香港便失去了在中場附近的首要傳球目標，他也像被玩弄般需要不斷跑動補位。

“教練交帶落嘅任務係要拎到中場嘅控制權同踢一次有效嘅反擊，但而家莫講話控制中場……”蕭智肅與司徒俊緯的狀態差不了多少，不擅長逼搶的他也無法獨力改變這個局面。“兩隊個控球率應該係八二咁滯……”

「呢度！」岡部彰在中場線的支援實在過於靈活與巧妙，當司徒俊緯選擇緊貼時就會被拉出，讓禁區頂的關鍵區域暴露出空間，這時日本的其他球員便會不言自明地自動去利用這個空間大做文章。

若是稍為減輕施壓，他又會自由地組織不斷製造威脅，又不時地與隊友在Half Space來回走動迷惑他們的區域防守。

在半場哨聲響起之前，港隊即使已幾乎陷入全員回防的狀況，卻還是被日本隊創造出好幾次極具威脅的攻門，萬幸的是並沒有讓分差進一步擴大。

但這已足以讓場邊休息區的氣氛低落得一塌糊塗，彷彿每個人的臉上都寫著想要放棄比賽一樣。

眾人坐在木椅上張開雙腿用手肘頂住大腿，低下頭去不發一言，便是平日最為冷靜沉著的司徒俊緯也顯然是受到了打擊的樣子。

“對比起之前，日本隊確實實力上係進步咗好多。”陳召禧與助教拿著戰術板與一些文件及報告，看著這副光景，一時間也不知該如何開口。“得余仁海叫做心態正常少少，連蕭智堯同梁博豪都係迷迷茫茫咁……”

速度、體能、力量、技術、團隊合作、把握能力、精神力量……所有在足球這項運動上能作為實力參考的指標，港隊都明顯遜色一兩個層次；球隊向來的王牌前鋒在單對單對決中屢次被對方壓制，唯一能夠看到一丁點曙光的，便是目前的隊內神射手，新人余仁海似乎能佔據些許優勢。

所以球員們的心情，他也不是不能理解。

陳召禧輕聲地嘆了口氣，將手中的資料遞到助教手中，緩緩走到眾人面前蹲了下來。

「聽住，嗰啲咩『雖然輸緊三球但我哋踢得好好』呢種廢話我講唔出口，雖然我話過今次嚟關島嘅首要目標唔係贏波，但我想要嘅嘢，暫時呢個上半場仲未見到。」

陳召禧的語氣平和中帶點強硬，卻也能感受到帶有點餘地。

「我明白日本隊嘅強大，佢哋由基本功、體能、團隊合作、場上應變到精神力同我哋都唔係同一個層次，我明白你哋會覺得受到打擊，呢個係必然嘅事。」

「但呢個正正係我帶你哋嚟關島嘅目的同意義。」

眾人開始慢慢抬起頭，同幾乎平排的角度朝他看去。

「有人講過，足球係呢個世界上最公平嘅主流運動……我唔認同世人話香港足球成績咁差係因為天份同身體質素，已經有太多世界級球員證明過，瘦弱或者慢一樣可以喺高水平賽事度立足。」

「一直以嚟，我哋缺乏嘅係環境同經驗，係培養同鬥心，係勤奮同意志—話自己咩唔夠人撞唔夠人跑所以贏唔到人，呢啲只係我哋技不如人嘅藉口。」

「沙維小白好好撞咩？佢哋跑得好快咩？亞洲人喺身體質素上稍有輸蝕呢個係事實，但呢個差距唔係無辦法彌補，黃種人或者仲未有能力成為球王，但朴智星、香川真司、孫興民、久保建英呢班亞洲球員已經證明畀大家睇：我哋係有踏足世界一流賽事嘅資格，足球並唔係一項單純比拼體能嘅運動。」

「而所有球員嘅技術同判斷，都係經過一場場嘅戰鬥同挫折，練習同汗水累積返嚟……」

「我哋見到嘅係佢哋喺球場上用技術玩弄對手，擊敗對手，但比賽之外，佢哋落嘅苦功大家又見到幾多？」

「日本人天生體質並唔會比香港人差，今日你哋今日喺度俾人數，俾人蹂躪，係任何世界級球員都經歷過嘅嘢，甚至對面嗰班對手都經歷過唔少次，但如果你唔去克服佢，你就會一世都只係出面班人口中『出到去點夠人跑點夠人撞』『香港地環境係咁點踢都唔會勁』所以無辦法踢出成績嘅嗰種球員。」

「今日大家對住日本俾人技術性壓制，係一種經驗，而他日我哋面對亞洲體能最強嘅伊朗同韓國，俾人體能壓制嗰陣，又會係另一種經驗。」

「點樣接受自己嘅技不如人，同時要全力以赴唔認輸唔放棄，不斷精進自己－呢個先至係真正嘅體育精神。」

「本身我同黃Sir整理咗少少嘢想去調整，但我認為今場比賽到目前為止，要解決嘅首要問題並唔係戰術上嘅嘢。」

「呢次中場休息我唔會安排任何調動，你哋有十分鐘去冷靜咁思考一下，你哋入港隊，嚟關島呢度，為嘅係咩。」

「最重要嘅係，呢場波贏輸都好，我都希望大家可以有一個咁樣嘅觀念……」

「『由呢一刻開始，我哋就係改變香港足球嘅起點。』」

「你哋絕對唔係無能力踢贏呢場比賽。」

……

聽得門鈴聲響，正坐在桌邊思考著有什麼戰術可以再改進的陳召禧有點意外地朝大門方向看去。

拉開木門，站在眼前的居然是方功庭。

「庭Sir？」陳召禧大吃了一驚。

方功庭臉帶微笑，輕輕抬高左手向他展示其手上那一疊文件。

明明應該住了幾天，但陳召禧的房間依然整潔非常，資料、電腦、衣物等東西擺放得井井有條。

「你果然都係同以前一樣。」方功庭笑著走到窗邊的椅子旁坐下。

「咩意思？」

「嗱，呢份係日本隊嘅球探報告－我親自寫嘅。」方功庭又拿起那疊文件，一臉自豪地展示畢便放在桌上。

「……」陳召禧緩緩坐下，不知該如何回應。「咁做啱唔啱規矩？」

「我哋對完日本啦，而且不丹個戰績咁樣，同你哋又無任何競爭關係，無咩啱唔啱規矩。」方功庭笑道。「雖然咁講係有啲唔係咁好，但對日本只係輸5比1，對不丹嚟講已經係非常好嘅成績。」

「咁當然係……我記得之前不丹次次對親日本都係輸雙位數。」陳召禧笑了一聲，拿起桌面上的這份球探報告。「其實與其講日本，我更加想聽你對我哋本身嘅建議。」

「我唔知你自己對你班細嘅認識有幾深，不過目前嚟睇，港隊前場呢三個人雖然表現好突出，但缺點同樣比較明顯……日本肯定會針住嚟部署。」方功庭答道。「特別係蕭智堯同余仁海。」

「呢兩個係……比較特別。」低頭速讀著球探報告的陳召禧看了他一眼，苦笑道。

「咁多輪比賽之後，其實蕭智堯有唔少問題浮現咗出嚟，係佢之前喺香港踢學界嗰陣無咁明顯嘅習慣……我諗你應該知道？」

「你講高空波？嗯，我知道。」

「……你諗住等佢喺比賽入面自己領悟出嚟？」方功庭皺了皺眉。

「可以咁講，」陳召禧嘴角微揚。「有時候有啲嘢係要佢自己切身體會先會明白個重要性，佢係個聰明人，等佢用另一種角度去閱讀球賽，對佢嘅成長會有好大幫助。」

「但咁做代價可能會係……輸呢場比賽。」

「其實我嚟呢度本嚟就對輸贏唔太重視，足總亦無預我哋要拎咩成績返去，」陳召禧笑道。「重點係，我要令呢支U-13嘅港隊快速成型－我敢肯定佢哋日後會係港隊一隊嘅核心。」

「都係……」方功庭點頭表示認同。「即係呢場你預咗會輸？唔似你性格喎。」

「雖然我無預話一定要贏，但唔代表我預咗會輸呢場波，」陳召禧笑道。「港隊嘅顏面喺我心目中依然重要。」

「咁你諗住……？」

「你離開咗香港咁耐，有無咩嘢食會比較掛住？」陳召禧突然把話題一轉，讓方功庭有點跟不上。

「吓？嗯……都係蛋撻、車仔麵、燒……」

方功庭停了下來，目光移到桌子旁邊的手提電腦上，雖然角度稍為偏斜，但仍能看到那上面是一張菱形4-4-2的陣型圖，以及大體上的進攻脈絡。

「日本拉麵啲叉燒又薄又柴，我都係鍾意港式嘅蜜汁叉燒。」

陳召禧胸有成竹地看著他，輕輕笑道。

「我諗住請日本人，食一餐純正嘅港式燒味。」

……

陳召禧如他所言，只用了一兩分鐘再覆述一次前一天晚上自己安排的戰術部署，讓大家自己去考慮如何在下半場踢出來，然後便與助教走到一邊，沒再給予他們壓力。

而中場休息的時間還剩下十分鐘。

「啱先教練無講，咁我講一下自己所見到嘅一啲問題。」司徒俊緯緩緩走到眾人面前，像剛才陳召禧那樣蹲了一下來，用一個與大家視線平排的角度去說話。「首先係我哋嘅左路，對面似乎比較針對呢邊去踢轉邊，上半場佢哋由右路斬去左邊製造威脅嘅次數非常多，我覺得智堯你可以更側重於幫多啲左邊。」

「好。」

「仲有就係……」

本來失落得一片死寂的後備席此刻似乎有了一點生機氣息，助教遠遠看去，露出滿意的微笑：「明明佢應該係呢場比賽入邊最受打擊嗰個……」

「有啲人係天生嘅王牌，而俊緯，就係天生嘅領袖。」陳召禧滿意地點點頭。「如果你問我，邊個係呢一屆港隊最重要嘅人物，可能好多人會覺得係梁博豪、余仁海或者蕭智堯……」

「但我，會答係司徒俊緯。」
____________________

Live

好正

Live 左

仲要蔗渣價錢食出燒鵝味道

之前梁博豪好似唔中意司徒俊緯 要佢交返隊長臂章? 佢哋而家係好返定點?

有文 jeng

余仁海重有一球

準備講

下一隊入球 香港隊 6.50 100

唔係唔gur 老魚咋咩

司徒俊緯校隊輸畀主角之後 有俾梁博豪串過一次
不過呢段比較短
同埋可能事隔咗比較耐 大家已經唔記得咗

所以要你快d出文

個比賽最後直路緊
我都趕緊工

浮返水，來打氣

上水推一推

push

即場訓左身落香港反杯
上唔上到樓睇今鋪

應該都要月尾

幫推一下

推一推
重有四日

老漢輕輕一推

月尾樓主出唔到文就

日日都等緊

應該28號可以出一話嘅
然後3月就正常返 不過我應該唔會每日更 有啲太壓力
同埋保證唔到個故事

有交帶就得

籃球隊隊長可能都係穿越返黎
鍾意樓主寫既 冇一條友係絕對既奸角 就算幾串幾嘴賤都有佢背後既故事

慢工出細貨
最緊要有交帶就得

好啦終於交咗稿 多謝大家耐心等候
星期日開始會回復返正常更新
但更新頻率會改為2-3日一次 請多多支持

希望樓主比賽有好成績

終於

祝你好運

多謝多謝

Push下

8點左右更新

四十三、

將球隊在上半場的大大小小問題說了一遍，但眾人心裡面都清楚明白，球隊在正中央區域的爭奪戰是明顯處於下風的，這還是在中場四對三的情況下所得出的結果。

箇中最大原因，就是司徒俊緯被某程度上對位的岡部彰徹底打爆了。

這便使得港隊事先安排的戰術連發揮的前置空間都沒有。

「最後就係中後場嘅受壓……目前為止對位最大劣勢嘅係我，我難辭其咎，但我會諗辦法彌補呢個差距。」司徒俊緯輕輕地點頭致意，慢慢地站了起來。「然後我想問大家一個問題……」

「……」一旁的梁博豪瞪著他。「我呢？」

「嗯？」

「對位俾人打爆嘅唔係得你，唔講我？」

「……」司徒俊緯回過頭來。「前鋒嘅職責係入波，至少你上半場無失去幾多控球權，只要下半場你有入波就係你對位上嘅勝利……入唔到嘅，到時先講都未遲。」

「你而家係唔係睇唔起我？覺得連講我嘅口水都慳返？」梁博豪站起來走近一把捉住他的衣領，怒氣沖沖地喝道，連日本那邊也聽得聲音看過來。「而家你係我哋嘅隊長啊！隊友踢得差就大大聲屌啦！扮撚晒高尚咁將責任攬晒上身做乜鳩啫！」

「我唔覺得你踢得差。」司徒俊緯淡淡應道。

「你……！」

「都係嗰句，你無失到控球權。你擅長正面進攻，但唔代表你只係擅長正面進攻，而家只係因為中場完全失去控制權，無畀到足夠嘅供應你……我相信你肯定會有其他辦法擊敗上見仁。」

「……」蕭智堯只覺得奇怪，雖然一直有聽說梁博豪不服司徒俊緯，經常在練習甚至是在比賽時用言語奚落他，多次逼使他交出隊長身份，但這一次看來卻完全不是這麼一回事。

他更像是惱羞成怒地發洩自己心中的不忿。

「夠啦，唔好嘈住，啱先俊緯仲有嘢想問。」蕭智堯走近，很乾脆地分開了兩人。「不如等佢講埋先。」

「我只係想知，各位對呢個戰術方針，有無任何異議先？」司徒俊緯輕輕推開梁博豪，語氣平和地朝大家問道。「會唔會有人係覺得，即使我哋踢出陳Sir安排嘅呢個戰術，依然無辦法喺日本隊身上拎到甜頭？」

眾人馬上靜了下來，這時他們才發現，自己好像沒有思考過這個問題。

「你哋連中場都未控制好咁講條春咩！你想燒味，你都要有刀先得架。」梁博豪搖著頭怒氣沖沖地應道。

「日本人重視基本功，佢哋對落點嘅判斷力一啲都唔差，陳Sir想我哋踢高空戰術，純粹係因為我哋身高同佢哋比有少少優勢。」孫敬學答道。「地面戰我哋唔係對手，所以我都覺得打多啲高空戰係目前最有效嘅方法，更何況對面兩個中堅都唔算高。」

「但陳Sir嘅戰術安排係，首先要喺對方禁區外圍建立……」

「控制中場係條件，但先唔好考慮我哋做唔做到住，而家個重點係：我哋同唔同意一齊去做先。」司徒俊緯掃視著眾人。「如果大家無呢個共識，咁踢咩戰術都無用。」

「你送到個波入嚟，我就有信心頂贏班蘿蔔頭。」旁邊的余仁海抖著腿，一臉輕鬆地答道。

「我認同學仔所講，地面戰我哋唔會夠踢，就算去到三閘線都好難攻到入去，倒不如簡單直接少少……」

「我都認同。」

「啱聽。」

司徒俊緯將目光投向梁博豪，彷彿是在問：身為球隊一直以來的王牌前鋒，你要在這裡退縮嗎？

「做咩，係咁望住我，驚我唔夠佢哋頂？」梁博豪瞪了他一眼。

「我知你一直睇我唔順眼，覺得我襯唔起呢個隊長臂章。」司徒俊緯開口道。「如果你有能力幫球隊擺脫呢個困境嘅話，我會主動將隊長個位讓畀我。」

「……讓畀我？」梁博豪看著他，沉默了兩秒後冷笑一聲。「唔好講到好似施捨畀我咁，我對隊長呢個位無興趣，如果我想要嘅話我自然會靠自己實力去爭取，而唔係要你讓畀我。」

「咁你嘅答案係？」

「我企上球場嘅原因永遠都係得一個，就係贏波。」

「有你呢句就得。」

司徒俊緯點了點頭，扭過頭朝陳召禧看去，但該名領隊並沒有把注意力放在這一邊，而是跟助教看著場上指手畫腳，似是在討論其他事情。

「日本人有個四字成語，叫『十人十色』。」司徒俊緯再次走到眾人跟前，緩緩地蹲了下來。「意思係唔同嘅人，會有唔同嘅思想，唔同嘅做法。」

猛烈的陽光照射在簷篷之外，強烈的光暗反差致使司徒俊緯的五官多少有點昏暗不清，但他銳利的眼神卻依然清晰可見。

「足球係一項團體運動，踢法有千百萬種，用我哋較有優勢嘅做法......去踢贏佢哋！」

「嗬！」

香港隊那似是已重振士氣的吶喊理所當然地傳到了日本隊的耳中，那些隊員們聞聲看去，對他們依然能保持戰意感到十分意外。

「佢哋竟然仲有戰意，真係難得。」倉野尾一志笑道。

「比想像中硬淨喎，以前香港隊好似都唔係咁。」小栗修平點頭和應道。

岡部彰輕瞇雙眼朝香港隊的休息區看去，正好與看過來的司徒俊緯四目相投，空氣之中彷彿擦著電光火石，兩人對視了足有十秒之久，才各自帶著笑容別開眼神。

「下戰書咁喎，對面個隊長。」坐在旁邊將一切都靜靜看在眼內的坂口正宗笑道。

「因為我哋係同一類人啊。」岡部彰笑得豁然。

「一樣？」他朝港隊那掛著隊長臂章的球員看去，觀察了數秒。「邊方面先？」

「每一方面，」岡部彰答道，也再次朝司徒俊緯看了過去，嘴上掛著像是找到知己般的微笑。「佢都犧牲咗唔少嘢。」

法定的中場休息時間完結，雙方陸續重回球場上易邊再戰，但不論是球員們還是旁觀者們，都能明確能感受到，香港隊隊員的眼神不同了。

「仲未放棄？」擦身而過時，岡部彰用英語輕聲問道。「雖然我個人從來都唔會諗咩放棄比賽，但咁懸殊嘅實力同比數，係我就唔會諗追返甚至反超，只求輸得無咁難睇就算。」

「放棄？」司徒俊緯看了他一眼，輕輕一笑。「哦，其實我都有考慮過......」

「但我啱先已經確認完，」

他回頭看了一眼，映入眼簾的是十個意志堅毅的眼神，是匯聚成一的共同目標。

「我哋呢邊呢十一個人，無一個想輸。」
____________________

冇了
比司徒搶哂戲
主角30年經驗都比人屌打

有文！

Pushhhh!!!!

文呀

gel 定頭，收我個下一個入球啦

仲有嗎今日？

無啦sorry
要2號or 3號

突然諗起世界盃比利時打日本
又係日本拎住3球然後被反杯

成30歲人 安慰下d細蚊仔兩句都得掛

成班坐係綠茵場上仰嘆

用技術嚟安慰

2球啫 不過真係好撚慘

四十四、

「滿足咗呢兩個條件之後，跟住要實行嘅就係我哋呢場比賽嘅進攻方針，」陳召禧指著白板，表情嚴肅地說道。「高空轟炸。」

日本隊自2018年在領先兩球的情況下慘遭比利時逆轉比賽後，對於高空戰和身體質素的重視程度大大提升，雖然這十幾二十年來改善了不少，但這方面依然是他們的短板之一。

「我諗大家應該都知道，其實日本足球隊嘅地面戰水平，即使擺係全世界嚟睇，都可以稱得上係一流，」陳召禧續說道。「但唔代表日本隊嘅高空戰真係會輸蝕我哋幾多，佢哋俾比利時用高空戰壓制反勝已經係十幾年前嘅事，今時唔同往日，我哋話就話揚長避短，但實際上唔一定佔到啲咩優勢。」

蕭智堯回想起在場邊觀察他們賽前練習或是比賽狀況時，也能輕易看出他們對皮球落點、軌跡、預測自己跳躍最高點的能力十分駕輕就熟，那很明顯是長年累月的訓練成果。

「當然，難聽啲講，呢個係我哋唯一一個可以同日本人抗衡嘅方法。」

第一步，有效反擊。

蕭智堯與余仁海配合的精彩入球，無形中給予了日本一定壓力，這已經是顯而易見的事情了。

壓力並不只是後衛所獨自承受的，日本的三人中場由於身兼著保護防線的任務，他們要如何在中場輪流負責進攻防守，這些判斷也自然會受場上情況所左右。

井上望被余仁海直接羞辱的畫面歷歷在目，上半場後段防線整體右傾，這便是有效反擊所留下來的成果。

「清啊！向住智堯嗰邊清！」司徒俊緯大叫道。

在禁區頂附近參與進攻的岡部彰回頭看了一眼，港隊的兩名前鋒都很迅速地從中間往兩邊拉開，但擔任攻擊中場的蕭智堯卻在偏向右側的位置現了出來，嘗試讓隊友向他的方向解圍。

“兩個前鋒打斜拉開，我哋右中場下意識對右中堅過度保護……”他很快便看出了端倪。“雖然呢個問題上半場都有，但突然踢得果斷咗好多……”

「鈴木！高波！」

司徒俊緯與慢跑回防的岡部彰短暫地對視了一眼，各自露出了微笑。

「嗚！」

扭頭確認急速靠近的日本球員位置後，先到一步的蕭智堯很果斷地用身體卡好了位置，在非常直接的身體對抗中，勉強靠著那早到的優勢控下了這記長傳。

“鈴木係偏進攻型球員，身體質素一般，防守亦唔算出色，如果喺呢個位俾佢過咗……”想到這裡，岡部彰突然加快了回防的速度。

「企穩！企穩！拖住等隊友支援！」蕭智堯控好皮球後馬上重整旗鼓，作好隨時要突破的姿勢面對上來防守的左中場鈴木和哉，旁邊的那須宏行彷彿也感覺到了壓力一般，略顯緊張地喊道。

“重心唔低，下盤唔實，速度唔快，應該唔係我對手……但球感好好，最理想嘅方法係先踏前一步扮要出腳，引佢推出個波之外再食佢個位……”鈴木和哉卻沒有聽進去，反而萌生出想要在教練面前顯露身手的想法。“只要喺呢個位由我一己之力終結反擊，對場上影勢同埋監督嘅印象都會大有幫助！”

想法已定，他作勢要靠近出腳，蕭智堯卻表現得十分冷靜，接連作了兩下假身迷惑他上搶的速度後，突然變速往中間推進，輕鬆將他騙過。

「嘖！」本來盤著手的那須宏行立刻一臉不滿地揮動手臂。「叫你等隊友支援啊！」

正高速回防的岡部彰往左方數度扭頭確認情況後，用手勢示意右中場先回到中間補位以防前蕭智堯繼續持球往腹地而去。

左路的徐展強仍在防守區域未能跟上，孫敬學在後方雖然正在疊瓦但用處已不大，蕭智堯觀察了半秒，發現進攻的選擇並不多。

一是強行長傳給余仁海，二是短傳給梁博豪，這兩種做法的成功機率都不大。

三是自己繼續突破，從右路趕過來防守的尾上陽太同樣也不是以防守見稱的中場球員，但即使能把他過掉，岡部彰也差不多趕到了。

而四則是……

live

第二步，控制中場。

與幾乎以全速回防的岡部彰不同，司徒俊緯刻意地放慢了速度，不斷地觀察著四周的空間，同時盡量讓自己處於一個非常合理的位置讓蕭智堯有一個較保守的傳球選擇。

陳召禧深深地吸了一口氣，實際上在這個時間點蕭智堯不論要怎麼做都是合理的，這種沒有明顯的人數及位置優勢的反擊本來就沒有標準可言。

但他還是隱約能感覺到，這次反擊會對比賽的流向造成重大影響。

“回後？”岡部彰觀察著蕭智堯的眼神，當發現他朝後方看去時，心裡不由得感到意外。

這可是一次機會難得的反擊啊。

在這種時機選擇回傳確實非常奇怪，更確切來說是不合理，明明勉強算是一次三打三的反擊，不論是強行傳入禁區，短傳給梁博豪或是嘗試自己突破都是可以理解的，即使失敗了也是一次嘗試。

但是回傳就未免有點畏守畏尾了吧？

司徒俊緯再次扭頭確認身後的空間和狀況，駕輕就熟地將皮球控好後，卻沒有急於將皮球傳出去，而是不慌不忙地站在原地等待右邊疊瓦上來的孫敬學，做了一次很簡單的分邊。

但港隊的其他球員卻沒有展露出一絲的不滿、迷惑和不解，就像大家早就有共識球隊會這麼踢一樣。

那須宏行一臉愕然地摸著下巴，他確實地嗅到了，這是戰術博奕的氣味。

香港隊的教練到底在打著什麼主意？

這忽然慢下來的緩慢節奏讓場上的日本球員也顯得有點不明所以，但在岡部彰的指揮下依然很快便重整旗鼓，不消多久便迅速形成了非常合理的防守結構。

「鈴木拍上去！呢個九號你嘅！尾上去返右邊，中間個八號等我嚟！」

場內場外的人都暗自驚嘆著這名日本隊長的場上臨時調度能力，能將4-3-3這種相對進取、中後場球員較少的陣式掌控得滴水不漏。

“所以究竟佢哋瞄準嘅係咩呢……？”那須宏行以極短暫的時間讓自己暫時抽離角色，嘗試以旁觀者的角度去看待場上形勢。“岡部依然完美無暇咁壓住場，以慢打快理論上應該係更蠢嘅做法……”

正迷茫間，持球的孫敬學面對上來逼搶的鈴木選擇了快速回傳給司徒俊緯，與此同時，右閘的莊拿芬積遜突然高速前插。

這樣的畫面上半場也出現過一次但並沒有奏效，因為最後皮球傳到梁博豪腳下時也沒能在單對單的情況下突破防守。

「睇住疊瓦！塩原散出去！」

鎮守著蛾眉月區域的岡部彰看在眼裡，腦海裡甚至已經出現了已然奏效的進攻路線，不過雖然時機掌握得很好，但意圖過於明顯，雖然防線形狀稍有變形但應該不會造成太大威脅。

“唔係……”

一股不對的異樣氣息彷彿完全佔據了他的思緒，直覺告訴他這次突如其來的疊瓦與上次不同。他扭頭再次觀察兩側的敵我位置，卻感覺不到有什麼特別之處。

司徒俊緯一腳將皮球傳出，由於日本隊的左閘稍有遲疑，莊拿芬積遜接球時仍有少許調整空間，是一次很好的傳中機會。

“高波？四十五度角傳中？”

日本的後防正疑惑之際，梁博豪突然加速往右邊的角球旗方向跑去，而港隊的右閘也心領神會般馬上將皮球傳到該處。

緊跟著梁博豪的左中堅上見仁被拉開，左閘塩原政信被引了出去，禁區左側一瞬間中門大開。

越位線被拉後，禁區內忽然被解放出一大片空間，孫敬學與蕭智堯同時在中路加速前插，而他們高舉右手所瞄準及等待的，正是回傳予莊拿芬積遜後的傳中。

還有遠柱一直伺機而動的余仁海。

防守中場墮後，左右兩邊中場內收，將對方三名中場緊緊地鎖在中路，同時閘位疊瓦誘使對方閘位出迎，便能輕易地使角球旗甚至禁區內出現可以前插的空隙。

那須宏行很快便組織出了香港隊所安排的戰術意圖，雖然目標清晰，但要執行這種戰術……

「睇高波！」

香港隊或許正正缺乏了能制霸空域的球員。

走出空位接應的莊拿芬積遜拉弓起腳，皮球以稍高而慢速的軌跡往十二碼方向傳去，落點雖然甚具威脅，但卻剛好在不擅頭鎚的蕭智堯附近。

稍有猶疑的頭鎚，雖然位置利好，但換來的只能是軟弱無力的攻門，門將雙手穩妥地將皮球抱緊在懷中，抬頭一看時，岡部彰已在蛾眉月處回頭朝自己看來。

「上啊！！！」門將踏前一步，右手拉後蓄力準備大力拋出。

半蹲在地上的蕭智堯回頭看去，那刻他眼中所見到的，彷彿是一道絕望的深淵。
____________________

正式宣佈呢個故嘅主角係司徒俊緯
蕭醮幾時先拎得返主角光環 30年經驗呢

Reply咗先發現自己打錯

燒焦呢個名唔錯丫

紙鷂好聽啲

笑死 主角其實唔係燒焦

主角係應該用倒掛 唔識頭搥好正常

本身以為主角有成30年經驗會勁到成個美斯咁
點知原來都係廢廢哋

普通人踢300年波應該都去唔到美斯個水平

快更

推一推

暫定聽日先

美斯都唔多頂波啦

有30年經驗就勁嘅話 佢就唔會大個咗只係踢街場啦

唔洗多 一球就夠
以為紙鷂會似美斯頂入暴聯嗰球咁追返粒

故事背景話哂主角係去職業隊試腳 有得踢大學隊
基本功落到12歲點會唔屈機

岡部彰睇錯人 蕭有邊忽拍得住佢

說好的聽日呢

文呢

瞓死咗
轉頭出 sorry

四十五、

「我擔任日本青年隊嘅領隊已經有十年，雖然中間有短暫換過幾次唔同年齡段嘅代表隊，但呢十年嚟都可以話係見盡唔同嘅本土球員。」

看著皮球從門將手中往無人看管的岡部彰扔去，那須宏行盤著雙手朝身旁的助教說道，他的表情看起來輕鬆了不少，更準確地說，是變得放心了起來。

「我可以以我嘅教練執照作為擔保：岡部彰係我見過閱讀比賽能力最強嘅日本青年球員。」

兩閘壓上，左右中場收往中間為兩邊創造疊瓦的空間，而負責盯防日本隊三名前鋒的，便是兩名中堅和墮後的防守中場司徒俊緯。

面對著這有如排山倒海般的反擊氣勢，身後便是倉野尾一志的司徒俊緯當然不敢貿然上搶，只能回身緊追著他，並一邊觀察著對方的進攻路線。

由於蕭智堯沒能跟上，這次反擊實際上在中場是一次局部的三打二，左右中場迅速拉開，對位的兩名港隊中場在這情況下根本無所適從，孫敬學心知不能讓岡部彰在中路輕鬆拿球轉身，但當逼上前去，該名日本隊長很輕鬆地便第一時間將球傳到左路的鈴木和哉腳下。

這時港隊的右閘及右中場尚在身後，眼前的邊路……

暢通無阻。

「返嚟先返嚟先！」司徒俊緯大聲喊道。「費爾跟實唔好上！積遜去捉右邊呢隻！學仔跟返中路嗰個！」

“港隊呢個右閘跑得好快，應該唔使幾秒就會追到鈴木……”岡部彰看著那跑得飛快的右閘也已經猜到了幾秒後的發展，雖然聽不懂廣東話，但看到突然回頭往自己靠近的孫敬學，心裡也明白了對手的這次防守指揮。“係非常明智……”

“但你哋睇少咗我哋日本隊三叉戟嘅厲害。”

鈴木推了兩步，眼角餘光發現岡部彰反擊的腳步遠沒有想像中快，那本應與自己對位的港隊右中場轉而往他靠去，與此同時左前方的小栗修平已側身往自己看來，意味著他已準備好從左路開始進行爆破。

「修平！」

身形高大的費爾看著皮球往右邊線傳去，他知道司徒俊緯那一刻想開口跟他換防但為時已慢，決定跟出去時已被小栗修平輕鬆轉身正面面對自己。

上半場的經驗告訴他，讓小栗修平正面衝擊禁區可不是什麼好事。

「天然呆，安靜，但球感、觸覺同球商都係隊內頂級，」方功庭看著這次邊路單挑，心裡其實早就預見到了結果。「手長腳長同時有絕佳嘅平衡能力同爆炸力，喺空曠自由嘅空間下能夠出色咁完成單兵爆破任務。」

這名日本左翼鋒在這次亞洲足球節的前六場比賽裡一共有三十二次嘗試過人，場均5.3次；當中有三十次成功，成功率為93%。

喀麥隆裔的費爾雖然只有十三歲，但已擁有一米七的高大身軀，而且下盤及上身厚重，以傳統中堅的角度來看是非常理想的。

只是在如此大空間的一對一情境中，則顯得有些吃力了。

上半場初段他便已經見識過小栗修平以簡單的變速和假身蹂躪自己隊友的畫面，迅速和敏捷的重心轉向恰好是最容易擊敗自己的武器，但危機迫在眉睫，身為中堅的他也只能硬著頭皮迎上去。

“嚟！”

他全神貫注地半沉下腰去等待著對方的突破，以側身防守引導眼前這名左撇子翼鋒落底，當然他的站位也稍微往自己的左方側了少許，若小栗修平推得稍為離腳一點便能嘗試用身位將其擋下來。

小栗快速地抬眼朝禁區內的倉野尾一志看去，確認了他沒有要與自己配合的意圖後，突然曲膝放低重心往底線方向加速，費爾由於早有準備也勉強能跟上，但當小栗迅速地把皮球撥回右邊時，他已被甩開了半個身位。

司徒俊緯再次小心地確認了一次倉野尾一志的位置，他一直在自己的身前遊走，為的除了是找時機在近柱搶點以外，也有為後方拉出空位的意義。

受其所困，司徒俊緯只能一直在十二碼點附近駐守，另一名中堅麥家行也被日本的右翼鋒拉開，因此禁區頂附近的區域便有著一個相當容易利用的空間。

那正是岡部彰的Sweet Zone。

成功擺脫費爾的小栗修平確認他不會阻礙到自己後，大力地將皮球傳到蛾眉月稍後的位置，正好是全速接應的岡部彰處。

“岡部彰入咗起腳射程但無人阻擋……”司徒俊緯心中一沉，但旁邊的倉野尾一志依然在等候著機會，自己也不可能貿然出迎。

岡部彰控好傳球正想起腳之際，孫敬學從側後方的盲點處殺出，但由於他腦海裡大概早記得追兵的位置，因此雖然反應慢了一點，但依然能憑借身位硬是將皮球保護了下來。

“嘖……”孫敬學本還以為這一球已是手到拿來，沒想到還是被他給擋了下來。不過防守快攻的本質是拖延，起碼阻止了他這次起腳機會便已是一次成功的防守。

可是孫敬學本還想觀察他的下一步動作，連防守的腳步都還沒站穩，只見岡部彰突然原地作了兩次非常大動作的假身，很簡單直接且迅速地，將他甩開在兩個身位之外。

司徒俊緯見狀立刻迎了上去，可就在這一瞬間，只見他那已經拉弓的右腳突然收了力度，輕輕朝球底戳去，就那麼以一條剛好能越過人類身高的孤線，傳到早早向橫拉開位置的倉野尾一志腳下，輕鬆突破了他上前搶球所回拉的越位線。

正全速回防的蕭智堯跑到三閘線附近，見到這副光景也停下了腳步，腦海一片空白。

岡部彰、倉野尾、小栗三人滿臉笑容地擊掌慶祝，掛在臉上的，是習以為常一般的笑容，相信對他們而言，這只是平常練習裡經常出現的套路，現在只是一次簡單的重演罷了。

但該名日本隊長從指揮防守到策動進攻最後完成致命一擊，整個過程都暢通無比，即使港隊在戰術上已做到了一次出人意表的突襲，卻依然無法動搖他那堅決的意志力。

他才只是一名十四歲的小孩，相比之下，真實心理年齡已接近三十的自己卻在場上碌碌無為……

這就是才能上的差別嗎？

「足球係一樣好殘酷嘅運動：你適合踢咩位，適合擔任咩角色，由一出世就已經注定好。你適合踢兩邊或者中間、你適合做核心定係綠葉，呢啲都係天生，後天可以改變嘅嘢有限。」

蕭智堯只覺球場上突然陷入一片昏暗，彷彿置身於伸手不見五指的漆黑空間之中，在眼前亮起的是以往自己想要主導球賽但無能為力時，隊友們投來的眼光和言語；是自己穿越後與司徒俊緯對位時所感受到的差距；是自己被大學教練批評時幾乎一沉不起的絕望。

“我帶住穿越嘅優勢行到嚟呢一步，但連一班十幾歲嘅細路都踢唔贏……”

“憑自己判斷去做又唔係，跟住領隊佈置嘅戰術去踢又唔係……”

“呢幾個月以嚟我日夜勤力練波，為嘅係咩？呢個世界咁大，而家企喺我面前嘅只係日本青年隊，仲話想踢英超踢亞洲盃踢世界盃？”

“我嘅夢想究竟可以行到幾遠？”

四周黑壓壓一片，一隻隻如同墨水一般的夢魘漸漸化開，正張牙舞爪地朝自己襲來，蕭智堯的身子不知為何顫抖了起來，無力感如佔據脈搏般填滿了自己的四肢，唯一的亮光在自己跟前微弱得幾乎可以忽略。

「喂。」

一道突如其來的光茫伴隨著一把模糊的聲音，頃刻之間將所有夢魘驅散，漆黑褪盡之後，靜靜地站在自己眼前那個短小但看起來偉岸非常的身影，是在電視裡經常看到那個帶著一眾隊友奮戰到底的傳奇港隊隊長司徒俊緯。

站在不遠處，冷冷地盯著自己的，是二十八歲、身上披著香港區旗的成年司徒俊緯。

氤氳之中，突然出現在司徒俊緯旁邊的，是穿披車路士戰袍的奇蘭拿殊，他胸前掛著十數塊獎牌，腳邊是數不盡的各式獎盃，臉上掛著意氣風發的笑容。

而站在另一邊、於胸前伸出雙手且手掌掌心朝天、似是剛祈禱完畢的奧斯爾則抬起頭來看著他，嘴邊泛起微笑。

你哋……

「啊！」

蕭智堯忽覺頭頂一陣痛楚，似是被什麼重重地拍打了一下般大叫了一聲。劃破混沌回到現實，朦朧之中率先在眼前出現的，是正打算走近但被嚇得站在原地的司徒俊緯，而回頭看去，是一臉不滿的余仁海。

「振作啲啦屎忽鬼，又係你死都要拉我同你一齊嚟關島踢波，但你自己又踢到斯斯縮縮咁。」余仁海搖著頭嘆了口氣。「果斷啲，決定錯與否都好，扔埋一邊先，完場你鍾意睇返片自怨自艾又好，抄筆記自我檢討又好，呢啲都係之後嘅事……場上嘅嘢，當刻決定點做就點做，唔好懷疑自己。」

本還想上前鼓勵的司徒俊緯雖然沒聽清楚他們在說什麼，但卻很明顯地能感受到他們兩人之間那股說不出的互信，也便沒再走近一步，轉而去鼓勵其他隊友重新振作。

「你鍾意跟禿頭佬嗰套燒味戰術又好，鍾意自己扭多啲又好，鍾意同我好似平時咁夾又好，鍾意交個波畀個牛屎仔自己去做又好……當個波去到你腳，決定權就喺你手上，果斷少少唔好猶疑。」

余仁海皺著眉頭，邊說邊側過身去準備重新開球。

「但只要你諗辦法畀到波我，我就會入畀你睇。」

遠遠看去，中場線對面的藍武士軍團好像又顯得更高大了一點。

「你記得我哋之間約定過啲咩架嘛？」

但他依然絲毫沒有受到打擊般，邊臉無懼色地朝中圈走去，邊用拇指指向自己的胸口。

「話過會證明畀班蘿蔔頭睇嘅嘢，」

那不是視死如歸地逞強的背影，而是打從心裡認為自己能戰勝對手的自信。

「我余仁海，講得出，做得到。」
____________________

老魚好撚

型*

屌 阿海好撚型

屌真係好想講故台有編輯功能

老魚真主角

老魚成個恭介咁

個主角越嚟越唔似主角

最鍾意虐待主角

同意

上一話完：根本司徒先係主角
呢話完：老魚真主角

幾時下一篇

總之主角就一定唔係真主角

2-3日

主角有光環+外掛已經夠啦

禿頭佬先係真主角

問題係依家光環又冇 外掛又用唔到

真實系主角

幾時繼續

聽日or後日
聽日再講

今晚開（更）掛（新）ok?

//本還想上前鼓勵的司徒俊緯雖然沒聽清楚他們在說什麼，但卻很明顯地能感受到他們兩人之間那股說不出的互信，也便沒再走近一步，轉而去鼓勵其他隊友重新振作。//

好似一個毒撚見到女神喊緊 但自己無辦法走前一步咁 因為身邊已經有人安慰佢了

今晚應該無了 聽日更新

余仔係真愛

四十六、

1995年1月25日，被紅牌罰出場的簡東拿在奧脫福球場飛腳踢向了場邊一名水晶宮球迷的胸口，成為了球迷心中經典的「飛腳事件。」

事後英超足總及曼聯都對他下達了相當嚴重的處罰，罰款、停賽、社會服務令，法國國家隊甚至還奪去了他的隊長臂章。

在判決公佈後的記者會上，這名法國大帝慢悠悠地說出了足球史上著名的這句名言，隨即頭也不回地在眾人的驚愕之中離去。

「海鷗會跟住漁船飛行，係因為佢哋認為沙甸魚會被扔入大海。（When the seagulls follow the trawler， it is because they think the sardines will be thrown into the sea。）」

場上的氣氛與其說是低沉，倒不如說是微妙，陳召禧嘆了口氣，緩緩地在場邊蹲了下來，像是在說故事一樣跟旁邊的助教聊了起來。

「呢句嘢……係咩意思？」助教聽著這比自己還老的往事，一臉疑惑地問道。

「連佢自己都唔知。」陳召禧看了他一眼，笑道。「但你唔覺得呢句說話富有哲理咩？」

「你意思係……係喺足球上面？」

「你認為，日本隊嘅前場三叉戟咁出名，入咁多波，點解會甘願將主角個位讓畀岡部彰？」陳召禧把視線重新移回場上，續問道。

「因為……佢領導力出色？」

「因為佢哋認為，岡部彰就係嗰條可以將名為『勝利』嘅沙甸魚帶畀佢哋嘅漁船。」

場邊觀戰者的熱烈氣氛開始減退，大家本還很期待會是一場精彩的對決，但港隊的形勢甚至比不少隊伍還要慘烈。

在場的被邀請國中，卡塔爾的國際足協排名是最接近日本的，但即便是他們，面對強大的日出之國也被打得毫無還手之力。

「日本個岡部彰真係……」卡塔爾的隊長伊馬德嘆道。「簡直係個絕世天才……」

「嗰陣輸畀香港我仲以為係出咗咩問題，」旁邊的前鋒孟杜哈雙眼死死地盯著余仁海。「而家咁睇證明呢隊香港真係有佢嘅特別之處。」

「港隊嘅中場已經幾出色下，」伊馬德回想起對陣香港隊時的情境，不禁嘆了一聲。「但同日本嘅中場比又差咗一兩個Level。」

「我明，岡部彰實在太勁，」孟杜哈搖頭道。「唔好話你，我喺前鋒位都感受到嗰種絕望。」

「我以前一直覺得，可以成為一個國家僅僅十零二十人嘅代表隊，就已經係對天份嘅一種肯定，以為自己係被真主選中嘅人，」伊馬德苦笑道。「但出到嚟國際賽先知，呢個世界上有太多比自己出色嘅天才。」

與隊友作了一次簡單的眼神交流後，假裝回徹要球的坂口正宗突然轉身反跑，岡部彰用掃把腳穩妥地從中路以短傳切開了港隊的防線，前者控球時成半單刀之勢，於小禁區前起腳，但因角度稍窄被門將郭司臨撲出。

「喂睇實啲啊！塞返好禁區頂中路啲位！」郭司臨大叫道。

之前被直接過掉的孫敬學很明白要防守岡部彰是一件多麼困難的事情，司徒俊緯光是保持自己沒有被他突破或是撞牆過掉就已經很值得佩服了，要將他完全凍結得關鍵傳球都無法傳出那就有點太高難度了。

“岡部彰……日本青年隊嘅絕對核心……”

盤起雙手的陳召禧看著場上，右手的食指在手臂上輕輕地點著。

……

「大家好，我喺茨城縣出身嘅岡部彰，今年12歲，請多多指教！」

「多多指教。」

雖然以進攻中場的角色在初中的全國大賽中嶄露頭角並入選國家青年代表，不過十二歲時的岡部彰，在日本U-12隊中實力並不突出，甚至連正選的位置都搶不贏，即使已經十二歲但大部分時間都只能屈居後備。

因為日本的足球人才實在太多了。

倉野尾、小栗、坂口這個三叉戟組合在前線猶如天作之合，U-12的監督也很順理成章地以他們為核心安排戰術。能夠容納三名前鋒的陣型不多，最常見也最合理的自然便是平行4-3-3。

雖說十號位在現代足球愈來愈少見，但中學足球不同於職業足球，高空攻勢製造失誤的頻率十分高，所以實際上不論是中國、香港、日本還是韓國，學界比賽最常見的還是4-4-2，放置技術較好的學生在中前場為兩邊創造傳中空間，兩名前鋒及攻擊中場掩護進攻，這種戰術的成功率意外地十分高。

而瘦弱的岡部彰在校隊一直司職進攻中場，既然U-12鐵了心要起用三前鋒陣式，那他便不太可能出任這個位置了，因為他很肯定這與自己同齡、被稱為「三銃士」的組合，日後肯定會一直保持這種統治力直到成年國家隊裡去。

“如果去到新嘅梯隊，本身有攻擊中場呢個體系喺度，都會有比我更成熟、更出色嘅前輩喺度，但當呢三個人好快成為主力嗰陣，呢個位置就會被拋棄，取而代之都係一個攻守兼備嘅全能中場……”

十二歲的那一年，岡部彰終究沒能成為U-12的正規主力，而翌年「三銃士」只用了幾個月便已經用表現徹底征服U-15的教練。

日本青年隊的三叉戟在國際友誼賽上大殺四方，但教練那須宏行在至關重要的正中場這一位置上仍未找到可以委之重任的人選－那正是這一年多來岡部彰所一直虎視耽耽的。

每天天剛亮的時候便自己帶著足球到球場去練習，訓練時最後一個離開的也是自己，為的就是那個不變的正選位置。

“左腳差，我就每晚就練兩百球左腳射波，兩百球左腳斬波……”

“身位差，我就不斷去健身室訓練需要嘅肌肉，嚴格控制飲食餐單，主動搵隊友陪我做對抗性練習……”

他異常勤奮的習慣逐漸影響到自己的隊友們，三銃士也開始偶爾會留下來與他一起訓練，這時候他們才感受到，這個一直沒什麼出場機會的隊友，居然兩隻腳都能傳出不可思議的長傳及傳中球。

終於在十三歲的中段，一次與韓國的友誼賽中，岡部彰受命擔任正中場上陣，以驚人的表現幫助日本以3-0大勝這支亞洲宿敵，自此穩坐U-15的正選位置，更在14歲時便當上了隊長，這在論資排輩的日本來說是非常罕見的。

也終於，讓日本國內被寄予厚望的這一代足球員，從「三銃士」，變成了「四大天王」。

只是球隊裡的上下眾人都知道，「天才」二字，從來都沒有出現過在岡部彰身上，一次都沒有。

只有毫不知情的外界傳媒和對手，才會用這個詞語來形容他。

當然，能在一個一點幾億人口的國家裡被選為代表本就是萬中無一的事情，但置身於這群精英之中，他的天賦只能用「不值一提」來形容。

他用以突破重圍跟難關的唯一武器，是毅力和爭勝心。

……

在一次精彩的進攻後被反擊擴大比數，香港即使已落後至1-5，但場上眾人看起來似乎沒有多大變化。在岡部彰看來，他們的精神面貌甚至比上半場末段還更穩固。

「蒲地！睇住隻左閘Overlap！」

在香港收縮中路解放邊路進攻的戰術下，兩閘徹底成為主導進攻的角色。以這次港隊左中場徐展強收入中間，司徒俊緯將皮球分向疊瓦的左閘保亞度作例子，由於日本的右中場尾上陽太被拉至中間，右閘蒲地祐樹便必須上前防守，這時禁區右側的防守空隙變大，便自然會暴露出空間。

余仁海可以拉至角球旗附近接應，與壓上助攻的閘位球員配合以尋找空間傳中－就像之前梁博豪與莊拿芬積遜在右路時做的那樣－也可以通過這樣的走位為中路創造空間，這時持球的保亞度便能有至少三個向前的傳球選擇。

“話就話係以傳中為前提嘅高空轟炸戰術，”看過了那張戰術圖的方功庭對這套戰術早就心裡有數，但他依然認為陳召禧在此之前所做的佈置太多，致使當戰術成形時已落後如此之多。“但實際上都係保留住地面進攻嘅可能性……”

然而，那須宏行雖然手握四球優勢，但細心的他並沒有怠慢，反而在港隊幾次的進攻嘗試後看出了陳召禧的意圖。

“表面上兩閘係進攻主導，但實際上擔任關鍵角色嘅，係無論左右兩路進攻時，都一定喺禁區頂呢個重要位置度串連攻勢嘅蕭智堯。”

看見余仁海將空間拉開，蕭智堯周遭的位置隨即變得鬆動，保亞度看準時機和路線將皮球傳到中路，蕭智堯接球前回頭看了一眼，岡部彰離得不遠，剛好有時間可以讓自己轉身。

“嚟啦，蕭，”

位置落後少許的岡部彰別無選擇，只能跑到禁區線上遮擋著蕭智堯最直接的射門路線，半蹲地沉低重心，準備與他來一次單對單的直接對決。

“畀我見識下你真正嘅天份同實力。”
____________________

um...開始有少少覺得鋪得太多 希望快D見過老肅起機

原本係諗住50話完第一個chapter
而家咁應該都要55-60

岩岩無睇到367樓 sor

真係拖得耐咗少少

鋪得太多了

睇漫畫踢踢吓嚟個回憶都去幾集，小說用字寫唔算多啦，只係依個時間點講返個日本仔背景係為咩呢

其實係有用意 但睇返個timing可能同想像中個效果有啲出入

我個下一隊香港入球成個星期仲未開到，個頭gel 咗好耐呀

開咗日本啦已經 你輸咗錢啦

可能早d講會更好，或者輸緊再講
而家全世界都知佢勁到仆街，而且想睇老蕭點彈返起，多個回憶其實唔會幫日本仔加分

遲啲擺上penana嗰陣應該會改一改個位

我覺得回憶下無問題
不過劇情推進要多一點
即係更新得密啲就ok喇

其實係節奏問題 我自己都大概感覺到

啱 呢場對阿簫嘅成長太重要

d 回憶... 以為睇緊足球小將

幾時再繼續

finally

我嘗試下今晚更

要晏少少 應該凌晨一兩點左右

等你！

四十七、

有些人經常會問到：在足球的世界裡，一對一是攻方佔優勢，還是守方佔優勢呢？

「咁講啦，美斯嘅生涯過人成功率，大概係57%、夏薩特係58%、尼馬係58%、恩尼斯達係60%、麥巴比係58%……當然你要搵仲可以搵一大堆技術出眾嘅球員嚟睇，但其實佢哋嘅過人數據都大概係咁上下。」陳召禧答道。「換句話講，即使係呢班足球史上享負盛名嘅過人王，甚至係美斯呢種幾乎係獨一無二嘅球王級人馬－實際上佢哋嘅1on1成功率拉長嚟計，都只係60%左右。」

蕭智堯雙眼快速地左右掃視，余仁海跟梁博豪都沒有明顯的空位，當然他依然可以嘗試與他們來一次簡單的撞牆，但最理想的狀況，還是在這裡把岡部彰過掉。

作為十號位球員，在禁區頂的一對一機會理應不能逃避。

「所以當個戲碼無咁懸殊嗰陣，嚴格嚟講，1on1實際上係守方佔優－當然呢個只係數據上嘅描述，點解現今足球戰術不斷強調組織同配合，不論係進攻定防守都會盡量避免單挑嘅情況，就係因為呢個舉動比較冒險，」陳召禧續說道。「當你不斷放任你嘅防守球員喺核心地帶同人單挑，從數據上睇你就會有至少三四成嘅機率俾對手直接突破，呢個問題所導致嘅後果係可以好嚴重。」

岡部彰的防守姿勢十分標準，先以中等速度貼近以增加防守面積，並漸漸減慢速度讓自己進入到單防的狀態當中，全神貫注，蕭智堯觀其渾身上下幾乎找不到任何破綻的氣息。

但在上半場的幾次直接面對面交手中，他實際上發現了這名日本隊長並不是單人防守的能手。

「單人防守嘅原理係要喺對方突破將個波推出去嗰陣，比佢先一步搶到個位，而唔係出腳篤走個波，亦即係話自己兩側至前方嘅呢一百八十度之內，」陳召禧張開雙手，向前比劃了一遍。「就係防守球員嘅致勝區域。」

攻擊球員突破時必定會將皮球推離腳邊，這個時候由於自己處於先行正面加速的狀態，自然會先擁有一定的優勢，但同樣地，防守球員的位置會比攻擊球員更接近皮球，只要沒有被晃掉重心或失位，大多情況下都會是防守球員的勝利。

蕭智堯清楚記得，當自己背身控球時，岡部彰的施壓能力相當出色，同時他非常擅長於指揮對手包位收縮持球者的空間，但當側身或是正面面對他時，切身感覺到的壓力卻沒有那麼大。

這表示他相對地沒那麼擅長正面防守，而且單對單的對決，某程度上經驗便佔了很大的比重。

蕭智堯突然加速，以急促的腳步往岡部彰跟前推去，並不時伴以左右假身以迷惑對方，在這種距離下若他貿然出腳便會被直接推過。

在禁區頂三打三被過掉，後果是什麼他自然心裡清楚。

“中場中，岡部彰。”

在岡部彰的眼中，蕭智堯的腳步並不頻密，但節奏暢順獨特，非常難以捉摸，而且他不像大部分球員那樣妄想能以拙劣演技般的眼神和表情動搖對手，只是單純地以最適當的速度往自己跑來，並一直在無形中給予隨時能夠突破的威脅。

“踢呢個位要做嘅嘢好多，你有心理準備接受呢個挑戰未？”

即使是在練習中面對小栗修平時，他也不曾有如此大壓力及感到迷茫，那像是突然墮進他節奏當中的感覺，就像是在草原上被慢慢逼進死角的獵物一樣。

但如果能在這裡再多拖一兩秒等隊友包夾，又或是直接將皮球斷下，比賽的走勢將會直接改變。

“係，我已經準備好，我將會犧牲我嘅一切，全心全意為球隊奉獻。”

一路碎步退後的岡部彰很竭力地想推斷出蕭智堯的突破方向，但當看到眼前的紅色戰袍晃動，回過神來時，他已越過了自己那一百八十度的「致勝區域」。

“要忘記自己攻擊中場嘅身份並唔容易，喺呢個位置上，你所受到嘅壓力亦會係前所未有－終有一日你會感受到。”

眼看隊友在禁區頂被徹底過掉，距離較近的上見仁只能直接放棄身後的梁博豪上前補位，只見蕭智堯推前數步輕輕將球橫傳到遠柱，前者門前輕鬆推射得分。

香港球員在耳邊大肆慶祝的聲音傳來，岡部彰呆站在原地，視線之中只有蕭智堯那飄渺的背影，彷彿眨眼與睜眼之間會看到不同角度的自己一般。

“我，岡部彰，雖然唔係咩天才，但我一定會，一定會，一定會，成為日本史上最出色嘅中場球員！”

憶起過去在訓練場及健身室裡揮擺的汗水，從口中噴湧而出的嘔吐物，被自身重量及鐵塊虐待得得疲勞不堪的肌肉，在此刻好像都失去了意義一般。

回過頭去，正慢跑去參與慶祝的，是與自己對上眼的司徒俊緯。

兩人對視而笑，直至該名港隊隊長越過自己，徐徐地跑至隊友身邊。

點解主角發威個重點好似擺咗喺個蘿蔔頭度

「好波。」梁博豪走到蕭智堯跟前與其擊掌，而余仁海則在一旁靜靜地走回中線。

「仲有三球，唔好鬆懈，快啲開波。」場邊的比分牌改寫為5-2，走近的司徒俊緯激勵了大家幾句，隨即示意大家趕快回到中圈，不要讓這股氣勢冷卻下來。

幾名日本的防守球員對望了一眼，焦點當然很快便落在不發一言的岡部彰身上，擔心他如此清脆俐落地被對手過掉會否有點氣餒。

「唔好意思，呢球我問題。」他閉上雙眼，抬起頭深呼吸了一口氣，花了幾秒讓自己冷靜下來。「繼續按返平時咁踢就得，我哋……」

他話還沒說到一半，鈴木突然跑了過來，手中拿著一張摺成半個巴掌大的紙條，並直接遞給了岡部彰。

「監督你……點解會有咁嘅安排？」場邊的助教朝場上看去，攤開紙條的岡部彰如他所料般露出驚訝的神情。「雖然咁講唔係太好，但我諗起對比利時嘅嗰場……」

「港隊無一個重份量嘅高大中鋒，一個生得比較高但唔擅長頭鎚，一個技術好少少但生得矮，個進攻中場高空戰直頭可以用差嚟形容……」依然手握三球優勢，但那須宏行的表情看上去並不怎麼好看。「而且對家嘅戰術開始成形，你可以見到下半場開始佢哋兩邊嘅疊瓦攻勢愈嚟愈有威脅，而家進攻中場單對單過咗岡部一次，成件事就會變得唔同晒。」

他在賽前有徹底地研究過這名成功從司徒俊緯手中搶到攻擊中場位置的球員，明明名不經傳，但從錄影片段中可清楚看到他的沉穩冷靜及精湛的腳下技術，別說香港了，便是日本跟韓國，在這個年齡段來說也是相當罕見的。

所以他能在這樣的直接交鋒中擊敗岡部彰，倒沒有令他太意外。

「所以保持現有嘅戰術同防守方式，只會令成個防守陣型不斷出現漏洞，」那須宏行續說道。「場上面只係一班十零歲嘅細路，佢哋嘅心理質素遠無我哋諗到咁強大，倒不如收縮空間，令佢哋自食其果。」

烈日之下，眾人看著岡部彰那微瞪的雙眼，緊張地追問那須監督究竟下達了什麼樣的指令。

那邊廂球證哨子聲響，朝場外的後備席看去，只見第四球證雙手高舉黃旗，身邊各站了雙方的兩名球員。

「咦，換走阿強，入高拔？」

被陳召禧派出來準備上場的，是英藉的中一生高拔基蘭斯，年僅十三歲便已身高一米八二，是港隊隊內身高最高的球員。

當然，也自然是場上最高的球員。

「佢哋下半場諗住踢高空戰術但而家先出呢個咁高嘅球員……？」日本隊助教看著高拔，一臉不解。

「應該係因為佢技術唔太合格，所以一直擺喺後備席做秘密武器。」那須宏行看了一眼，一副心中有數的樣子。「一係就場上形勢有望扭轉，一係就最後時刻盡地一搏，呢種時候先會派呢種球員上場，太早出嘅話就等於放棄中場。」

「咁我哋……使唔使轉返本身個踢法？」

「唔需要，」他笑了一聲。「對面個教練性格比較惡劣，我知佢諗緊咩。」

高拔基蘭斯的身高讓一眾日本球員暗自吃驚，而當看到站在第四球證旁邊的隊友是防守型球員時，其他人也大概猜到那紙條上寫的是怎麼一回事了。

「轉踢平行4-2-3-1，」

岡部彰強忍住自己內心的波動，在腦內快速地消化監督的戰術意圖、細節及想法。

「三線收縮，區域防守，」

抬頭朝半場對面看去，岡部彰心想自己身為亞洲王者的隊長，此刻面對區區的香港隊，居然感到了些許壓力。

「Park The Bus.」
____________________

日本對住香港park the bus

贏緊三球都要泊巴士

踢到對手都驚顯得勁嘛

老蕭On9得太耐

日本仔 打泊大巴

主角足以自豪

再強大的巴士，都抵擋不到坦克。
應該說坦克從來不會將巴士制訂為合法目標。

如果車長是司徒俊緯，裝填手會是蕭智堯，機槍射手對梁博豪，射手無可否認是余仁海。
巴士的行駛速度遠比坦克高，不過巴士停下的話 坦克便會推進上來。

推到港隊反杯

今晚應該出唔切
聽晚出新一話🙏🏻

正皮係俾張圖嘅

慢慢嚟

四十八、

香港追回一球，也在一定程度上挽救了場邊正漸漸消散的熱度，但當那須宏行傳達接下來的指令，而場上的日本球員也嚴格執行時，那副光景讓旁觀的一眾青年球員及教練團隊頓時目瞪口呆。

「日……日本隊縮晒去三閘線附近？」

別說是那些只有十來歲的球員了，即使是其他國家的領隊此刻也不敢相信自己的眼睛－那支所向披靡的日本隊竟然面對著小小的香港泊起了大巴？

“球員雖然有所懷疑但無表現得太過驚慌失措，不過從走位、執行力嚟睇，呢套戰術同陣型應該平時好少用開……”而站在教練席對側的陳召禧，則是唯一一名沒有太大反應的領隊。“仲諗住放高拔出嚟會動搖到佢，無諗到日本個領隊都幾冷靜。”

司徒俊緯在中圈持球轉身時已全無壓力，日本隊的十一人全都後撤到禁區附近，倉野尾一志作為明顯的單箭頭已是陣型的最前點，但他的位置卻只是在中圈的圓形線稍後一點。

高拔入替後毫無懸念地出任前鋒位置，陣型不變，取而代之的是梁博豪退居右中場，孫敬學則填補到左中場。

除了高拔以外，陳召禧還換入了一名體力較充沛而且相對擅長傳中的左閘以應付接下來的搶攻戰，但日本突然收縮防守的戰術，卻將原本能輕易拉出來的空間瞬間鎖死，港隊甚至連落底傳中的機會也找不到。

三閘線內的前中後三條防線，猶如層層鐵壁一般找不到破綻。

“雙防中可以輕易幫左右補位，即使夾硬疊瓦堆上去，雙防中對禁區頂嘅保護亦非常足夠，不論係應付傳中定係包夾蕭智堯都非常有效……”方功庭看著那幾乎滴水不漏的防守轉移，以及港隊球員面對這情況的迷茫，心裡不禁感嘆日本的應變能力，以及那須宏行的決斷。“而頻繁傳中失敗嘅後果……”

「入去！入去！」

左閘以四十五度朝著高拔的方向傳中，但由於缺乏瞄準時間及空間，即使高拔擁有絕對的制高能力也無法搶到皮球。

“日本將啲位封到密不透風……”蕭智堯身處日本隊防守陣的核心之中，身邊總會兩至三人圍著他。“即使解圍佢哋亦無太大散開嘅動作……”

時間只剩下二十分鐘不到，面對決意死守的日本，香港即使換入奇兵卻仍無法進一步改寫比分。

自2018年不敵比利時後，日本國家隊對球隊的方針作過很多反思及檢討，那惡夢般的二十五分鐘，最後的十四秒，困擾了日本人長達接近二十年之久。

師承巴西足球風格的藍武士並不像西班牙及德國那樣堅守地面控傳風格，而是崇尚多角度的進攻及滲透，多元兼施。

但該次落敗後，他們一直在尋找真正的答案：究竟日本隊的足球是怎麼樣的？

「同樣嘅問題……香港嘅風格，究竟係咩呢？」

陳召禧看著皮球不斷長傳到禁區，然後又被解圍，消極的日本球員似乎仍沒什麼反擊的意願，過去兩三分鐘內球權一直掌控在香港腳下－某程度而言這是一個非常罕見的奇觀。

「日本當年輸畀比利時，原因有好多，有表面上嘅原因，亦有深層嘅原因，」

手握三球優勢，實力全面壓制對方，卻突然被要求放棄場上優勢全面退守，然而這群東洋小子卻能迅速轉換狀態，沒有發出多餘的怨言。

「當時嘅領隊西野朗話，入完第二球之後成隊都表現得好興奮，隊長長谷部誠行埋嚟問佢：『我哋應該要點做？就咁繼續保持落去定係點？』」

明明保持控球權的是香港隊，將比數稍微拉近重奪氣勢的也是他們，觀感明明應該是「他們的猛攻連強大的日本都退避三舍」。

但在場外旁觀的人都能輕易地看出，在三閘線外一臉迷茫地左右來回傳球不敢推進的，卻是他們。

「佢當時腦海一片空白，只係好簡短咁同呢位日本隊隊長講：『保持現狀。』事後佢非常後悔，覺得係自己嘅執教決定出咗問題，令比賽埋下落敗嘅伏筆。」陳召禧嘴角卻泛起了微笑，扭過頭來看著助教。「你認為……真正嘅問題係咩呢？」

「啊？」被突然這麼一問，助教連問的是什麼都摸不著頭腦。

「足球係一項十一人嘅運動，呢十一人係一個整體。」陳召禧伸出雙手，用食指憑空畫了一個長方形。「如果球隊上下對戰術方針嘅理解同諗法唔一致，呢個整體就會七零八落。」

被調到右中場的梁博豪不再受上見仁的背身緊貼防守所騷擾，在右中場的區域有了更大的發揮空間，也能更輕易地轉身正面面對對手。

「係攻？定係縮？」

看見梁博豪一副想要突破的樣子，余仁海便毫不猶豫地跑進禁區之內，蕭智堯更立刻前插拉至右路，揮了揮手示意高拔切入中間跟他來個交叉走位。

「要堅持球隊一貫嘅風格？定係必要時候要轉Plan B？」

鈴木和哉被梁博豪的假身騙過，切入中路後墮進了日本的區域防守陷阱當中，但他彷彿早就猜到這步一般，很爽快地便將皮球傳到角球旗附近。

「決定有時候無分對錯，但當指令嚟到嘅時候，大家就需要意念一致，等待機會。」

蕭智堯將球控好，用身體的晃動稍微擺脫了後方岡部彰的緊逼，但仍未能找到合適的方法轉身傳中。

「呢個就係足球。」

看到球隊將整體的陣型保持得恰到好處，球員們臉上的複雜情緒漸漸消失，大家都在專心致志地做好防守，那須宏行臉上也慢慢現出了微笑。

「香港隊以前……都係咁勁架咩？」在場邊旁觀的其中一名泰國球員看得不禁感歎道。「如果我哋面對日本咁樣泊大巴，我諗真係連個波落去底線都做唔到……」

「首先你要逼到日本對住你泊大巴先。」他旁邊的隊友笑道。

「佢哋八號個攻擊中場真係好犀利，喺咁密集嘅防守入邊都搵到位拎波仲要控得好。」

「但其實逼到日本咁嘅，我覺得係個左腳前鋒。」

「啊呢個真係……我哋無緣對港隊A隊，淨係聽隔離啲人講咩『香港三叉戟』，而家咁睇，終於明點解連卡塔爾都會輸畀佢哋。」那泰國球員感嘆道。

理應作為雙防中保護禁區頂的岡部彰已被自己引到這裡，蕭智堯回頭確認了一眼，但隊友基本上都湧進了禁區等待傳中，中路打算來支援的司徒俊緯被其他日本球員遮擋了傳球路線，此刻自己只能選擇回傳又或是設法轉身過掉岡部彰。

上半場自己其實一直逃避了好幾次的直接對決，日本隊畢竟響負名聲，當時蕭智堯心中還是有點忌諱，不敢面對自己萬一連十幾歲的小孩都應付不了的事實。

但經過剛才的一次直接對決後，他明白自己是能與岡部彰正面地一決高下的。

用左手前臂輕輕發力推開距離後，蕭智堯急速地朝右方做了半個施丹轉身，瞬間由背身狀態轉為正面，岡部彰見狀心知自己施壓失誤，便立刻坐低重心，隨時準備往兩邊加速。

“右腳……”岡部彰快速地往自己的右邊瞄了一眼，堅定地執行著區域防守的隊友已經趕到，他若是往中路突破便會陷入被夾擊的境況。

所以他只要站得更左一點，專心防止他突破落底便可。

正當他這麼想的時候，蕭智堯卻在他面前使出了牛尾巴，兩名日本球員瞬間失去了反應，皮球先右後左地在半空中猶如閃電一般擺動，被他用左腳再用力一推，直接從兩人之間的空隙中穿了過去。

「牛……牛尾巴！？」場邊的人再次起哄，發出了驚呼的聲音。

蕭智堯抬頭再朝禁區內看了一眼確認隊友位置，起腳傳中之時卻突然被一記飛鏟將皮球擋出底線。

低頭看去，坐在地上滑得滿褲泥污的，正是竭力追趕回防的岡部彰。

兩人對視了一眼，對於彼此現在要堅持的，似乎都沒有迷惘和退讓之意。

“呢個就係足球。”
____________________

主角終於上力

主角

牛尾巴都出埋

live細哨上身

正呀

牛尾巴

晏少少更新

係Elastico😍😍宜招真心型

四十九、

「角球！上去上去！」

陳召禧在場邊喝令著兩名中堅進入禁區，而身高較矮的司徒俊緯及兩閘則留在稍後的位置，但日本的十一人幾乎全都塞滿在禁區之內，光是高拔的旁邊便有三四名球員將其團團圍住。

“我可以做到！我可以做到！”經過近兩次的正面交手後，低頭向角球旗走去的蕭智堯喘著氣，心裡慢慢意識到自己的技術是能夠應付日本隊的壓逼的。

「睇實其他人！個高佬肯定係用嚟做二傳製造混亂！」岡部彰邊跑入禁區邊大喊道。

香港的足球，到底應該是怎樣的呢？

陳召禧的雙眼盯著日本隊的禁區，腦海裡浮現出2009年時，香港在東亞運動會憑陳肇麒頭鎚攻破日本大門，拖進互射階段十二碼最後取勝的片段。

那時候香港大球場內四萬人的歡呼聲響徹了整個跑馬地，不，應該說是整個香港吧。

如果撇取李惠堂那個無人知曉的遠古年代，那應該是香港足球隊的最光輝時刻了吧……

蕭智堯確認好高拔的位置，如眾人所料般將皮球高高地吊到他的頭頂處作二傳，但這名一米八二的高中鋒雖然有著絕對的身高優勢，卻因下盤不穩而無法搶到有利位置，被身後的上見仁推前了整整一步的距離，即使跳到最高也只是頭皮僅僅擦到球底的程度。

但那已足以讓門前出現混亂。

「下半場時機成熟嗰陣，我會派高拔上場，到時候梁博豪退後一格踢右中場，孫敬學過去踢左中場，」酒店會議室內，陳召禧指著白板上的戰術圖，繼續講解著球隊明天的安排。「傳中唔一定淨係向高拔斬，但當然佢係首要嘅長傳目標，斬嗰陣兜底斬，要高而慢嘅，等佢去做二傳，引發對面喺禁區內出現混亂。」

眾人點頭聽著，實際上舊有的港青隊員對類似的戰術並不陌生，不如說港隊由正式隊至青年隊本來就相當推崇傳統的兩翼底線傳中戰術。

「我再講多一次，日本嘅球員對落底判斷實際上非常準確，唔湯唔水嘅長傳係難以攻破佢哋防線，但我哋要做嘅係不斷轟炸，等待對手犯錯或者自己失誤。」陳召禧回過頭來，表情嚴肅地看著大家。「喺大部分情況下，大部分國家嘅學生聯賽，由小學到大學，長傳製造混亂依然最有效嘅進攻方式－高空波係最難預料，最無法用常理去判斷嘅－面對紀律嚴明嘅日本，我哋就係要用呢種方法，去令佢哋出現混亂。」

把話說畢，他朝余仁海及梁博豪，這兩名隊內入球最多的射手處看過去。

「機會出現嘅次數唔會多，可能一場就係兩三次，甚至只係得一次，」陳召禧的視線在他們兩人之間來回。「你哋身為球隊嘅得分手，好好把握機會，係你哋嘅職責。」

在近柱小禁區角位的高拔稍微碰到將傳中的方向改變，皮球急地往門將的右腳部飛去，由於距離較近，加上人數眾多，在門將慣常反射神經的影響下他便合攏雙腿，曲膝將其擋出數步的距離外，剛好停在了梁博豪及井上望的面前。

梁博豪先行飛鏟捅射但被井上望擋了下來，情急之外選擇往兩側解圍，卻又重重地射在了衝過來干擾的高拔基蘭斯身上。

皮球再一次回到半空中，本在禁區頂外準備回防的司徒俊緯見狀馬上衝前爭頂，與岡部彰撞在了一起，兩人回過神來時，卻發現皮球居然重新往禁區內頂去了。

路線稍高，正好會越過余仁海的頭頂，落在他的左前方。

是他的Sweet Zone。

只見早就準備好的余仁海全神貫注，側身往底線輕踏兩步，雙眼死死地盯著皮球，在確認了落點將會比自己所想像的高一點後，他毫不猶豫地跳起了少許，側身以一種近乎整個人與地面平行的凌空方式去處理這腳射門。

用廣東話來形容的話，也就是所謂的「車身窩利」。

皮球猶如炮彈一樣被轟進網中，旁邊的防守球員與門將都完全無法反應，下一秒已看到余仁海飛快地爬了起來，張開雙手大叫地慶祝著。

陳召禧罕見地現出了激動的情緒，突然踏前兩步用力揮拳慶祝。

“香港嘅足球，就係尋找最能夠贏波嘅方式加以實行！”

看到如此精彩的入球突然為比賽增添了懸念，場邊圍觀的人群都不約而同地發出了驚呼並報以掌聲，不論場上還是場下的人心裡都清楚，這記入球的意義十分重大。

「係呢種感覺，」那須宏行居然笑了一聲，又再摸起了自己的下巴。「係呢種感覺……」

岡部彰呆站在原地，一股說不出的慌張感突然湧上心頭，但他知道這是什麼，是久違了的壓力，是害怕被追上甚至反勝的不安感。

「喂，唔好慶祝啦，揸緊時間，仲有兩球，」梁博豪從龍門內撿起皮球，朝有點得意忘形的余仁海叫道。「要慶祝留返你追返和先。」

「嘖，」余仁海回頭看了他一眼，本想還口但細想下也確實仍在落後當中，不是什麼大肆慶祝的好時機。「好，等我入多兩球先。」

從角球旗處緩緩往中圈跑回去的蕭智堯，遙遙看見余仁海正看過來，一臉得意地用伸出姆指重複地指向他自己的胸口，彷彿是在說剛才的那句話。

“我余仁海，講得出，做得到。”

蕭智堯笑了一聲，伸出右手向他高舉大姆指。

5-3……

岡部彰回頭朝教練席看去，只看到那須宏行摸著下巴沒有什麼進一步的指令，與他對上眼後也只是做了一個「一切如舊」的手勢。

他並沒有懷疑監督的任何決定，由進入青年隊開始，所有教練甚至助教的指示和建議他都一字不漏地照單全收。

旁邊的隊友開始頗有微言，他們不理解為什麼要這麼快轉為消極的全防守陣式，甚至連反擊的苗頭都看不到，這使擅長進攻的三叉戟頃刻間毫無用武之地。

「監督會咁安排自然有佢嘅用意，唔好諗多餘嘅嘢，繼續專心做好防守。」岡部彰用前臂擦了擦人中處的汗水。「用我哋平時進攻嘅默契去防守，同時要多啲觀察場上面嘅動向，有機會就畀兩邊翼或者我先，我會諗辦法策動反擊，但唔好太多人攻上去。」

「明白，我會專心回防，如果你拎到波我會拉闊啲睇下有無位走。」坂口正宗點頭道。

「除非有好明顯嘅機會，如果唔係我哋唔好有多過三人參與進攻，唔好畀對方有機可乘，」岡部彰朝對面看去，很明顯場上的形勢改變了，香港隊眾人看起來都信心大增，一副興奮莫名的樣子。「如果畀佢哋再入多球就會好麻煩。」

「彰，你真係諗住就咁守到完場就收貨？」倉野尾一志有點不太滿意地看著他。「我哋係亞洲第一嘅球隊，呢種比賽方法……」

「我認為監督係專登咁做。」岡部彰答道。

「……咩意思？」

「當然我覺得，佢亦都認為港隊照啱先嗰種不斷Overlap拉空中間嘅打法係有機會追貼我哋，但領先三球都咁踢未免有啲奇怪，」岡部彰側眼朝教練席再次看去。「監督應該係想訓練我哋嘅團隊性同防守。」

「你意思係……監督專登咁做係想我哋放低尊嚴，以戰果同戰術執行為優先？」旁邊的小栗修平想了兩秒。

「嗯。」

「聽落真係唔太爽……」倉野尾一志苦笑道。

「但足球就係咁，十一個人一定要意念一致，先會踢到成果出嚟。」岡部彰拍了拍他的肩膀。「開波啦，唔好諗咁多，好好完成監督畀我哋嘅任務。」

「係！！！」

中場線對面的「港隊三叉戟」，正虎視耽耽地向著這邊看來，岡部彰笑了一聲，深呼吸一口氣以調整自己的狀態。

蕭智堯也彎下腰去扶著雙膝，雙眼死死地盯著日本隊的球門，腦海裡描繪了幾種不同的進攻路線及畫面。

「仲有兩球啊老魚，」蕭智堯側頭朝旁邊正一臉自信地叉著腰的余仁海看去，半開玩笑般問道。「入埋佢？」

「入就入硬架啦，係睇點入嘅啫。」余仁海看了他一眼，聳肩笑道。

司徒俊緯與岡部彰再次四目交投，彼此都露出了異常嚴肅的表情。

“比賽，而家先至係真正嘅開始。”
____________________

我覺得主角已經淪為第4主角

司徒文俊>老魚>岡部彰>陳召禧>李向名>主角

呢招好難係一路跑緊嘅時候chok出黎
唔明 點解細哨可以一路插花插完就chok呢呢招

有冇巴打跑緊嗰陣chok到出嚟

跑就真係唔得
但慢速帶緊波嗰陣就成日出到
街場成日拎嚟過人
（其實大細哨基本都係半靜止嗰陣出）

我覺得岡部>>>αΙΙ

要好慢先得 個波郁緊就做唔到

其實郁緊易出啲 假設你右腳 個波向左邊碌嗰陣係易啲

真街場成日用，但一定要個郁緊先易做
踢比實唔會敢做

差啲唔記得李向名

比賽用呢招實比人屌

小說暫時世一中堅

前插之鬼

今集個畫面感好正

紙鷂型咗一集又冇貨

今晚繼續OK？

sor今日有嘢做應該唔得
盡力嘗試聽晚出

推呀

p

有未

Sorry仲係未寫得切
畀多一日我

我等

pish

感覺上最強中堅都係個木獨佬

五十、

距離法定時間完結，還有十二分鐘。

皮球不斷在三閘線附近徘徊，偶爾會被司徒俊緯與蕭智堯找到方法，將其輸送到兩翼的深處位置，但日本的防守十分迅速穩固，傳中球的質素並不算理想，因此即使處於這樣的圍攻下仍然沒能順利把分差縮小。

「黑仔熱好身未？」正盤起雙手、眉頭深鎖的陳召禧朝旁邊的助教說道。「搞掂嘅話叫佢過嚟。」

「係。」

由於皮膚黝黑程度遠勝隊內任何一名本土球員，因此大部分時間充當後備、一直司職中場的夏逸之便自然地有了「黑仔」的稱號，但據他本人所言並沒有混血血統，其膚色的成因是自小時候開始便被老爸抓住不斷練習體能從而曬成這樣的。

「陳Sir。」夏逸之個子不高，但身體非常結實壯健，體能充沛是其最大賣點，但由於接觸足球時間尚短，技術上不免有些不如人意。

「黑仔，過嚟，」陳召禧招手後蹲了起來，用食指朝前場指了過去。「你覺得而家……日本嘅防守陣入面，最大空間嘅係邊個位？」

「吓？」夏逸之想了數秒。「前……兩個前鋒中間？」

「唔係，畀多個答案我，你仲有十秒時間可以諗。」

日本的5-4-1以區域防守的方式已幾乎覆蓋了禁區附近的所有草地，哪裡還有什麼空間可言？不正是如此，香港目前才在三閘線外苦苦掙扎的嗎？

“老魚向左、高拔入中間……智堯成日插向右、阿豪喺右邊成日攻唔入……俊緯……學仔……啊諗唔到……”

隊友們的大致走位他也看在眼內，但說到有什麼改變方法卻就是說不出來。

「係……我哋半場……？」他閉起眼再想了十秒，緩緩答道。

「……都唔可以話你錯嘅，」陳召禧有點尷尬地搔了搔太陽穴。「係右上角。」

目前港隊的菱形4-4-2是以兩翼傳中為前提不斷構建攻勢的，戰術確實是以高拔為目標，但在此之前，最重要的是兩邊能設法找到傳中的空間。

「余仁海淨係識向左邊拉，唔識入中間；高拔無腳下技術，淨係識棟喺禁區中間等人斬畀佢，」陳召禧指向右邊的角球旗位置。「咁禁區右側，呢個高拔同梁博豪之間嘅位置由邊個嚟填補呢？你應該有留意到，蕭智堯已經好多次特登跑入去嗰個位，但對面嘅防守人數太多，實際上我哋要用更多嘅人腳去拉扯呢啲空間。」

「所以我個位係……右翼鋒？」

「唔係，你個位係前場自由人，你要做嘅，係不斷喺余仁海同高拔、以及高拔同梁博豪之間前插、走動，迷惑對手，擾亂對手—呢個就係你嘅職責。」

看見香港隊的教練席那邊有動靜，那須宏行認得夏逸之的樣子，他的技術特點也被寫進了球探報告裡。

“綽號『黑仔』，特點係走動同防守進攻都非常勤力……而家得返十分鐘，最有效嘅方法應該係推埋個黑人中堅上嚟，留一到兩個喺後面然後其餘人塞晒入禁區，但佢……出呢個球員有意義咩……？”

被換出的球員是孫敬學，港隊的助教高聲呼喚司徒俊緯過來，拿著一張圖表很簡短地交代了幾句，表示那不只是一次單純的位換位。

“兩邊都防到實一實，中間一潭死水，你仲可以做啲咩？”看來陳召禧的意圖很明顯，他仍未打算進入到賽事最後階段的高空轟炸狀態。“仲想依舊混合攻勢撕破我哋防線？”

「三中場？」

聽到司徒俊緯帶來的口訊，蕭智堯回頭朝前方看了一眼，夏逸之確實正站在高拔與余仁海中間的位置，興奮莫名地左右張望著。

「係，你偏左少少，阿豪偏右，我留後少少，」司徒俊緯點頭道。「黑仔嘅作用係擾亂防線，你搵位同佢夾下咁就得。」

進攻與防守，歸根究底就是破壞防線，以及擠壓空間的對決。

一般而言，球隊防守時會分為前中後三條橫向的防線，這條防線的形狀一旦被拉扯得七零八落，其防守的功用便會大大減低。

而如何去迷惑你的對手，讓他們去猶豫，就是破壞防線的基本法則。

「你又畀啲咁複雜嘅任務畀黑仔。」助教笑道。

「雖然佢思考能力唔算出色，但以執行力同觸覺嚟講，佢絕對係隊內第一，」陳召禧拉了拉帽子，一臉專注地看著場上。「呢個任務最佳人選只有佢一個。」

蕭智堯在中場偏左側的位置接球，日本隊的區域聯防並沒有給予大力的壓力阻止他轉身，而是用站位收窄他的突破及傳球空間，直接扼殺了多條進攻路線，盡量逼使他將皮球分向邊路或是回後。

「智堯！」確認倉野尾一志在比較遠的位置後，司徒俊緯跑了上來支援，他在更中間的位置能有更多較好的傳球選擇。

而破壞防線最簡單的方法，就是現位及前插。

看見其中一名中堅被夏逸之的跑動拉走，一直緊跟在自己身邊的上見仁隨即因為猶豫而走神了半秒，高拔見狀立刻橫向切入至中路接應，這樣他需要面對的防守球員便只有一個。

「……」但司徒俊緯沒有急於長傳，而是趁著這小小的混亂，中後兩條防線拉開的瞬間，將皮球傳給右側稍微出現空位的梁博豪。

那是一次可以四十五度傳中的機會。

當對手採用人盯人時，交叉式或是自由奔放的走位會讓後衛產生「要不要換防」的猶豫，這是打破缺口的最簡單方法。

看見梁博豪甚有起腳傳中之勢，高拔也便繼續站樁在十二碼點附近接應，就像之前那樣，身邊早已來了三數名球員將自己團團圍住。

“余仁海淨係識向左邊拉，唔識入中間；高拔無腳下技術，淨係識棟喺禁區中間等人斬畀佢，”

在防線前端游走的夏逸之扭頭朝「那個位置」看了一眼。

“咁禁區右側，呢個高拔同梁博豪之間嘅位置由邊個嚟填補呢？”

只見他突然再次高速往梁博豪的方向跑去，本來負責跟著他的後衛被嚇了一跳，若是跟出去的話禁區內的防守人數便會變少，但由於其他人都被高拔吸引了進去，此刻禁區頂的人並不多，讓他在那個位置輕鬆地拿球轉身的話也不妥當。

“佢去緊個位附近好似比較近鈴木，一係將呢個交畀佢……但佢喺鈴木後面跑出去，鈴木應該仲未知道……”

而當對手採用區域防守時，交互侵入防守範圍，又或是用現位、假跑等方式將他引離其領地，就會讓該處產生空隙，甚至是讓防守球員之間產生誤會。

「唔好出去！」岡部彰回頭看了一眼，大喝道。

在他加速跑出去的那一瞬間，感受到身後腳步聲的夏逸之右腳用力往地上一跺，發力轉身反跑，若從上空看，那便又是一次「U型」的走位。

他瞄準的，便正是那個球場上最空曠、最自由的位置。

梁博豪輕輕將皮球從右側內彎至禁區內，而夏逸之則從兩名後衛的中間全速跑出－嚴格來說是整條線被他拉扯至變形的一小個空隙中－跑了出來。

“佢用自己嘅走位破壞咗防線形狀，一連從三個防守區域中間穿過，成功搵到最具威脅嘅傳中位置……”草地上那片區域此刻在那須宏行眼中看去也像發了光一樣清晰可見，看到這記精彩的走位，他也不由得心中暗暗驚嘆。

陳召禧笑了一聲，右手拳頭緊握，彷彿已能嗅到入球的氣味。
____________________

呢一話真係要有圖

高拔入小禁區準備tap-in
紙鷂峨眉月頂後上入返粒得唔得

唔睇圖齋睇字真係酚諗好耐

仲以為得我係咁

Fm咁款

黑仔啲執行力高到
一個拉散晒條防線，禁區頂出現一大片空位

所以我一寫完就即刻整定圖
自己都覺得好難寫得具體 加上又轉咗陣

尤其是黑仔左穿右插

唔係有圖都唔知佢跑咗去邊

下次可以在圖上加番我方龍門嗎？
唔想遺忘佢

陣容圖有佢架
都有出過名出過聲

黑仔=加強版安子釗

所以其實運動題材都係漫畫最好

做港隊龍好慘，俾日本仔狂轟5粒
仲要我對佢個名無咩印象

簡迪

睇樓主出圖學到好多野

唔敢當

懷疑樓主真係一個教練
D戰術同基本功既解釋都做得好好

唔係啦 都係上網睇下片當自己戰術大師9up下啫

今晚有冇?

應該難啲 有都要凌晨
當聽晚好啲

照殺

我意思係真係聽晚 唔好真係等我凌晨出
(雖然今晚應該會睇列斯)

列斯聽晚wo

樓主

係好堅抽，好似 sport tv 果d賽段報告咁👍🏻

係

睇返原來呢一話我貼漏咗一段 所以大家睇到有少少一頭霧水

有文未

趕緊 今晚會有（最遲凌晨

大概1 2點左右出

未睇到文我係唔會訓的

等緊

等緊！

以為12

仲有15分鐘

五十一、

「塞住傳中路線！」

黑仔跑去接應的位置前扭頭朝中間的高拔看了一眼，在遠處埋伏的是余仁海，蕭智堯在倒三角位置的空位也非常大。

但在這裡肯定是要給高拔的吧！

高拔的腳下功底在隊內來看，即使是公認基本功較差的自己也要比他好，若是快速的貼地傳中他未必能處理得很好，加上他也沒能搶到有利的入楔位置，想來還是應該要從他擅長的高空戰著手。

他心裡想著要傳出一記既高又稍慢的傳中，但由於失誤，最後往高拔方向轟過去的竟是腰部高度的傳球。

「嗚！」

由於前插的位置不怎麼有利，速度也沒有另外幾名日本球員快，被包夾著的高拔想當而然地沒能接到這差勁的傳中，攻勢最終也只能以對方輕鬆解圍告終。

「啊！！！」夏逸之雙手抱頭，一臉失落地大叫著。「Sorry啊高拔！我撻撚晒啊！！！」

「冷靜，冷靜……」高拔擦了擦額上的汗，有點尷尬地安慰道。「仲有機會嘅……」

陳召禧相信，如果那須宏行沒有立刻改成防守陣型，換入高拔的港隊憑著兩翼傳中使日本中場陷入兩難的簡單戰術，應能輕易再追回一球。

因為場上的大部分日本球員都沒有意識到蕭智堯在中路的威脅有多大。

這群球員雖然說是一個地方或者一個國家的代表，但說到底也只是十來歲的小朋友，面對戰況千變萬化的足球，要作出快速且有效的應變是很困難的。

所以他心裡面佩服那須宏行的決斷，但當然他也認為日本繼續按原定計劃進攻的話，也是百分百不會輸的結果，再退一步說，他們光是稍微消極一點保持控球率，便足以將香港拖垮了。

“講到尾，佢都係想訓練呢班年青球員嘅防守執行力……”陳召禧朝對面的教練席瞄了一眼，那須監督只是一名相當年輕的教頭，但這種執教風格卻相當大膽，更何況是在出了名地古板的日本。

日本隊很快便發現了，黑仔的主要活躍區域集中在他們的左後方。

他那種幾乎是亂來的跑動方式確實對防線的站位及溝通而言是一種很大的考驗，加上賽事來到末段，大家的體力開始下降，這種像是火車頭一般不停奔跑的踢法對他們來說也是一種折磨。

只是從其跑動的整體脈絡來看，主要還是往中間或是左邊的空隙快速前插，多嘗試了幾次以後他們也便習慣了這種模式，面對他的拉扯也能保持著防守陣型的形狀。

終於，港隊的一次配合失誤，讓皮球輕易地來到了日本中堅的腳下，且附近無人緊逼。

「波。」岡部彰冷靜地遞手要球，同時扭頭觀察著其他隊友的位置。

坂口正宗很快便從右路跑出空位，倉野尾一志心領神會地轉身往對方龍門的方向跑去，左路的小栗修平也很快便轉換成反擊的模式，正後退著著的司徒俊緯左右看了一眼，基本上是三打三的發展方向，心想這可能將會是一次極具威脅性的快速反擊。

皮球從岡部彰腳下送出，在高空中以絕妙的路線傳到右前方的空位處，剛好被速度稍快的坂口正宗先拿到，回追的港隊左閘由於體力充足，很快也追上了他的腳步，沒有讓球隊陷入絕境之中。

岡部彰站在中圈附近收了步沒有再上前，因為三叉戟已然參與到這次反擊當中，如他所言，他不希望球隊有三人以上攻上前去，到比賽結束之前，保持防守緊密度才是首要的任務。

坂口正宗控好皮球，側身面對著對手，同時觀察著中路倉野尾及遠處小栗的位置，這是一次三打三的反擊，但只要再拖多兩秒，對手的球員便會悉數回防。

“咁就喺呢個位先……嗯？”正欲低頭準備進入單挑狀態的他突然再次抬起了頭，一道黝黑的身影突然從遠處跑進了中路，與另一名中堅雙人夾擊著等待接應的倉野尾一志。“係新換上嚟嗰個……黑人？”

“佢唔係啱先仲喺底線架咩？”在中圈不敢上前的岡部彰見狀也嚇了一跳，還特意回頭朝己方龍門再確認了一眼。

坂口正宗猶豫了兩秒，回過神來時，其他的港隊球員也陸續趕了回來，失去進攻空間的日本無奈只能草草終結了這次攻勢。

“明明係踢前鋒個位……”岡部彰看著彷彿不知疲倦般的夏逸之再次從自己身邊跑過，很快地又參與到進攻之中，再次開始他那奇怪的左穿右插。“踢波真係最憎遇到呢啲唔講道理嘅人……”

如他所言，即使知道了這名球員的作用及進攻模式，但體能是客觀的，後備上陣的黑仔在這幾分鐘裡幾乎沒有停下過腳步。雖說緊密的區域防守不需要球員太過緊逼對手，但精神上的專注也是一種消耗，而這種消耗將會非常忠實地體現在身體上。

一次難以理解的蛇形走位，夏逸之由余仁海身邊逞S型橫向越過了三名中堅及高拔身邊，來到禁區右側的空間現位，這一連串對防守空間的「入侵」，讓日本的幾名後衛都看得目瞪口呆，回過神來時，皮球卻已突然被斬到半空中朝高拔而來。

“嘖……呢個黑人有少少難搞……”那須宏行輕聲地嘆了口氣，但沒有讓旁邊的助教注意到。“成班細路嘅專注力俾佢搞到分散晒，但佢走嘅位都有一定威脅性，叫完全忽視佢又無乜可能……”

港隊乘亂賭對方出現失誤的戰術依然沒有變，在高拔搶頂作二傳時，已有四五名球員進入禁區等待搶第二點，只要能趁亂起腳便是這戰術的成功。

但這次的傳中，是能直接頭鎚攻門的情況。

高拔跳起能夠去到的高度，與皮球預想軌跡相交的位置，剛好是在門將看來相當尷尬的一個位置，布谷秋想了半秒，因為知道自己身高遠遠不及對方，並沒有選擇出迎。

這名身高一米八二的港隊英藉長人，曲膝高高躍起，用側額將來球猛地朝龍門甩去，卻正正頂在了門柱上。

「啊！！！」旁邊的黑仔見狀馬上衝上去補射，但由於角度太窄，被及時封緊近柱的布谷秋一手擋出，不由得又叫了起來。「啊！！！」

「喂醒啦！」布谷秋敲打門柱，扯著嗓子喊道。「睇好啲人啦！發咩夢啊！」

驚險的場面才剛過去，角球攻勢再次到來，上個入球的情景仍歷歷在目，看著蕭智堯跑到角球旗去，禁區內一眾人屏氣凝息，不敢再出半點差池。

身高沒有優勢的岡部彰站在禁區頂端等待著發動反擊，高拔再次被三四人團團圍住，蕭智堯的死球處理能力不錯，要斬到適當的位置並不困難。

他的心底裡突然又湧出了那種久違的、彷彿要被追和的壓力。

“但係......我有啲咩可以做嘅呢……？”

你無法阻擋傳球路線，只能眼睜睜祈禱這一球不要進，足球畢竟是團體運動，每個人可以做的事情有限。

角球斬出，漸漸適應禁區內角力節奏的高拔再次成功搶頭，在小禁區附近跳起，成功壓著身後的日本球員將皮球頂入網中。

「啊啊啊！！！」高拔興奮地振臂高呼著，其他隊友也圍了過去一起慶祝，只有梁博豪很迅速地從龍門內抱起了球。

「嘩追到5比4啦喎，唔通仲有得踢？」

「香港加油啊喂！」

「加油啊！」場邊觀戰的他國球員們也哄動了起來，加上本來承受著被追趕的壓力，加上這種聲音傳到一眾日本球員的耳中使他們更不好受，聽起來感覺自己就像是反派一般。

“我哋......日本......唔通會輸......？”

岡部彰低下頭去失望地嘆了口氣，回身朝時鐘看去，距離法定時間完結還有五分鐘。

“嗯……係呢種感覺……”那須宏行點著頭，雙眼一直很專注地觀察著球員們表情上的細微變化。“當年日本所承受嘅，正正就係呢種壓力。”

集中力只要一丟失，失去了信心，心中冒出過一次「我們會被追上嗎？會反輸嗎？」這樣的念頭，便會像夢魘一樣纏擾著你整場比賽。

這就是真正的體育比賽。

「監督……我哋真係唔使改一改戰術之類……？」助教在旁邊用試探的語氣問道。

「唔使，不過你叫一叫岡部過嚟，我有嘢要同佢講。」

岡部彰當然知道，領先三四球的情況下被追和甚至反勝，那絕不是什麼假波，也不是什麼奇蹟，在足球的世界，這只是再普通不過的事情。

類似的經歷他有過不少，或者說在場的每一名球員肯定都經歷過這種事情，特別是在技術及戰術意識尚不成熟的青少年身上，這種情況更為常見。

聽得教練席叫自己過去，有點被壓力弄得悵然若失的岡部彰慢步跑了過去。

「你應該知我點解突然要你哋轉踢死守戰術？」那須宏行遞出水樽，示意他邊補充水分邊聽。

「知道，」岡部彰接過水樽，輕輕點頭道。「想訓練我哋嘅防守能力同團隊意識。」

「我知道場上嘅其他球員肯定會覺得好不可理喻，但日本係一個一直奉行集體主義嘅國家，我認為去到足球場上亦都應該係咁－團隊性就係我哋日本最大嘅武器。」那須宏行點點頭，盤起雙手續說道。「所以我希望，無論係點樣嘅戰術，點樣無理嘅要求，喺球場上大家都要抱住專業嘅精神去完成佢，大家有一個共同嘅意念，先可以踢出真正屬於我哋嘅足球。」

「……明白。」岡部彰把水吞進肚中，應道。

「聽住，我明白香港隊比我哋想像中要頑強，更唔講道理，但佢絕對唔係我哋嘅對手－呢場贏係最低要求，我唔要見到對手成功追和，呢個係我畀你呢個隊友嘅基本任務同功課。」

「知道，我絕對唔會令監督你失望。」

岡部彰點了點頭，把水樽遞到助教手中，回身朝球場上跑去，看起來比之前冷靜了不少。

蕭智堯剛好從他身邊經過，兩人對視了一眼，彼此都沒有說些什麼，心裡面卻都心領神會著。

然而回到自己半場，蕭智堯看著一臉嚴肅的倉野尾一志時，再看看旁邊那正磨掌擦掌的余仁海……

才想起了自己幾乎忘記了一件事。
___________________

老魚要入多球
唔係嘅話要退隊

老余

真係好好睇

場波真係好好睇

YSL

無敵嘅U17

咩黎

Yu Siu lee

唔係仲差兩球咩？

YSL係一個牌子 類似LV CHANEL嗰啲

我嘗試今晚 但應該有啲勉強
當聽晚會好啲

正解

無咁快 唔使等咁急

啱啱睇完一秒拳王
請大家多多入場支持港產片

大家都好支持港產，所以都好支持樓豬

有少少寫唔出 畀多少少時間我

In Steven Chan we trust

而我想一秒一秒守

仲等緊呀

仲趕緊

大約幾點 等緊

五十二、

「如果余仁海做唔到呢次亞洲足球節嘅神射手嘅話，我會同佢一齊退出U-13。」

球證吹響哨子示意可以開球，蕭智堯如夢初醒地朝余仁海看去，心裡卻已亂成一團。

賽前的狀況是倉野尾一志領先兩球，理論上余仁海只要這場比賽能入兩球就能與他成為雙冠軍。

“今場對面個日本仔入咗一球，即係老魚一定要帽子戲法先追到……”但蕭智堯當然記得，余仁海目前的入球成績是兩球。

時間進入最後階段，雙方的戰術與氣勢依舊不變，日本三線退守，香港傾巢而出，即使沒有太多的空位，兩閘或是司徒俊緯仍不斷將皮球往高拔的方向斬去，務求能換到門前短暫的混亂。

“但既然你玩到咁大，呢兩球三球，我搏老命都會入畀你睇。”

“聽日我會證明畀班蘿蔔頭同個禿頭佬睇，我余仁海ー”

“除咗入波之外咩都唔識。”

蕭智堯的傳球選擇永遠都是以余仁海優先的，這一點同為雙箭頭的梁博豪最為清楚不過。假設他倆跑出來的空位差不多，蕭智堯會更傾向於以他為誘餌，然後把皮球傳給左邊的余仁海－同樣的發展和畫面他已經歷過不少遍。

這樣換來的結果是余仁海入球數字一路步步高升，而自己由於機會相對較少，在成績上自然稍有落後。

一直以來都身為球隊王牌的他當然頗有微言，但畢竟一隊在這次足球節中戰績顯赫，余仁海的成績表亦具有足夠的說服力，自己當然便不能說些什麼。

“屌但係……我先係香港U-13嘅神射手！”

梁博豪在右路接到傳球後，正面面對過來防守的兩名日本球員，還沒等右閘莊拿芬積遜拉出空位分散注意力，便選擇了獨自盤扭進去。

「喂唔好！傳返個波出嚟！」蕭智堯見狀不禁吃了一驚。

“係囉……我係球隊王牌，但我成場落嚟究竟做過啲乜啊……”

馴熟的假身與插花後，梁博豪輕巧地從兩人中間穿過，由於起步的節奏掌握得十分好，這讓對手有點始料不及，但他甫抬頭一看，才發現自己已身處四人的包圍網之中。

「修平走啊！」岡部彰圍了過來，他已認定這球肯定會搶到，而且會是一次非常清晰的反擊機會。

「嘖。」被四人夾擊的梁博豪無法找到適合的傳球路線，猶豫之下草草傳出的皮球，也便很輕鬆地便被截了下來。

岡部彰抬頭看了一眼，由於莊拿芬積遜早已前插，小栗修平在左前方完全是一大片空位。

“大鑊……”梁博豪也很清楚，這球只要傳了過去，便會是一次極具威脅的反擊，眼下香港正落後一球，在這個時間段再被日本拉開一球，便可說是永不超生了。

「啊！」正欲拉弓長傳的岡部彰突然慘叫一聲，眾人定睛一看，原來是夏逸之從側後方的一次強硬攔截，硬是將其踢跌了在地上。

他喘著氣，高舉雙手示意自己沒有惡意，也很快伸出手將岡部彰拉了起來－雖然理所當然地吃了黃牌，但的確是一次非常精彩的戰術犯規。

「黑仔……」仍呆站在原地的梁博豪看著他，心裡面既放下了心卻又突然感到有些愧疚。

「阿豪！醒啦！」他突然走近，雙手猛地拍在梁博豪臉頰上並大聲吼道。「場波仲未完架！你係球隊嘅王牌啊知唔知啊！」

梁博豪只覺臉上一陣灼痛，眼前一白，像是幾乎要昏倒過去的感覺。

「咩事咩事！」球證當然聽不懂發生了什麼，還以為隊友爭執準備要打架，馬上跑近了解事情。「你哋發生咩事？」

“你覺得係屬於自己嘅嘢，就憑你自己嘅實力，光明正大咁去搶返嚟。”爺爺的身影突然從腦海中冒了出來，梁博豪嘆了口氣，輕拍黑仔讓他先行離開，用英語向球證表示只是隊友間的溝通，一場鬧劇。“你覺得自己係球隊嘅王牌，就去做返王牌應該做嘅嘢。”

黑仔從一開始便認定了自己的工兵角色，絲毫沒有猶豫，即使長期坐在後備席上也沒有怨言。

“但我自命係球隊嘅王牌，喺球隊面對危機、應當企出嚟嘅時候無做到，反而因為唔冷靜而爭啲令球隊陷入絕境，仲要隊友嚟幫我執屎……”梁博豪低頭調整著呼吸，也嘗試思考了一下在這短暫的最後階段裡，到底應該要怎麼踢。

這小小的騷動及過程陳召禧也看在眼裡，其實之前在酒店裡思考這場比賽的戰術安排時，他跟助教也討論過梁博豪在這場比賽中的角色。

「可以肯定嘅係，如果照佢平時嘅踢法，上見仁肯定可以將佢Mark到死一死，佢唔會入到波。」那時候助教拿著一份兩紙的球探報告，很斬釘截鐵地說道。

「呢個我都知，日本隊嘅大概實力我都清楚，」坐在椅子上的陳召禧朝窗外看去，若有所思地嘆了口氣。「無論變定唔變，呢場對佢嚟講都係一個信心上嘅大考驗。」

「我諗陳Sir你應該都認同呢場以余仁海為進攻重心會好啲？」

「嗯……仲有高拔。」

「高拔？」助教的表情看起來有點始料不及。「陳Sir你想踢高空戰術？」

「你無理由喺人哋擅長嘅領域同人哋明刀明槍，我哋香港人最叻係咩？」陳召禧微笑著指了指自己的太陽穴。「應變、執生。」

「但一嚟就派高拔好似又……」

「咁當然唔會，高拔當係秘密武器咁嚟用啦，」他搖了搖頭，又再次朝窗外的杜夢灣看去。「上半場當係一盤棋咁去捉。」

「棋？」

「嗯……就好似海浪咁，一層一層砌上嚟……」陳召禧應道。「但我覺得梁博豪喺呢個戰術體系入面無立足之地，只係換佢落場又好似會對佢好大打擊咁－我相信佢上半場肯定會受到好大挫折。」

「邊個足球員無受過挫折啊，俾佢同高手對位感受下自己同人嘅差距都係好事嚟嘅。」

但陳召禧想的不只是這樣，雖然強逼梁博豪後退一格擔任不擅長的位置與工作，但他心裡面還是認為這位王牌也應能在這個位置中找到自己的生存空間。

「高拔！」

港隊左閘在一次疊瓦攻勢中成功落底，傳中的質素相當不錯，但高拔並沒能把握這次機會，頭鎚的角度不足，剛好被門將撲到，皮球被旁邊的上見仁大腳解圍，剛好落在了左前方小栗修平附近。

「回防回防！」黑仔見狀馬上全速往自己半場跑去。

岡部彰回頭看了一眼以確認敵人位置，莊拿芬積遜應該不用多久就能追至小栗修平旁邊，港隊的其中一名中堅及司徒俊緯都沒有失位，右方的坂口並沒有跟上，表示這次反擊自己是能夠參與的。

「波。」

岡部彰接球轉身往中路推進，揮手示意坂口正宗不要加入這次進攻，還很輕描淡寫地搓球避開了回防的夏逸之。

將皮球推離了身邊少許，就像是一個自己無法控制的距離，這樣的話對方的後衛便會上當。

司徒俊緯本還打算出聲讓麥家行不要撲上去，但後者顯然已認定了那一球他能夠搶到，貿然地便從後退的態勢轉為前進，即使想將其勸住反而更為尷尬。

“仆街……”正跑回防的蕭智堯見狀也立刻意識到麥家行是上當了，心裡暗叫不妙。

岡部彰大大地踏了兩步，剛好比對方早到一步，拉弓拗腰，右腳猛地朝左前方傳了出去－這樣前方便會是一次非常大空間的二打一了。

皮球的去勢急勁非常，早就時刻留意著越位線的小栗修平一直側著身準備接球，在看到岡部彰將球傳出後，他便想也沒想地往前方跑去，因為他深信那肯定是往最完美的位置－也就是前方他加速後會到底且與隊長形成二打一的地方。

“嗯！？”

只是跑動途中，視線右側卻隱約感覺到有道黑影正在飛速逼近，他扭頭看了一眼，竟是本應在中間緊盯著倉野尾一志的司徒俊緯。

「喝啊！」

真正的王牌，就應該在球隊需要他的時候挺身而出……吧。

只見司徒俊緯奮力飛鏟，剛好在皮球於高空正落下的關鍵時機，以橫斷之勢將其截下。

跑在前頭的小栗修平減速不及，只能在後方呆呆地看著滿身泥污的司徒俊緯快速爬起來帶球推進。

「香港……隊長。」

梁博豪口中唸唸有詞，突然朝左右各扭頭確認了一次空間，輕輕攤開手與司徒俊緯交換著眼神。
___________________

香港隊長

高質

快啲傳喇

朝早坐車有文睇

型撚到

樓主幾時再有

暫定聽晚先

sorry今晚有啲嘢做
未必更到 就算有都要凌晨好夜（唔一定有）

就黎梁博豪>燒志堯

照溫住書等

唔一定有 因為今晚都有嘢做
未必有時間寫

魚>隊長>日本仔>王牌哥>>>>主角

推文呀，真係好好睇

五十三、

在小五小六的全港學界總決賽中都上演了帽子戲法，助大埔官立小學大勝對手奪冠的梁博豪在大埔本土因而名聲大振，被稱為「大埔之星」的他當時可以說是天之驕子。

爺爺是退役的職業足球員，雖然時年不長但在大埔有著一定的名氣，或許是因為父親對足球毫無興趣，當他知道梁博豪喜歡足球後喜出望外，經常與他外出訓練，早出晚歸，每次都刻苦非常。

而在小三的時候，他便已經知道足球這項運動，將會是他這一生願意為其傾注所有的事物。

因為過人的天賦加上爺爺的專業教導，梁博豪在小學時五年級的時候在學界便已無人能擋，以十歲的年齡入選港隊U-13後，只用了一年便成為球隊中的絕對王牌。

「技術非常全面，無乜弱項，姿勢同意識夠晒正宗，速度同力量都唔錯……」當時的各名教練都對他讚賞有加。「如果可以Keep到落去嘅話……唉香港好耐無出過似樣嘅前鋒啦。」

「嗯，佢令我諗起『陳七』。」另一名教練在旁笑道。

小學畢業後，被譽為大埔甚至是香港第一足球強校的羅學強紀念中學理所當然地向他拋來了橄欖枝，梁博豪的名聲也因此而愈來愈響。

直至司徒俊緯的出現。

從英國回流的身份讓他倍受關注，而實際上他也成功帶領所在的小學斬獲學界冠軍，雖然體格上毫不出彩，但由於技術出眾，加上在球場上異常沉穩，這些因素都讓他成為了媒體的新寵兒，霎時之間奪去了所有的關注度。

所以當時也偶爾會有人說：如果梁博豪在決賽碰到司徒俊緯，結果會是怎樣呢？

但此假說還未實現，這個從英國回來的瞇瞇眼被選入代表隊才不過半年左右，便從梁博豪身上搶走了隊長臂章。

「教練你認真架？佢仲細過我喎，佢得12歲咋！」聽到這個消息的梁博豪感到不能理解，這對於成長期的好勝男生而言是非常難以接受的。

「……咁你都係大佢一歲啫，」陳召禧看著忽然跑進來辦公室的梁博豪，沉吟了數秒才反問道。「同埋，你認為隊長呢個位，係代表佢最好波？」

「係又好，唔係又好，咁點解係揀佢而唔係我先？」

「因為佢個氣質更適合做隊長……」

「總之我唔服！」

目送著一肚子氣的梁博豪摔門而去，陳召禧與剛巧在旁邊討論戰術的助教都嘆了口氣，他們在作出這個決定時也知道被奪去隊長臂章肯定會讓這名隊中王牌心中不忿。

「都估到係咁……」陳召禧嘆道。

「其實一齊夾過幾次，我覺得佢心入邊係認同司徒俊緯嘅能力，」助教道。「但好似聽過佢講話，覺得司徒個人唔太夠Powerful。」

「嗯……」陳召禧搖了搖頭。「唉細路仔，等佢哋慢慢相處下。」

那一天，不少人都看著梁博豪怒氣沖沖地走到司徒俊緯身邊下戰書，說要在學界比賽上擊敗英理書院，證明自己才是最有資格戴上隊長臂章的人。

這件事後來不知怎的，也傳到了他爺爺的耳中。

兩人慣常地在附近的大埔頭足球場練習著，但梁博豪顯然有點心不在焉的，射球用力過猛而欠缺準繩，控球也過於急促，反正就是整個人的節奏都亂成了一團。

「你咁嘅樣仲想學人做隊長？」看見孫子緊繃著臉，爺爺輕輕地笑了數聲，停下了沒再傳出球去。

「……」梁博豪喘著氣，掛在臉上的正是反叛期來臨時的那種表情。「你又知……」

「大埔有幾大啫，你嗰班教練助教，有好多都係大埔人嚟架，唔少以前仲係我教出嚟架添。」爺爺呵呵地笑著。「所以呢，你俾人搶走咗隊長個位，唔忿氣？」

「畀著係爺爺你，你又會忿氣咩？」梁博豪用腳將旁邊的足球搓到腳邊，輕輕地挑起玩著一些基本的花式。「隊長喎。」

「你覺得隊長代表嘅係咩？」

「一支球隊嘅……王牌？」

「係一支球隊嘅支柱。」爺爺搖了搖頭。「隊長係應該將團隊睇得比自己更加重要，但豪仔你太睇重自己個人啦。」

「睇重自己……唔啱咩？」

「以足球角度嚟講，無話咩啱唔啱嘅，作為前鋒作為得分手，係有應該要獨食嘅時候，」爺爺笑著示意他把球傳球傳過來，然後又第一時間再回傳至梁博豪腳下。「但如果做隊長嘅話，就應該永遠都以團隊榮譽為先。」

梁博豪用腳內側將皮球控好，像是明白了什麼但卻又不完全懂地抬頭朝爺爺回看過去。

「我知道個個人嘅答案都唔同，又或是呢個問題對你嚟講有少少言之尚早，但你應該諗下－你踢波到底係因為咩？」

……

司徒俊緯感到梁博豪的眼神是向自己要求著傳球，雖然對方剛才的醜態讓他猶豫了半秒，但最後還是決定了再次相信這名隊中的王牌射手。

看見皮球筆直地從中路穿過防守線傳到目標腳下，在中圈稍前位置沒能來得及遮描傳球路線的岡部彰回頭看了一眼，才發現整支球隊的陣型都鬆散了起來，甚至連右方的坂口正宗都明顯靠前了不少，表示剛才所有人都因為有意進攻而失了位。

“嘖……大家都係沉唔住氣……”

而且梁博豪準備接球時，他們都認定這名前鋒會再來一次有勇無謀的盤球突破，想當而然地圍了上去。

「唔好失位！企返自己位！」

岡部彰邊喊著，心裡面卻又不知為何突然冒出一股念頭，這好像一切都為時已晚般。

梁博豪踏前兩步，粗略一看，身後竟引來了三名防守球員，但這次他並沒有將其控下來，而是直接一腳傳到在中路一直尋找著空位的蕭智堯。

由於日本的防守在那一瞬間有點渙散，蕭智堯在禁區頂附近並沒有太大壓力，他回頭確認了一眼余仁海及其他隊友的位置，腦海裡面開始模擬著兩秒後的進攻藍圖。

“老魚個位其實都空空地……高拔唔使諗，黑仔個位都係拉開咗……”看著來球，他依然猶豫著該要怎麼處理這次珍貴的進攻機會。“但呢球應該要畀老魚入埋先得，如果唔係……”

蕭智堯非常熟練地側身將球推往前方半步，配以簡單的假身與變速擺脫開了上前逼搶的對手，禁區內的數名日本後衛都顯然受到了動搖而稍有失位，余仁海亦與他交換著眼神，一副隨時準備接應的模樣。

而當他正欲拉弓將皮球傳向這名老拍檔那裡時，視角的右方餘光位卻突然瞥見一個人影正高速地跑向一個非常有威脅的位置。

蕭智堯急速用腳外背將皮球撥向右邊，再一次將緊貼著自己的日本球員騙過，左腳座地，扭動腰部，穩穩地用掃把腳將球平直地送了出去。

只見皮球從三數名後衛及進攻球員中間穿過，猶如一把精準的手術刀般將場上所有無關人等切開，恰到好處地傳到了從斜刺方入楔至底線附近的梁博豪腳下。

「落腳！落腳！」布谷秋著急地朝後衛們大喊道，他接球的那個位置已是能作出有威脅攻門的距離了。「佢唔會傳架！」

被弄得暈頭轉向的上見仁從側後方勉強趕至，奮力的飛鏟勉強算是擋住了他面向遠柱的射門路線。

“我踢波梗係為咗……”

但是梁博豪很乖巧地將球扣向了左腳位置，並抬頭朝在遠柱等候著的余仁海看去。

同樣深信他不會傳球的井上望也很果斷地放棄了繼續緊盯余仁海，選擇了上前去嘗試封堵射門，但當他看到梁博豪的這次抬頭後，便已能預想到結果了。

“……贏啦！”

皮球從其腳下以剛好的路線及速度傳到了余仁海的腳下，此刻在他面前的日本大門，是空無一人的。

余仁海抬起左腳，用掃把腳輕輕地推入空門，場上的十一名港隊球員歡喜若狂地大肆慶祝著，場外的歡呼聲及吶喊聲也響徹了整個關島足協國家訓練中心。

「竟然……」不僅是陳召禧跟助教看呆了說不出話來，賽前做了大量資料搜集的方功庭及那須宏行也同樣是瞠目結舌，他們根本沒想到梁博豪居然會傳球給關係惡劣的余仁海。

余仁海怒吼著，一臉激動地走到梁博豪跟前，主動伸出雙手與其擊掌。

目睹這一畫面的蕭智堯幾乎都要哭出來了，這個問題可困擾了他很長一段時間。

但就在這個時候，球證的哨聲傳來，但那顯然不是入球的訊息。

只見球證口中含著哨子，右手朝邊界的旁證處指去。
___________________

刀片信ready......

等到

VAR 呀吊你

Ready +1

唔通真係要輸？

屌你咪輸啦 場波踢左幾個月 唔係輸波呀

Ready +2

梁博豪又會呢一刻先開竅
Btw 老蕭唔可以輸

圍球證啦

最緊要係成長，輸都好合理

Ready +3

估唔到去到203X年，連U13都有VAR

街場都有

珍 而家先講到U13 呢場預咗輸
講真對日本都打到咁 教練點會比佢哋兩個走

樓主你住邊

場波仲耐過足球小將嘅一場波

30分鐘傳1/4個場

五十四、

「咩話！？」

余仁海不可置信地向舉起旗子的旁證看去，雙眼在他與球證之間來回確認。

「喂等陣先有無搞錯啊！邊有可能越啊呢球！」

「有無VAR啊！」

「屌個旁證盲架下話！？平排架喎啱先！」

眼見辛苦爭取回來的扳平一球化為烏有，幾名香港球員情緒激動地向球證圍了過去，即使是冷靜的司徒俊緯也走近與球證理論，卻只有「當事人」梁博豪靜靜地站在原地，臉上難掩失望之色，但也沒有其他人那般大反應。

「返去返去！你哋再係咁我要畀牌架啦下！」球證吹哨並警告道。

「算啦，」梁博豪走近開聲道。「接受現實，判咗就係判咗，拿拿臨準備下一球啦。」

余仁海朝他瞪了一眼，也不好說些什麼，回頭朝球證再罵了兩句，吃了張黃牌後才悻悻離去。

蕭智堯相信剛才那一球是沒有越位的，他將皮球送出去時梁博豪應該是與上見仁平排，但畢竟，誤判也是足球這項運動的一部分。

無奈的氣氛籠罩著球場上空，氣勢受挫的香港在餘下的數分鐘再無建樹，隨著球證兩短一長的哨聲響過，宣告了這場漫長的戰事，以日本小勝一球而結束。

對比起不少港隊球員不甘地攤坐在草地上，日本的球員們臉上所浮現的是一副終於鬆一口氣的表情，不少人對於球隊最後時段所採取的防守策略依然感到不解，但港隊所給予的壓力卻是遠遠超出他們所料的。

那須宏行與陳召禧握著手，互相用英文蜻蜓點水般聊了幾句，但心裡面彼此都很清楚發生了些什麼。

雙方在球場上列隊敬禮握手，岡部彰與司徒俊緯、蕭智堯點到即止地聊了幾句，大意是很期待下次交手之類的說話，蕭智堯只覺有點頭昏腦脹，具體也記不太清楚了。

蕭智堯心中一陣納悶，明明這二三十來年，落敗的經驗一點不少，從來也沒太大感覺，這次怎麼卻像失去了什麼一般……

「啱先嗰球其實你吸完都可以自己射，點解要傳畀我？」余仁海叫住了正欲離去的梁博豪。

「……尋晚我都喺Gym房，聽到晒你哋講嘅嘢。」梁博豪回頭看了他一眼。「我只係揀咗一個以團隊角度嚟講更好嘅處理方法。」

「屌，由我同紙鷂退隊咪好囉，你可以繼續霸住港隊U-13王牌個名。」余仁海頓了一頓，故作輕鬆地笑道。

「你我就無乜所謂，但我唔想智堯走喎，港隊需要佢。」

兩人對視一兩秒，尷尬地笑了笑。

「呢場波令我知道自己嘅不足……我會追到你，自己保重。」梁博豪說畢轉身離開，背著他擺了擺手。

「屌，懶型……」

余仁海轉頭看向不遠處正坐在地上沉默發呆的蕭智堯，對於自己未能兌現承諾，他心中也有些許不好意思，畢竟蕭智堯與陳召禧的打賭是因他而起。

「紙鷂，Sorry……都係差少少……」他走近去，有點難為情地搔著鼻子說道。

「嗯？」蕭智堯像被驚醒般抬起頭看了他一眼，勉強擠出了一個微笑。「哦無嘢，由佢啦呢啲，我自己鳩嚟啫。」

「我……咁啦，一係我哋一齊去禿頭佬度認下低威，睇下佢會唔會……網開一面囉。」

「嗯？」蕭智堯有點意外地笑了一聲，似乎是沒想到一向愛面子的他居然會主動有這樣的提議。「嘩你條仆街轉死性喎，居然主要話要去扮死狗。」

「係認低威，同扮死狗係兩樣嘢嚟。」

正說間，陳召禧踏上草地，拍著手催促大家離開球場區域，因為下一場比賽的雙方球隊也需要抓緊時間練習和熱身，他們有義務盡快把場地空出來。

眾人輕聲應畢緩緩站起，無不垂頭喪氣地往場外走去。

後備入替後為對方後防帶來不少麻煩的高拔及黑仔、在場上拼至筋疲力盡滿身泥污的司徒俊緯、在賽事末段攻守不斷轉換的各名後衛，縱然表現遠遠不及那響了名聲的港隊三叉戟，但也各自以他們的方式，在這場比賽中綻放著自己的光芒。

賽前大家都笑著說這場比賽毫無勝算，即使輸了也是沒辦法的，畢竟沒有人認為港隊能擊敗被稱為王者之師的日本隊，只要不被大比數擊敗就已經可以了。

可為什麼如今只是輸了一球，心中的挫敗感卻是如此強烈呢？

看著一眾球員低下頭去不發一言，陳召禧站在場邊，輕輕地清了清噪子。

「抬高頭。」

大家有點意外地抬頭朝他看去。

「我好少會講呢啲嘢嚟鼓勵隊員，呢場波雖然最後係輸咗，但你哋真心踢得好好。」

站在邊線雙手負後的陳召禧，臉上罕見地掛著微笑，那像是找到了自己覓尋多時的事物所露出的表情，即使是共事多年的方功庭此前也從來沒有見過。

「你哋絕對有資格抬頭挺胸離開呢個球場，你哋無丟到自己心口個港隊隊徵嘅架。」

他說畢，輕輕拉了拉帽檐，點點頭似是在向大家致意。

「Keep Going.」

眾人有點動容地停了下來，司徒俊緯突然加快了少許腳步，一掌一掌地打在眾人的背上，示意他們都挺起胸瞠來離開這裡。

A隊的成員最後都沒有觀看餘下的賽事便回酒店去了，事已至此，再沒有什麼心情與興致也是可以理解的。

雖然已經完結了所有賽事，原則上已是可以放縱去吃不用控制卡路里的一頓午餐，但大家似乎都沒有什麼食欲，只是在酒店餐廳隨便吃了點東西，便各自回去房間休息。

聊天群組裡傳來日本B隊大比數擊敗卡塔爾，奪得了這次U-14亞洲足球節冠軍的消息，蕭智堯一臉提不起勁地把電話放回褲袋，繼續靠在陽台欄杆上，俯視沐浴在正午陽光之下的杜夢灣，沙灘上玩耍歡笑的聲音不絕於耳，可卻讓他開心不起來。

「嗯……你估返去會唔會俾阿名笑呢？」洗完澡的余仁海邊用毛巾抹著頭，邊朝他說道。

「一定會啦，條友一有位入就會追住嚟笑嘅，」蕭智堯回頭看去，笑了一聲。「就算你對住巴塞拜仁輸得一球，佢都一定係會笑你係垃圾。」

「但如果調返轉係佢踢嘅話呢，佢就會話『屌咁叻你嚟啦，呢隊乜乜乜喎，輸一兩球好勁架啦』。」

「係！條友次次都係咁講，哈哈哈哈。」

笑了沒幾秒，兩人突然靜了下來。

「如果呢場有佢會唔會好啲呢？」余仁海突然說道。

「唔會啦，阿名對住日本仔咪一樣係雪糕筒咁。」

「但我諗如果我哋三個可以一齊踢嘅話，係會開心好多嘅。」

「呢個正正就係我嘅夢想啊。」蕭智堯回頭朝外面看去，長長地嘆了口氣。

比賽後的筋疲力盡，加上精神上也有點恍惚，午餐後飯氣攻心的兩人在床上坐了一會沒多久便昏睡過去，不知道過了多久，蕭智堯迷迷糊糊地只覺得似乎聽到了門鐘的聲音，睜開眼一看才發現天都快要黑下來了，而且門鐘確實是在響。

把門打開，站在外頭的是陳召禧，旁邊還有幾個不認識的人，但從衣著裝束來看應該都是足球的相關人士。

「余仁海都喺度？」陳召禧先開口問道。

「係，佢……仲瞓緊覺。」

「叫一叫醒佢，我哋一齊落去一轉，有緊要嘢要傾下。」
___________________

挽留

有球會搵？

摧稿

進軍日職了

加更得唔得
好吊癮

日本隊排出4424 港隊雖敗猶榮

快啲用文強姦我

屌個球證係咪英超回流，越位都唔識吹

4424

sor呢兩日都有嘢做
最快應該都要星期日

屌佢 韋比嚟

等緊YSL

Live咗

追左兩晚 live左 好正

日本青訓真係好誇張 韓國都係

參考左南華對科威特競技 ？

老魚模版係咪夏蘭特

夏蘭特雙槍架喎
不過都係嗰句 唔想太家有既定印象 所以呢啲問題就唔答了

唔係

佢好少用右腳

左腳重炮係普渡司機

記得樓主好似將燒比喻為奧燒
老魚嗰種暴力入波嘅踢法 就係阿祖安奴

樓主今日有文？btw 加油

有 晏少少出 差唔多寫好

五十五、

「群馬……伊香保溫泉……？」

咖啡廳內人數稀少，蕭智堯跟余仁海被各自分開，分別由不同的人接待。他本還覺得眼前的這幾個人看起來像是日本人，而當那個穿著西裝的中年大叔從公事包裡拿出了一份寫著這個名字的文件，並同時遞上自己的名片後，他便知道自己猜中了。

「可能蕭先生你未必聽過，群馬伊香保溫泉而家係日本J2聯賽嘅球會，近兩三年內相當有希望升上J1。」旁邊那較為年輕的翻譯開口解釋道，蕭智堯倒是很好奇日本人在關島這種地方哪裡找來一個會廣東話的翻譯員。「而新妻先生係呢間球會嘅首席球探，佢對你非常有興趣，想邀請你參加球隊喺兩個禮拜後嘅青年軍選拔。」

「……」蕭智堯低頭拿起那份文件看了幾眼，上面居然都是非常正宗的繁體書面語，詳細地介紹了群馬伊香保溫泉這家球會的歷史、現況及特點。「選拔嘅意思係……？」

全名新妻祐泰的中年男人這時說了幾句，翻譯在旁邊專心地聽著：「雖然新妻先生係球隊嘅首席球探，但由於球隊對外國嚟嘅青少年球員相對比較嚴格，所以原則上都係希望會用集訓嘅方式去考察球員。不過因為有新妻先生嘅推薦，所以亦都只係會大概行下流程咁就可以。」

陳召禧跟幾名助教、職員站在他們及余仁海兩張桌子的中間，一副隨時準備支援的樣子。

「有咩想問嘅而家問清楚先，你亦唔需要而家即刻應承實人哋，可以拎晒資料返去同屋企人商量好再決定。」陳召禧看著一臉迷茫的蕭智堯說道。「但當然我要強調，呢個係非常珍貴嘅機會。」

蕭智堯朝余仁海的方向看過去，坐在他面前的看起來不像是日本人，感覺更像韓國人一點，想到這裡，他突然意識到自己可能將要跟這名老拍檔分開了。

咁快？

「冒昧問一句，請問余仁海喺唔喺你哋嘅計劃入面……？」

「雖然日本一直都非常缺乏強力嘅前鋒，但余仁海嘅風格同技術特點並唔適合我哋球會。」新妻搖了搖頭，靠翻譯員答道。「而家同佢傾緊嘅係韓國K2嘅球會忠南FC，佢哋相當有誠意想要帶走呢位前鋒。」

群馬伊香保溫泉開出的條件是參加球隊的公開選拔，成功被選為青年軍就會獲簽一年合約，雖然包食宿但期間沒有任何薪水，此外還須定期繳付一些交通費及行政費。

「球會因為有運動商贊助，基本嘅服裝波Boot，訓練設施等等都一應俱全，呢方面可以完全唔需要擔心。」對方補充道。「閣下只需要全心全意喺球會內訓練及學習，盡全力於他日成為一隊嘅一份子即可。」

成為日職球會的青年軍，即使只是次級聯賽的一份子，這份邀約也相當具吸引力了。蕭智堯看著桌上的這份文件，心裡面只覺一切都來得有點太快，自己好像還沒準備好要離開香港。

“穿越之前，我原本諗住可以喺香港做職業球員已經心滿意足，但而家係……日職？”他感覺到自己的雙手正在不住地顫抖著，卻分不清這是興奮還是不安，抑或是兩者都有。“我真係唔係發緊夢？”

由於兩人年紀尚小，也沒有正式的經紀人，兩家球會在表明來意後，很快便告辭離開了咖啡廳，卻都表明了日後會親身再到香港拜訪。

「做到呢個地步，已經證明佢哋呢兩間球會都相當有誠意－特別係日本嗰間，」陳召禧朝蕭智堯看去。「個新妻先生話佢第一日就已經睇中咗你，甚至出錢專登喺日本請個翻譯飛過嚟同你傾呢件事。」

「禿……陳Sir你認為……」余仁海一開口差點說錯了話。「我哋應唔應該離開香港去試下？」

「我唔係你哋監護人，亦唔係你哋父母，呢啲咁重要嘅決定我一般都唔會畀任何意見，亦唔建議你哋即刻去做出決定。」陳召禧突然嘆了口氣。說話時雙眼一直盯著空無一物的桌面。「但今次確實係一次難得嘅機會……返到香港後我亦會搵個時間去拜訪你哋兩個嘅屋企人去傾呢件事。」

兩人都有點受寵若驚地點了點頭，也因為受到邀請這件事仍未平復心情，但也在對話完結後馬上通知了家人。

「你收到嘅都係試腳嘅邀請？」回到房間，蕭智堯問道。

「嗯，但我係大概一個月之後，無你咁急。」余仁海點了點頭，臉上漸漸開始難掩興奮之情。「你覺得你屋企人會唔會畀你去日本？」

「應該無乜問題嘅，雖然佢兩個一直都希望我可以讀到大學，從來無諗過我會做到職業足球員，但自從我入咗港隊之後，佢哋偶爾都會問我踢波踢成點之類。」

兩人坐在各自的單人床上，彼此都一股躁動不安的樣子，彷彿是想靠與對方談話來平復自己的心情般。

「哈哈，第時我一定會踢到英超。」余仁海突然笑了一聲，站在床上不停地跳著，雙手忍不住瘋狂畫圈地舞動，就像個十幾歲的小孩一樣—不，他本來就只是個十二歲的小孩。

「諗落，我哋可能要分開幾年。」蕭智堯看著這位將要分開的老拍檔，不由得嘆了一聲。

「屌，第時英超見咪得囉，」正在上下彈跳的余仁海朝他看來，一臉自信地笑道。「以後每當有人問到香港足球史上最出色嘅前鋒係邊個，我一定係最無爭議嗰個！」

「承你貴言。」蕭智堯笑道。

「屌乜你呢排講嘢成個老餅咁架，學咩人扮成熟穩重啫？開心啲！」余仁海突然停了下來，彎下腰對著他拍起了手來。「而家我哋進軍外國啦，嗌下啦！嚟！一齊嗌！」

晚風吹拂，陳召禧與助教及方功庭三人坐在酒店的露天茶座上閒聊著，杜夢灣的景色依舊迷人，想到將會是這趟旅程的最後一夜，三人突然有點感慨，但畢竟大家都知道剛才發生了什麼，因此沒過多久便馬上進入了正題。

「我聽講嘅係……J2同K2？」方功庭喝了口關島當地的特色啤酒，入口有陣果香味，甚有南國特色。

「收風收得好快喎。」對比起助教臉上露出的驚訝表情，陳召禧只是輕輕一笑。「咁其實應該連係咩隊都知啦。」

「擅長踢中路滲透嘅群馬伊香保溫泉，同埋以體能著稱嘅忠南FC。」方功庭心領神會般笑道。

「香港一路以嚟都有好多球員挑戰過海外聯賽，但無論係外在嘅實力差距，定係內在嘅各種輿論同壓力，都無球員成功跨越過。」陳召禧拿起當地的特色雞尾酒輕輕地喝了一口。「所以我都諗，雖然支持佢哋去外國見識下係好事，但長遠嚟睇，會唔會係害咗佢哋呢？」

「人如果固步自封，限制自己嘅想像力，就一世都只會困喺個籠入邊。」方功庭毫不猶豫地回答道。「路總要有人行出嚟，作為佢哋嘅教練、香港足球嘅見證人，我哋要諗嘅應該係推高佢哋嘅上限—畀以後嘅年青球員見到，其實香港人都可以做到咁。」

「似係當初班日本球員成日會做嘅嘢……」陳召禧笑著點了點頭。「咁依你覺得，蕭智堯同余仁海個上限，可以去到邊呢？」

「我諗……英冠應該無乜問……」

方功庭話還沒說完，上方的酒店房間突然傳來了兩把大聲吼叫的聲音。

「我哋係蕭智堯同余仁海！係香港史上最出色嘅球員！以後英超見啦！！！」

那三人抬頭看去，然後又把眼神回了過來，忍不住相視而笑。

「我收返，當我無講過。」方功庭笑道。

杜夢灣的層層海浪及盤旋的海鷗並沒有將那道聲音掩蓋掉，那句短暫而鏗鏘的話語，在他們聽來反而更顯得響亮不少。
___________________

正呀 海外篇ready

咁喺香港個後衛friend點算

期待

So9sad

兩兄弟一齊嗌個下好熱血

精英賽獨擔大旗畀港超球隊發掘
破紀錄13歲喺港超上陣

無咗兩個friend拉住 應該會放學返屋企打機算

用Winning同Fifa提升技術
日日腦內模擬

助教好慘，冇講過叫咩名

助教不嬲無人權

老魚 好型

希望主角去到日本...似番個主角啦

應該仲普通

竟然司徒冇

可能簽左英超呢

俾日本仔壓爆

樓主而家係咪固定兩日一更

我而家都盡量keep住係兩日一更
因為日更對我嚟講壓力有啲大 亦都有少少急
多一日時間對我自己or對最後成品都有好處

但三日嘅話（除非嗰排比較忙或者寫唔出先會拖到三日）可能大家會覺得等太耐 所以暫時嚟講兩日應該係一個比較兩邊都平衡到嘅時間？

主角唔一定要下下都屈機嘅

可以2-3日一更嘅我覺得
最緊要係keep住唔好停連載呀

嚟緊過多幾話就叫做第一個chapter完
應該要停一個禮拜左右畀我諗下下一個chapter點寫

唔好停太耐呀
人氣會散的

黎緊幾話應該有幾話係小品d 可以寫下 學校 家人 或者 生活上有咩要準備

有個囡囡嘅伏筆 開始溝未

等睇主角喺日本被人bully到想返香港

被玩具隊隊長溝咗

冇問題啦 踢英超賺大錢輕鬆反杯

出到外國就食架妹啦

同日本隊長 踢同一隊

慢啲真係唔緊要，好野無得急
支持樓主

係咪今日

應該要凌晨先有
有啲忙緊

等你

五十六、

第二天一大早集合時，其他隊友因為昨天晚上都聽到了蕭智堯跟余仁海的叫喊，所有的對話幾乎都是圍繞著這個來取笑他們。

「尋晚阿豪一聽到係你兩個把聲，即刻就望住個窗口：『兩個戇鳩仔。』」孫敬學大笑道。

「我無講錯啊。」梁博豪也不否認，在旁邊冷冷地應道。

「其實我唔係好聽得明佢兩個尋晚嗌乜，但一聽就知係佢兩個。」莊拿芬積遜與費爾看著他倆笑道。

蕭智堯是尷尬得很想馬上找個洞鑽進去的，但余仁海對此卻一點都不覺得羞恥，只是很單純地對自己即將要去外國踢足球的事情感到自豪。

「咁你屋企人點講？」司徒俊緯問道。

「老豆尋晚就即刻答咗我話『想去就去！』，但老母就話返嚟再詳細傾下。」蕭智堯聳肩道。「但老魚屋企人就已經同意咗，應該到時候只係傾下合約啊細節之類。」

「係一次難得嘅機會，加油。」

「嗯……」蕭智堯微笑點著頭，但他畢竟內心裡已是個大人，還是看出了司徒俊緯臉上多少有些細微的異樣表情，或許是對自己感到有點失望吧。

只是離開了香港一個禮拜，但當經過了漫長的十多個小時，看著飛機在維多利亞港上空經過，徐徐地在赤鱲角機場降落時，蕭智堯卻覺得自己好像離開了很久一樣。

眾人在下機後被告知將會在離境大堂那裡面對一些記者，因為港隊在這次關島亞洲足球節的成績似乎被大肆報導了，特別是與日本惡戰至4-5那一場。

加上蕭智堯與余仁海受到海外球會青睞的事情也傳了開去，不少記者都正在那裡等著採訪這兩名新星。

「等陣唔好講太多無謂嘢，話會同屋企人商量好再作決定，如果記者問你期唔期待嗰啲廢話就淨係答佢期待可以出國學下嘢之類咁就算，知唔知。」陳召禧有點不太放心地跟兩人說道。

「明白。」蕭智堯心中有數地點頭應道。

其實早在上機前，家人便已經發來了圖片表示在報紙的體育欄上看到了他們的新聞，雖然只是被歸到不起眼的一個小框。

但有年青球員能夠衝出香港，這件事始終還是有著一定的新聞價值。

步出離境大堂，一大批記者堆在玻璃護欄前爭相拍照，有兩名保安在旁維持秩序，陳召禧與幾名助教先走近向傳媒道謝，並回答了一些比較普通的問題。

「我哋想採訪一下余仁海同蕭智堯呢兩位球員。」

陳召禧點點頭，回身招手示意兩人過來。

「你哋今次受到外國球會邀請去試腳開唔開心啊？」

「開心。」

「開心。」

余仁海雙手緊緊地貼在大臂兩側，身體繃直，挺著胸口，像是立正準備要向什麼敬禮一樣。

「點解開心嘅？」

「因為可以去外國踢波，可能遲下會有機會為香港爭光。」蕭智堯心道為什麼這麼多年了這些記者問問題的方式還是這麼智障，但還是保持大體地回應道。

而余仁海在旁邊則是一臉緊張，欲言又止地說不出話來。

那記者見連續追問了幾句也沒有反應，用求救般的眼神朝旁邊的陳召禧看了一眼。他走近拍了拍余仁海的肩膀，正想開口用比較官腔的話敷衍過去，卻沒想到余仁海這時突然開口了。

「我余仁海！今年十二歲！喺二十歲之前一定會進軍英超！成為香港史上最出色嘅球員！我會證明畀世界上嘅其他人睇！香港足球唔係垃圾！立此為證！」

他那幾乎是用喊出來的聲音十分響亮，本來熱鬧嘈雜的離境大堂頃刻間像是安靜了一半般，眾人不管是球員職員還是記者，無不停下了手腳也停止談話，不約而同地朝他看了過來。

「個白痴仔又嚟料。」梁博豪搖了搖頭。

「……」同樣怔住的司徒俊緯笑了笑，本想走近打個圓場，但身為大人的陳召禧也很快回過神來，隨便說了幾句收尾，便把這次採訪結束掉。

「呢七日之內你都唔好話識我。」與記者們道別上車後，蕭智堯笑道。

「好似……我啱先會唔會型咗少少？」似乎已冷靜下來的余仁海突然像是進入了自我陶醉模式般又開始跳起了舞來。

「喂你話下佢啦，影衰我哋港隊啊。」梁博豪指著余仁海，皺著眉頭朝司徒俊緯道。「……隊長。」

「……」司徒俊緯有點意外地回頭看了他一眼，又回過頭去看著余仁海那歡快的模樣輕輕笑道。「人哋咁開心咪由佢囉，陳Sir都未出聲。」

旁邊的陳召禧也確實只是苦笑著沒有說話，梁博豪見狀沒好氣地聳了聳肩，在車頭位置隨便找了個座位坐下。

「We～are the champions, my friends～」

巴士還沒開出，車廂後方卻已開始傳來了余仁海那浮誇的歌聲。

「我哋邊忽Champion啊，輸撚咗啊而家！」

「No time for losers～'Cause we are the champions of the World！」

翌日回到學校的蕭智堯跟余仁海兩人理所當然地再次成為了學校裡的焦點人物，校長又興奮地在早會的時間把他倆拉上台大肆地讚賞一番。

圍繞著他們的話題當然都是即將進軍海外的事情，但有一件事是蕭智堯沒有告訴他們，而大家也都沒有意識到的。

「踢唔到下場比賽？」

鍾偉豪一臉意外地看著蕭智堯，這位隊長當然知道這句話從他口中說出，那便代表是很大機會會發生的事情。

「係，因為我睇過，我去日本試腳個時間，啱啱好就係下場學界嗰陣。」蕭智堯有點難為情地點了點頭。「雖然而家我屋企人仲未同意，但我覺得應該就無乜問題，所以……」

「可唔可以同嗰邊申請話遲一兩日去咁樣……？我聽講話你係由佢哋個首席球探推薦嘅？少少特權都應該要有呱……？」范家俊問道。

「屌咪痴線啦，人哋一間職業球會專登開特例畀你咩，」余仁海皺起眉頭，不耐煩地擺了擺手。「學界有閪所謂咩，有我喺度得架啦，你專心去踢啦，入唔撚到唔好返嚟。」

「咁一定係試腳重要好多啦，兩件事根本無可比性。不過你去完試腳就會返嚟？」鍾偉豪嘆了口氣。「即係假設我哋可以順利晉級嘅話，你下一輪應該都可以踢到？」

「應該……」蕭智堯摸了摸鼻子。「我聽講係話會即刻就簽約，唔係即日入去但都會盡快搞晒啲手續過去咁，我計過個時間應該等唔到再下一輪……」

「咁都……唔緊要啦，你畀心機去爭取表現，學界呢邊我哋搞掂得啦。」鍾偉豪笑著拍了他的肩膀一下。

「Sorry，其實我都真係……」蕭智堯嘆了口氣，雙眼朝旁邊的余仁海及李向名看去。「好想同你哋贏一次學界先走。」

「要一齊贏就贏第樣。」余仁海毫不思索地應道。

「承你貴言。」

蕭智堯笑著說畢，雙眼不經意地朝課室內看去，剛好與步出課室的馬君羊四目對望。

唔記得copy埋條底線 呢話完咗

溝女情節快啲講啦

有預感老魚同主角好快有機會做對手

等到了

屌做咩唔踢埋學界

加甜ok?

哦呢個可以答你 絕對唔會有

紙鳶心理年齡30+

好似踢出我天地咁
走呀恭介

比埋司徒出去 返英國踢啦

即刻變蕭十一郎

琴晚開始睇正到PK
樓主快啲

「We～are the champions, my friends～」

巴士還沒開出，車廂後方卻已開始傳來了余仁海那浮誇的歌聲。

「我哋邊忽Champion啊，輸撚咗啊而家！」

葉鴻輝喺度嘅話一定屌到老余仆街

心理年齡30+既人點解決自己既生理需求？

和波你都yeah 咁撚冇志氣嘅

我估 不要暗戀

去練波

正皮+1

樓主個故整漫畫一定好撚正

我都想佢變成漫畫

林衍廷喺到嘅話 上場一定屌到球證仆街
屌你老母 係咪同個日本仔瞓過呀

呢啲垃圾，影衰香港足球，就唔好提啦

今晚係咪有

Sorry今晚未必有
最快都要凌晨 有啲忙

今晚真係趕唔切了 聽晚盡快出畀大家

大概會凌晨左右出

你大鑊，好多人禁區邊拉曬弓等你

五十七、

理善的籃球隊在全港大賽的第一輪便戰敗出局了，但這已是學校有史以來的最佳戰績，身為主將的文議謙也理所當然地像蕭智堯他們那般，被當成英雄一般看待。

而相對地，長得相當沒那麼出眾的馬君羊，便成為了女生們評頭品足的對象。

在過往的時間線裡，雖然最後他們兩人都考上了同一間大學，但或許是因為彼此都有了新的刺激與圈子，他們連上學期都沒有熬過便分開了。

「或者到時你返嚟香港，有時間都可以一齊練下波，指導下我哋嘅。」鍾偉豪在旁邊微笑著說道。

「痴線，唔好咁講。」蕭智堯連忙苦笑道。

「哎走啦，咁聽日放學練波你都嚟架下話？」

「嚟，到時見。」

「余仔呢？你嚟唔嚟？」

「唔啦，痴線喺關島已經踢足成兩個禮拜，仲要我去練波？」余仁海笑著搖了搖頭。「我呢啲天才邊使練波架？」

「唉咪鬼理佢啦，聽日放學球場見啦。」蕭智堯沒好氣地擺著手道。

目送著校隊的隊友們離去，余仁海跟李向名仍留在蕭智堯課室的門前，雖然他們不同班，但小息時基本都總會聚在一起聊天打鬧。

「心神不停咁，想搵人咪去囉。」李向名一臉沒好氣地按著電話。

「嗯？」正朝著樓梯方向看去的蕭智堯回過頭來。「咩？」

「話你啊，鍾意人啊嘛，扮咩啊。」余仁海在旁邊一臉壞笑。「喂你而家學校大紅人嚟架，唔係諗住走去同玩具隊隊長爭女下話？」

「痴線都唔知你哋噏乜。」蕭智堯側了側頭，心想怎麼會被十二歲的小孩看穿自己在想什麼。

「唉好肉酸啊紙鷂。」李向名嘆著氣搖了搖頭。「你小學嗰陣已經幾次暗戀衰咗架啦，到中學都係咁，無用架啦你。」

蕭智堯裝作事不關己地白了他倆一眼，轉身朝樓下操場上正在練習三分的文議謙看去。附近的長椅上或是電線杆旁總會聚著一群女生在偷偷地看著，明明正在射球的人不少，卻彷彿只有他身上自帶了聚光燈一般。

而步下樓梯走到一旁靜靜地觀看的馬君羊，也自然沐浴在另一種聚光燈之下。

「唉，無撚用。」余仁海打著呵欠，拍了拍李向名一同離去，只餘下蕭智堯站在欄邊，一動不動地呆看著。

還不是時候……況且自己還有更重要的事情要做……是吧？

他嘆了口氣，緩緩走回課室內坐下，雙眼看著前陣子兩人坐在一起的座位處，抽屜裡又多了不少色彩繽紛的信封。

但唯獨沒有自己想看到的那個名字呢。

家人對於自己受到外國球會青睞，突然上報紙受到關注的事情感到有點不可思議，但回來以後也沒在這個問題上討論太多。

特別是父親，他的工作比較忙碌，與其關係相對較為疏離一點，但從蕭智堯小六升學到大學選科，再到日後找工作的時候，他一直都非常尊重自己的意見。

「想做咩就做，唔係傷天害理嘅就得，你唔需要向我交代，你嘅人生係屬於你自己嘅，」當年讀大學在煩惱該選什麼科時，父親是這麼跟他說的。「你只需要向自己交代，第日唔好後悔就得。」

所以當他在聊天群組上提起這件事時，父親的回答就只有「想去就去！」這四個大字。

反倒是母親卻總是百般擔心，這一點多年以來都是如此。

「你嗰個港隊教練，話想聽日嚟搵我哋傾一傾，關於日本球會想簽你過去做青訓嘅事。」

吃飯時，母親看起來有點小心翼翼地說道，像是想裝作漫不經心突然想起的樣子。

「哦……幾點左右？」蕭智堯吃著菜點了點頭。「我聽晚約咗老魚佢哋。」

「佢話想喺你唔在場嗰陣傾先，今次。」

「……無問題，咁到時我出一出去囉。」

陳召禧在電話裡說的意思是，有些事情是必須由家長的角度來考慮的，若蕭智堯在場他肯定會強烈反對，從而影響母親本人的判斷，所以他希望這件事先由他們三個成年人好好討論再作決定。

蕭智堯心裡當然有點納悶：他其實已經是成年人了，而且這趟回來的目的正是為了能全心全意地將自己的生命奉獻給足球。

「咦我老母都係咁講喎，」余仁海在電話裡笑著答著。「不過我屋企人晨早就已經同意晒，所以禿頭佬嚟唔嚟都無乜分別。」

「咁反正我哋兩個住咁近，當順路嘅啫。」

「如果可以叫佢去說服埋阿名就好啦。」

「邊有人叫得郁嗰條友啊唉。」

自從穿越回來後，知道自己體能不足的蕭智堯基本上隔天便會在晚上十一點左右到樓下的跑步徑練習長跑，為此還特意請求母親給他買一對比較好的跑步鞋。

「又咁夜落去跑步！」正坐在梳化上看電視的母親見他換好了運動服及跑步鞋，忍不住又抱怨道。

「樓下整條四百米嘅路就係拎嚟畀你跑架啦，」蕭智堯笑道，多年來他也慶幸麗閣邨竟有如此有趣的設施。「唔十點零十一點跑唔通一啱啱食飽就落去跑咩。」

以往踢十一人場時，總是半場左右便已開始氣喘連連，動作變形，而日子有功，如今在高強度的環境下也能踢足全場了。

清風撲面，香港的濕熱天氣雖然總是讓人感到難受，但靜謐夜裡，四周是橙黃零落的昏暗街燈，以及舊式屋邨的樸素生活氣息，在這樣的環境下慢跑其實也是一種使人消愁釋憒的活動，以往每逢失戀又或是在工作上遇到什麼不如意的事情時，他便會下來跑上十來二十個圈，待出了身汗，心情便會自然舒暢不少。

在關島征戰多日的蕭智堯今天本應該再多加休息一點才是，但待在房內的他感覺總有點惆悵不安，毫無睡意，便決定下去跑一會兒放鬆一下身心。

十個圈的慢跑後，是四個圈的間歇全速跑，然後是身體核心的訓練，還有腳步敏捷的訓練等等，這半年來，蕭智堯在晚上都是嚴格遵循著這樣無趣且高強度的訓練菜單，又或是單純練體能的超長途跑。

“今晚練咩好呢……”正在拉筋熱身的蕭智堯心裡冒出了想跑街的想法。“成日跑呢條路有啲悶，不如跑街跑下十零K算……”

打開電話的地圖Apps，朝著葵涌附近隨便找了個距離七八公里左右的地方，戴上耳機便開始出發。

對日本一戰時，大家在賽事末段其實都已經體力見底了。

多場比賽累積下來的疲勞，加上日本一直掌控比賽節奏的壓力，可以見到大部分隊友都是一副有心無力的樣子，動作精準度也明顯下降不少－包括自己。

這樣的結果是所有人的戰術執行力都直線下降，有時候甚至連簡單的高空球也無法得心應手地處理，面對對手的壓逼時錯誤率大幅上升。

而相反，日本場上的所有球員，是所有球員，直至完場一刻都未見疲態，那景象一直深深地刻在蕭智堯的腦海裡。

如果不想再讓自己後悔的話，那鍛練好體能便是當務之急，因為這正是足球這項運動的基本。

“如果他日真係有幸可以去踢歐洲聯賽，自己體能到底跟唔跟得上？甚至係會唔會連日本嘅次級聯賽我都跟唔到？”

沿著荔枝角道一路朝著美孚的方向慢跑去，經過了黃克競IVE分校，蕭智堯跑到了被在深水埗運動場旁邊那向來被稱為「雞欄」的七人足球場。

由於已過了晚上十一點，球場內一片漆黑，但從旁邊跑過的蕭智堯仍依稀見到裡面有一個人影在練習射門，看起來熟練非常，角度與力度都十分出色。

“咁夜竟然仲有人喺度練波……”蕭智堯心裡感嘆，聽得皮球在硬地上彈跳的聲音突然起了足球癮，便稍微放慢跑步再多看了兩球，心裡甚至想有加入一起練習的念頭。

然而再定睛看清楚時，那個再熟悉不過的身影及射門動作，以及彷彿複製貼上般的射門軌跡，讓他不用再走近確認，也能知道那人是誰。

“呢條友……平時成日叫佢練波又死都唔肯嚟……”

不自覺停下了腳步的蕭智堯輕輕地笑了一聲，回過身去又再次回復到自己慣常的速度，繼續往美孚的方向跑去。
___________________

追完已瞓

主角真係好鬼無用 明明心智年齡30幾歲溝條女都呢樣果樣

Btw 12歲玩玩具啲動作應該型極都有限
嗰個年紀應該足球溝多啲女

主角成30歲溝條中一妹都心如鹿撞咁
心理質素咁差去日本俾人bully到喊都似

其實籃球隊隊長係高主角一屆
不過都係差唔多

由細到大都係籃波多女過足球
籃球節奏快 球員又可以show off 學校一定有籃球場 睇波果個又可以唔洗曬住咁睇 相反足球又曬又熱 個場又大 睇住場上面14個人追住個波踢 仲要入波唔多 悶死啲女咩

問題係12歲再勁你咪又係推波 但係足球你12歲已經做到同大人冇乜分別嘅動作

中一我已經係射到罰球，中二係射到3分
當年中二我都唔高，得155-160
不過確實動作係無中四、中五時咁靚嘅，果時我170-175
如果12-13歲時未發育晒，確實打籃球係以靈活為主，走籃多，跑空先catch and shoot，做唔到帶球急停跳射之類動作，力量唔夠

不過我中一果時有個friend，佢中一已經160，發育得早，已經做到好多中四、中五技巧
可惜嘅係，佢中二就好似發育完咗，成世都係得165左右

仲有，個故係203X年，到時應該個個都射3分為主，都無話計較射定推
以前MJ、Kobe年代先會笑人推波仔，依家射程夠、射得準，就個個都Curry啦

心神不停?

真 以前讀大學嗰陣 踢到去校內賽決賽
觀眾都唔夠籃球比賽嘅分組賽多

同埋我中一二嗰陣啲同學已經射得幾似樣
(文議謙係中二）

應該係心神不寧 打錯咗

樓主溝中一妹

正常既話，瘋狂食女都黎唔切啦

我都想

踢波除咗入波嗰個同埋龍門之外其實啲女唔係好分到
聽過我個friend睇條仔踢波搵唔到條仔喺邊

Sad but true

其實係正常 你見街場啲女跟條仔去踢波
十個有九個都係撳電話唔會睇波
籃球就完全唔同

新一代排球最溝到女

係咪今晚有

五十七、

「首先容我簡單咁做個自我介紹先：我目前係香港U-13代表隊嘅總教練陳召禧，喺過去嘅十幾年間，一直都喺港隊嘅各個梯隊之間擔任教練或者助教工作。」

坐在飯桌前的陳召禧將公事包放到旁邊的椅子上，簡潔有禮地說道。

「嗯，智堯有同我大概介紹過下陳教練你嘅背景。」蕭智堯的母親微笑著點了點頭，也在他的對側坐了下來。

今天蕭智堯的父親並不在場，因為他認為自己對這件事情沒有任何異議，不論兒子最後選擇如何他都會全力支持。

「喺正式討論同埋闡述我自己嘅主張之前，我比較想先聽下蕭太妳個人嘅意見。」陳召禧並沒有急於把事先準備的資料文件拿出來。

「我個人嘅意見係指……」

「對蕭太妳個人嚟講，足球對於蕭智堯，究竟個意義係咩？」

……

童年的蕭智堯活潑好動，整天活像猴子般亂蹦活跳，就像總是停不下來一般，讀書成績算不上差，但也只是平平無奇，與其父親一點都不像，渾身上下也沒有什麼母親的影子。

他們不像大部分的家長那般，雖然家境尚算不錯，但並沒有強逼這名獨生子去上各式各樣的「興趣班」，然而只要蕭智堯提出想學些什麼，他們都會毫不猶豫地掏出錢送他去學。

「又咁快唔想學？你先上咗兩個禮拜咋喎？」

「開始覺得好悶，唔係太想去……」

空手道、繪畫、速算、書法、吉他……在小學前幾年裡，蕭智堯半途而廢，應該說三分鐘熱度的興趣班經驗便接近有十次，唯獨沒去正式學過的踢足球，卻幾乎天天都主動地跑去附近的公園或是屋邨空地跟朋友們踢得樂而忘返。

「踢波咪好囉，細路仔做下運動健康啲嘛，又識到朋友。」父親聽畢，不以為然地笑道。「總好過日日都匿喺屋企打機啊。」

「身邊朋友啲仔女都開始補習緊英文，又或者係學下鋼琴畫畫嗰啲，明明我哋兩個都係咁靜，點解個仔會鍾意踢波架呢？」母親托著腮，有點擔憂地嘆了口氣。

「做下運動啫，而家又唔係同你講話大個想做足球員。」父親笑道。「況且就算係，係就係搵少啲，都係一種正當職業啊。」

「做父母嘅，只係想自己仔女過得安穩啲啫。」

讓她稍微覺得慶幸的是，蕭智堯雖然從小到大都十分熱愛踢足球，小學中學大學都是校隊成員，但卻從來沒有表示過自己有想去做職業足球員的念頭。

球鞋、護脛、球衣、運動褲、長襪等等，這些年來她陪兒子去買過不少，也聽過他分享不少自己踢足球時所經歷的趣事。

“咁就已經足夠。”

“當做係興趣就好，唔好諗做咩足球員。”

“香港地想做足球員只係乞食，係痴人說夢。”

「唉，有時遇到啲好勁嘅對手，再諗下對方其實都只係香港呢個咁細嘅地方入面嘅一個無名之輩，就會覺得……原來呢個世界真係好大。」

彼時在大學校隊裡過得並不如意的蕭智堯，偶爾也會在吃飯或是逛街的時候，跟母親吐著類似的苦水。

「你會唔會曾幾何時有諗過，自己可以做個職業足球員？」坐在旁邊的母親不經意地問道。

「……唔會啦，無咁嘅能力，」蕭智堯苦笑道。「但如果知道自己可以做到嘅話，無論要冒幾大嘅險我都會做。」

「所以……踢波係你成世人最鍾意嘅嘢？」

「係。」

那一刻她陷入了短暫的沉默，心裡突然冒出了一陣後悔和內疚，她本可以讓自己的兒子獲得更好的足球環境吧？可以讓他去接受更正規的足球訓練，替他找一些海外的足球訓練營，找一家校隊更強的中學等等等等。

結果她卻還是狹隘地想當而然，覺得兒子只需要安穩地走一條上班族的路就好－就像他爸爸，就這世間上的絕大部分人那樣。

……

「……」坐在樹下等待著余仁海下來一起去玩的蕭智堯，突然想起了與母親的這段對話。

而在新的這條時間線裡，兒子的足球實力突然爆發，一再成為焦點這件事自然一直讓她覺得不安，因為打從蕭智堯在小學初期接觸足球開始，她便只是抱著「這只是普通的運動和興趣而已」的心態去看待這件事物。

「坦白講，與其話我抗拒佢嘗試去成為職業足球員，倒不如話我係比較覺得不安。」母親苦笑了一聲。「我對足球唔熟，作為父母，仔女有興趣有熱情，甚至有天份嘅嘢，理應義不容辭地支持佢做……但係喺香港做足球員，係咪真係搵到食呢？」

「香港嘅本地足球產業喺呢幾十年來一直都係比較嚴峻，呢一點係無可否認。」陳召禧毫不猶豫地答道。「作為青年梯隊教練，類似嘅問題同煩惱我都喺其他家長身上聽過唔少。」

「所以以家長角度，我諗十個有八九個都係希望個仔可以專心讀書架啦？我咁諗都係好正常？」

「唔係，」陳召禧微笑著搖了搖頭。「十個有十個都係咁。」

母親怔了半秒，然後露出有點尷尬的笑容，但她明白這是對方為了緩和這有點緊繃的氣氛。

「簡單嚟講，唔淨止係香港，唔淨止係足球，全世界嘅足球界，都係一個金字塔式嘅產業－只有最頂端嘅人先會風光－而埋沒喺金字塔塔底甚至係喺泥土之下嘅係多不勝數，呢個係所有想做運動員嘅年輕人，都必須要面對嘅風險。」陳召禧續說道。「香港本地嘅足球聯賽，以往至今都係會有一啲待遇非常唔錯嘅球員，例如好出名嘅葉鴻輝先生同埋陳肇麒先生等等，佢哋嘅基本薪金已經係高於絕大部分打工階層，此外仲會有各式各樣嘅代言廣告、贊助、補貼等等，但當然，佢哋正正就係香港範圍內呢座金字塔嘅頂端。」

「呢個正正就係我擔心嘅事情，做足球員有夢想固然係一件好事，但係你全心全意投入去，成功嘅機率係萬中無一，而當如果失敗咗，又會淨低啲咩呢？」

陳召禧托了托眼鏡，本想從已拉開拉鏈的公事包裡拿出那些準備好的資料，但卻在猶豫了數秒後又重新放了進去。

「或者咁講……以下開始，係我自己嘅一啲個人見解。」

他清了清嗓子，把身子坐直。

「我之所以問蕭太妳點樣去看待足球同蕭智堯，係因為我認為佢非常具有足球天份，佢亦都非常之熱愛呢項運動，呢一點我相信蕭太妳應該比我更加清楚。」

「但係一旦進入職業足球嘅世界，佢喺足球呢項運動上所獲得嘅樂趣，係會慢慢變少，你所見到嘅佢，就唔會再係而家可以純粹咁享受足球帶畀佢快樂嘅呢個蕭智堯。」

「呢個先至係我最想蕭太妳去考慮嘅一個問題。」

母親小心翼翼地聽著，像是有點來不及接受訊息般搔了搔額頭，陳召禧再次向她解釋了一下箇中的意思，大概就是說足球隊有嚴格的戰術要遵守，隊內也會有強烈的競爭，那不再是他們小孩子在球場上自由奔放地玩耍的遊戲。

「雖然而家咁問好似有少少煞風景，但係……」母親輕皺著眉頭，側眼朝蕭智堯掛在房門上的足球海報看去。「難道智堯佢能唔能爬上金字塔頂呢件事……唔值得我去考慮咩？」

「其實我本身準備咗一大疊嘅數據同埋一啲小型嘅報導，當中包括一啲日本傳媒嘅描述，但我覺得可能蕭太妳未必可以好直接咁了解到……」

陳召禧從公事包裡拿出那疊文件朝她展示了一下又放回去。

「我喺香港嘅青少年足球界已經工作咗接近十幾年，我唔敢話自己睇人嘅判斷係百分之百準確，但我可以毫不誇張咁講：以十六歲以下嚟講，蕭智堯係我見過最出色嘅中場球員。」

聽到兒子得到這樣的評價，母親雙眼不知為何突然就流下了淚水。

「當然我唔敢講佢一定可以成功，風險始終喺度，足球係一項好複雜嘅運動，無人知以後會係點，但在公在私，我都希望蕭太妳可以積極考慮一下。」

「因為我相信，如果佢未來一直精進自己嘅技術、唔行差踏錯嘅話……」

「佢將會成為香港足球嘅……」

陳召禧這時頓了一頓，琢磨著該用什麼樣的字眼去形容。

「英雄。」
___________________

終於似返主角

吹大左

係文呀

但主角冇做過啲咩

唔知點解睇到眼濕濕

其實四球入邊 有三球都係主角助攻

「我喺香港嘅青少年足球界已經工作咗接近十幾年，我唔敢話自己睇人嘅判斷係百分之百準確，但我可以毫不誇張咁講：以十六歲以下嚟講，蕭智堯係我見過最出色嘅中場球員。」

聽到兒子得到這樣的評價，母親雙眼不知為何突然就流下了淚水。
百味雜陳

呢集雖然冇足球情節，但刻畫家長同領隊既心理好好睇，尤其係禿頭陳讚主角之後呀媽落淚果一幕

每個父母最想聽到嘅說話係人哋由心底認同/讚賞自己嘅子女

哭撚咗，當年我本人都喺港隊個門口徘徊過，但最後因為「錢」我放棄咗

我諗香港好多運動員都因為讀書同前途放棄咗自己鐘意嘅運動...
我都好後悔...

時間的初衷

幾時有文

暫定聽日先（頭盔）

但你贏咗幾千萬獎金喇

今晚！

今晚可能未得
預聽日會好啲

仲要學日文
不過主角日文經驗應該多過同年紀香港細路好多

樓主加油 好好睇

多謝支持

樓主幾時有文

應該今晚

我諗應該10點11點左右

今晚
拜
鈀

利申：轟

唔係好寫得出 畀多少少時間我

好啦
加油呀

五十八、

「好，咁到時就日本見，蕭先生。」

新妻祐泰與翻譯站起來向蕭智堯及其母親點頭致意，戴上深藍色的禮帽後徐徐離去。

把木門關上，兩母子突然相顧無言，母親微笑著嘆了口氣，不知是因為自己終於下定決心要讓兒子離開了，還是這個決定還是感到有點不安。

「你真係已經諗清楚？」她突然開口道。

「嗯？」正想回去房間的蕭智堯停住腳步回頭。「妳指咩？」

「港隊個陳Sir同我講，話成為職業球員，會令你喺踢波身上搵到嘅快樂減少，雖然我大概聽得明個意思，但我諗箇中真正意思，」母親緩緩走到飯桌旁坐下。「你應該比我更加清楚？你有無真係考慮過呢個問題？」

「媽，我已經諗得好清楚，」蕭智堯看著她，很堅定地點頭應道。「我非常想做一個職業球員。」

「嗯。」母親點了點頭，嘴邊的微笑看起來依然不太明確。「你唔會後悔就得。」

回到房間關上門，靠在木門上的蕭智堯看著貼滿了房間的那些奧斯爾海報，頃刻間也突然若有所思般怔住在原地。

無悔的人生……嗎？

「兩閘拉邊要再早啲！你要喺個波傳到中堅或者中場之前就已經拉出去，等佢哋拎到波你再拉就遲咗架啦。」

數天後的校隊練習，蕭智堯依然有參與在內，他希望自己的意見或經驗能盡量幫助到球隊，哪怕只有一點點。

「防守大家都係有少少唔集中，如果體能上無辦法咁樣貫徹呢種區域防守嘅話，可以考慮將條防守線再拉後少少，收窄返個防守空間我諗會易踢少少。」

鍾偉豪點著頭，同時一直將他的建議打進手機的記事本中。

八強戰的對手是灣仔區的北角協聖中學，實力並不突出，有余仁海坐陣的理善應能順利晉級。

「四強如無意外應該會係北區嘅芬園第一中學，佢哋上年都踢到入四強，」鍾偉豪看著手中的對陣表說道。「聽講係以防守著稱。」

「入到決賽嘅話……應該會係大埔嘅羅學強？」蕭智堯喝著水問道。

「嗯，」鍾偉豪點了點頭，臉上難掩擔憂之色。「到時應該連老魚都……不過四強贏到先算啦，其實入到決賽已經算係超額完成。」

朝場上正在跑動及訓練的余仁海和李向名看去，蕭智堯心裡面自然也百味雜陳，對他來說，跟這兩名已認識了二十多年的好友一起奪得學界冠軍，是其日思夜想的夢想之一，而如今自己帶著巨大的優勢走到了這一步，卻居然要就此放棄。

「坦白講……」他突然低下頭去嘆了口氣。「其實我真係有諗過踢埋呢屆學界先走。」

「吓？痴線，咪玩啦，」鍾偉豪失笑道。「去外國試腳咁好嘅機會，有乜理由為咗踢幾場學界而放棄啊。」

「有時啲嘢好難解釋嘅，」蕭智堯笑著拍了拍他的肩膀。「等你大個啲就會明，哈哈哈。」

「你先中一咋喎大佬……」

沒有了蕭智堯的理善，中場的控制及輸送能力將會顯著地減少，鍾偉豪為此苦惱了很久，到底該用怎麼樣的排陣和戰術去最大化地發揮余仁海的能力。

該是萬能的平行4-4-2，穩守突擊的5-3-2，還是用4-3-3前場壓逼去給予該名前鋒更多的發揮空間？

「好多嘢未試過係唔會知嘅，」坐在場邊草地的蕭智堯側了側頭。「或者可以試下約間學校踢下練習賽，試下你心目中嘅戰術之類……有時候就算你有信心，踢出嚟都未必會合符你所願，調返轉都一樣。所以既然係咁，諗太多都無用，倒不如直接試。」

「……」鍾偉豪看了他一眼，忍不住笑了一聲。「你做乜去完關島返嚟個人好似老積咗咁多嘅。」

「點講呢……」蕭智堯雙手從身後撐著地面，抬頭看著天上那被夕陽映照得色彩斑斕的彩霞。「只係覺得……唔想大家日後諗返會有咩後悔嘅嘢，又或者係，唔想再令自己有咩會覺得後悔嘅嘢。」

「睇嚟你哋喺關島好大鑊下喎。」鍾偉豪笑了笑，並緩緩站了起來。「其實對我嚟講，目前最希望做嘅嘢就係踢好學界跟住落嚟嘅每一場波……贏又好輸又好，只要我盡過自己努力，相信自己日後唔會後悔就足夠。」

蕭智堯記得他說過，今年過後自己便會成為高中校隊的成員，理善的高中足球隊實力極不理想那是人盡皆知的。

所以對他而言，中學足球的歲月可能便只剩下這一年了吧。

「嗯，就係咁……」校隊領隊彭為海在訓練後讓眾人聚集過來，因為蕭智堯幾天後就會出發去日本，如無意外，他便會就此結束自己在理善的生涯，換言之今天便會是他最後一次以理善足球隊隊員的身份出現在大家眼前了。「蕭同學有咩想同大家講下？」

「呃……」蕭智堯有點尷尬地掃視了大家一眼。「其實同大家只係識咗……半年左右，話短唔短，話長唔長，但好慶幸可以同大家一齊征戰今年學界，過去呢幾場波我踢得好開心，亦都好滿足，呢段回憶對我嚟講非常之珍貴，我呢一世都唔會忘記。」

「妖，行撚到。」余仁海在一旁打著呵欠。

「然後就係……」蕭智堯低下頭思索數秒，略顯緊張地搔了搔人中。「可能喺你哋眼中，我係一個……比較有天份嘅球員，但其實件事並唔係你哋想像咁。而家大家都只係初中生，好多都仲係足球新手，其實對一樣運動嘅天份唔一定係係話你幾快上手，可能喺渡過咗訓練基本功嘅階段之後，你嘅才能先會突然顯露出嚟……」

其他隊友們都面露笑容地點了點頭，但當然有很多人還是有自知之明的，也有些本來就像李向名那樣，只是為了消磨時間或是拼湊人數才知入校隊，沒有什麼所謂的遠大志向。

「以前有個……足球老師同我講過，佢話足球呢樣嘢係好殘酷嘅，佢講天份到一個地步就係，你連踢咩位，係咪可以做戰術核心，呢啲嘢冚唪唥都係由你一出世嗰刻就已經注定好－但我覺得唔係。」蕭智堯看著大家，續說道。「我認為足球係可以通過後天嘅努力去徹底改變，所以……如果大家真係真心鍾意足球嘅話，唔好畀自己有後悔嘅藉口，試下踏出嗰重要嘅一步，全力以赴為自己嘅夢想奮鬥。」

「我先行一步。」

「希望他日有緣再見。」

天邊傳來黑鴉慢飛的叫聲，離別的不捨消融在橙紅的夕陽裡，而蕭智堯就此在眾人的掌聲中，完成了自己那簡短的校隊告別儀式。

「呢幾日我成日都喺度諗，我哋兩個壇嘢搞到咁大，萬一到時事但一個衰撚咗，返到去學校咪瘀到仆街。」回到麗閣邨內，只剩下他們三人，余仁海雙手扶著後腦，一臉漫不經心地說道。

「嘩係就好啊，諗落都覺得好睇。」李向名大笑道。

「到時報紙同網上就會笑我哋係垃圾水貨之類，到時出去同其他人踢波都會俾人笑到牙都甩。」蕭智堯笑道。

「食屎啦，我哋假假地都係港隊，香港地仲有咩人可以笑我哋啊。」余仁海不以為然地嗤笑了一聲。「你啊，過撚到去日本醒定少少，唔好丟我哋『麗閣三劍俠』架啊。」

「最丟我哋架嗰個係呢位毒撚好無。」

「你好。」

「唉好心你一齊畀心機踢下波啦，放學放假都走去咩打機睇動畫砌模型，再咁落去你就真係變毒撚架啦。」余仁海打了李向名一拳，咬牙切齒地罵道。

「我係毒撚，無乜嘢需要否認同補充。」李向名事不關已般攤手道。

蕭智堯在這樣的三人對話中開懷地參與著並笑著，但當然他心裡明白，這樣的時光將會在數天後暫時結束。

「麗閣三劍俠」下次一起並肩作戰的日子會是何時呢？
___________________

文啊！

沒有了蕭智堯的理善，中場的控制及輸送能力將會顯著地減少，鍾偉豪為此苦惱了很久，到底該用怎麼樣的排陣和戰術去最大化地發揮余仁海的能力。

屌你老味個教練真係廢要個球員排陣

其實佢只係個帶隊嘅體育阿sir

都好現實

真心想知，到底毒撚會唔會認真踢波？

劇情嘢唔透露啦

今晚有無

今日無

會寫到主角大個踢職業嘛？

可以寫到去廿幾歲再穿越多一次
無限刷

RE:12 從十二歲開始的足球人生

最後都係畢業出社會做野 後悔多次

清楚了解到自己並沒足球才能 再一次回到12歲 決定努力讀書炒下股炒下幣 最終以25歲之齡坐上 巴塞羅納 首位亞洲人主席 並開始在現實玩起足球經理人

巴塞主席投票制的
應該唔會揀港仔

700 tsla 加gme 買隊黎做班主都仲得

今日有冇？

快啲整個女神出嚟迫李生發力

飛時間就可以直接入職業啦
可能先講第一年係青年隊係點咁（？）
跟住樓主可以飛時間 直接用第三人稱望入去主角間房 可能有啲獎牌啊 報紙啊 hat trick嘅波啊咁就可以交代左中間可能一兩年發生咗啲乜嘢事

減低workload 又唔使咁大壓力趕死出文 又唔會太長

不過想睇耐啲

sorry今日實在唔得閒
要聽日

希望樓主可以keep住寫落去，慢慢寫，唔急，但真係求吓你唔好爛尾

巴打係咪睇完巨人139

畀你講晒我唔使寫啦

唔係啦，只係呢幾年喺連登睇過太多爛尾故，或者嗰啲寫到一半又唔寫晒嗰啲故，所以唔希望個故最後變到好似上面講嗰啲咁啫

雖然我有過爛尾經歷
不過呢套應該唔會 我已經諗好結局同尾段係點
反而係中前段唔知點寫好比較多

咁就好啦，聽到樓主咁講小弟都放心啲

寫耐啲
好似風之子咁
好似羊生啲故咁追幾年

其實佢無左廿年命係咪會早死

設定上係

估計個結局係主角喺歐洲打出名堂之後同老魚carry香港入世界盃決賽周
跟住第一場波就心臟病發死撚咗喺草地

幾年就唔會嘅
拖太長就無意思

幾點有啊 好心急啊

五十九、

「呢個喼好似都係太細……」

蹲坐在地上忙著給蕭智堯收拾行裝的母親運用身體的重量，用雙手狠狠地將一件大衣壓到行李箱中，但體積上還是勉強了一些，讓她不禁搔著頭嘆了口氣。

「唔使拎呢件啦，薄少少咪算囉。」

「唉識咩啊你，你住喺香港人成世人未凍過，我上網查話群馬冬天都會去到零下會落雪架！」母親沒好氣地反駁道，一副連看他也懶得看的樣子，同時用上了膝頭竭力地壓著那件大衣嘗試把拉鏈拉上。「到時你凍嗰陣又要嘥錢搵地方買厚衫，日本買褸好貴架！不如一開始就拎過去唔使煩啦。」

「……唉仲當我細路仔咩。」蕭智堯不太耐煩地應道。

「吓？」母親忍不住看了他一眼。「你十三歲都未夠啊，咁快以為自己大個仔啦？」

「唉算啦，嚟啦你撳住，我拉。」

窗外高聳的數十年巨樹被風吹得搖曳作響，蕭智堯朝電腦桌上的時鐘看去，預訂的航班時間是明天早上八點半左右，距離上床睡覺的時候也沒有多少了，母親在眼前氣喘吁吁地幫忙的樣子有點滑稽，但也讓他突然覺得有點不捨。

想起那時候他大學畢業後出來工作了幾年，算是有了一些積蓄，加上想要點私人空間，便搬出去住了兩年。

不過香港租金高昂，加上蕭智堯本身也還沒結婚生子，算不上真正需要太多的空間，倒不如省下這筆租金待日後再用，於是再三考慮後他便再搬回去家裡住。

當時將行李收拾好，即將要離開家裡與母親告別時，明明只是很普通的一天，也不是什麼生離死別，但想到以往每天日夜都能見到，心裡還覺得有點煩厭的父母，以後再見面的次數將會大幅減少時，蕭智堯心裡突然一陣感慨，差點就在她面前哭了出來。

「好，搞掂，應該無漏嘢啦下話？唔好同我講又要打開佢拎啲咩之類啊。」母親跪在行李箱上，如釋重負般嘆了口氣。

「無啦，Check過晒。」蕭智堯笑道。

父親在客廳觀看著紀錄片的聲音傳來，他是一名高級土木工程師，平日很喜歡看各種各樣的自然或是人文紀錄片，對體育是一竅不通，腦海裡對足球的印象還停留在施丹跟朗拿度那個年代。

所以當現在蕭智堯踢出了些許名氣後，熟絡的街坊跟親戚們都打趣說這個兒子是不是撿回來的，跟爸媽怎麼一點也不像。

由小到大，這兩父子之間的談話次數都不多，一是父親工作忙碌，為了供樓大部分時間都早出晚歸，二是他確實是上一代那種比較內斂的男人，不怎麼會表露自己的真實情感。

「如果真係頂唔順，覺得壓力太大嘅話，想放棄都得，唔需要逼得自己太盡。」

他側眼朝洗完澡步出浴室的蕭智堯看了一眼，語氣平靜地說道。

「哦……」用毛巾包裹著頭髮的蕭智堯應了一聲，在他身後停下了腳步。「但我出得去，就無諗住會半途而廢咁返嚟。」

父親沒有回應，只是繼續靜靜地看著電視屏幕，上面卻是關於巴塞羅那拉瑪西亞訓練基地的紀錄片，他看起來沒多大興趣，但卻也一直目不轉睛地牢牢看著。

「老豆你細個就已經諗住想做工程師？」

「嗯？」父親看了他一眼，搖搖頭。「唔係，嗰陣邊有諗咁多，屋企窮，邊科成績考得好，邊科前景好咪讀邊科。」

「咁如果畀你真正自由咁重新揀一次，你會想做咩職業？」

「嗯……」彷彿從沒被人問過這種問題一般，父親抬起頭想了差不多有十秒。「我諗應該都係會做返工程師。」

「嗯？」父親看了他一眼，搖搖頭。「唔係，嗰陣邊有諗咁多，屋企窮，邊科成績考得好，邊科前景好咪讀邊科。」

「咁如果畀你真正自由咁重新揀一次，你會想做咩職業？」

「嗯……」彷彿從沒被人問過這種問題一般，父親抬起頭想了差不多有十秒。「我諗應該都係會做返工程師。」

「吓？你無其他想做嘅嘢咩？」蕭智堯坐在梳化上，但跟父親之間隔了半個身位。

「無乜，」父親搖搖頭笑道。「其實做工程師都幾好，對社會有貢獻，亦搵到食，養到家，無咩唔好啊。」

屏幕上播放著那些躊躇滿志的少年們刻苦訓練的畫面，由天亮至天黑，他們的生活及腦子裡都被足球所佔據，終日想的只是如何成為球會需要的戰力，期待著某一天披上巴塞戰袍一球成名。

「呢班人踢波好多都係為咗養活屋企人，又或者係為咗名同利，咁樣嘅球員當佢哋到達某一個點之後，就唔會再有繼續行落去嘅動力。你比佢哋幸福得多，因為你無任何嘅家庭壓力。」父親看著電視，淡淡地說道。「運動員係一樣好殘酷、不進則退嘅職業，但我唔要求你要踢波踢到名成利就點點點，我只係希望你可以唔虛渡自己嘅光陰，對得住自己嘅付出同努力，唔好令大個嘅自己後悔就得。」

「放心，我已經做好晒覺悟。」蕭智堯臉露微笑。

母親捧著小說坐在房間內，朝客廳的方向看去，泛起了欣慰的笑容。

調好鬧鐘，再次確認好背囊裡的東西沒有遺漏，蕭智堯把房間的燈關上，躺在床上嘗試入睡，但輾轉反側了半個多小時依然精神非常，在這漆黑之中，他感覺依稀回到了因喝了而天旋地轉的那個晚上。

居然即將要遠走他國了嗎？這感覺毫不真實呢……

應該說，從穿越以後的一切都十分的不真實。

但這段日子裡刻苦地訓練的痛苦與疲累卻是實實在在地堅持下來的，為的只是絕不想浪費掉這重來一次的足球人生。

父母、教練、隊友、網民們都在勸說著讓自己要抓緊機會，千萬不要讓自己後悔。

但其實自己才是最明白這個道理的人啊。

翌日六點，清晨的機場內依然人潮如鯽，不過才兩個禮拜左右又再次回到赤鱲角來，但這次離開香港的意義卻截然不同了。

與家人拍了幾張留念的照片，余仁海跟李向名也打著呵欠來到，二話不說地也拍了張合照，還沒聊上幾句便被母親催促要注意時間。

「其實都幾唔公平，我去韓國嗰陣你咪嚟唔到送機。」余仁海看著進禁區前的閘口，有點不爽地說道。

「而家當幫你送埋囉，無乜分別啫。」蕭智堯笑道。

「你到時唔會又咁早下話，放假都要我六點起身真係……」李向名一副仍未睡醒的樣子，邊打著呵欠邊抱怨道。

「總之就……好自為之啦你。」余仁海嘆了口氣，拍拍蕭智堯的肩膀道。

「大家咁話。」

蕭智堯笑著與兩人相擁，便揮手告別往禁區方向走去。

「喂中場！中場！隻閘攞波嗰陣你唔現位咁佢點畀啊！」

陳召禧盤起雙手，在場邊有點不耐煩地大吼道，助教在旁邊看得清楚，司徒俊緯今天明顯不在狀態，多次犯下很基本性的錯誤，在會讓一向很少斥責他的陳召禧也忍不住開口。

「俊緯今日心不在焉咁。」助教笑道。

「蕭智堯同余仁海單嘢，應該對佢好大影響……」陳召禧搖著頭嘆了口氣。「佢同梁博豪應該都開始心急：幾時會到自己呢？」

前兩天的時候，蕭智堯跟余仁海在訓練過後被陳召禧單獨叫到了一旁。

看著教練一臉嚴肅的樣子，兩人不免都顯得有點好奇，那是準備被公佈什麼一般的預感。

「由今日開始，你兩個唔再係香港U-13足球隊嘅成員。」陳召禧說道。

「吓？」還有點沉醉在即將要征戰海外身份的余仁海率先發出了意外的聲音。

「呢個係我哋一早講好咗。」陳召禧朝蕭智堯看去。「大丈夫一言，駟馬難追。」

「嗯……我明白……」蕭智堯一臉無奈地點頭應道。

「吓？咁即係點啊？」余仁海一臉不知所措地苦笑著。「我哋……但港隊……」

「按照約定，余仁海無成為今次關島亞洲足球節神射手，所以U-13港隊嘅名單將會永久剔除你哋。」陳召禧義正辭嚴地說道。「我亦唔再係你哋嘅負責領隊。」

助教站在遠處，看著他們三個這異樣的氣氛，忍不住笑了出聲來。

「所以如果呢一兩年你哋喺外國唔好好訓練嘅話，我好難說服到U-16個負責領隊。」

他們兩人一臉意外地抬起頭來看著陳召禧，而這名一向嚴肅的教頭，卻也忍不住從嘴角邊泛起了一絲微笑。

「畀心機，他日有機會再見。」

當然，助教對他這個決定其實頗有微言，他認為小孩子一時之氣的戲言不用那麼較真，不過陳召禧的為人好像總是那麼死板不懂轉彎，一點也不像香港人。

「如果佢兩個無收到外國球會嘅Offer，咁呢個輸賭你諗住點收科？」助教笑道。

「我本身諗住捉下字蚤，話余仁海係隊內嘅神射手，算係實現咗佢嘅承諾咁就算。」陳召禧輕輕哼著笑了兩聲。「佢淨係話做神射手啫，無話要做隊內定係咁多隊嘅神射手啊嘛。」

「……聽落件事有啲柒。」助教大笑道。

「柒又好點都好……」陳召禧看著場上，輕輕地嘆了一聲。「總之港隊，唔可以無咗佢兩個。」

飛機猶如南飛的冬燕般從青衣上空振翅遠飛，蕭智堯目送著那些熟悉的高樓大廈逐漸遠去，機身緩緩遁入雲層之中，也從褲袋裡探出了一個小小的信封－那是彭為海剛才趕來送給自己的東西。

他在離境大堂並沒有說些什麼，只是作為老師很簡單地鼓勵了自己，循例地合照了一張便匆匆離去。

信封內有兩張紙，蕭智堯抽出其中一張攤在餐桌板上，很快認出了那是自己當年剛進校隊時寫下的申請表。

那上面有著對自己進了校隊後的寄望與目標，對中一的男生來說那其實就是亂寫一通的一派胡言，蕭智堯也不例外，那時候他寫的是：「同理善一齊贏香港學界冠軍，終有一日衝出外國成為國際知名嘅球星」。

他大概還記得，當時余仁海寫的也是差不多，甚至更為胡鬧，但反正沒人會把這張申請表當是一回事。

“我以前啲字真係好鬼核突……”

他苦笑了一聲，將信封內的另一張紙抽出，上面寫滿了原子筆字，應是彭為海寫給他的寄語。

「

致 智堯

首先要恭喜你，因為你在半年前申請加入校隊時寫下的志向，現在已經達成一小部分了。

而這一小部分，相信對於你自己、理善校隊甚至是香港足球而言，都會是重要的一步。

可能你會對我這個所謂領隊感到困惑，明明是個大人卻為什麼對校隊的一切事務都不聞不問呢？甚至連排陣戰術都要交托到球員和隊長手中。

坦白說我沒有什麼偉大的理由，也多次向校長提出過自己對足球一竅不通，無力勝任這個位置，即使我嘗試去了解這項運動然後去給予你們建議，那也是不負責任的。

因為我以前也是一名保齡球運動員，我知道若是由一個沒嘗試過或是不熟悉這項運動的人去給予建議，那是沒有任何說服力的，更可能只會弄巧反拙，所以我寧願把一切都放到你們自己手中，讓你們自己去思考和承擔。

這聽起來很不負責任對吧？

我這名保齡球領隊已經帶了足球校隊有五六年，校方跟我也從來沒有什麼期望，只抱著讓大家出外比比賽，玩一玩的心態去做，但今年奇蹟般的成績大家都有目共睹，校方居然認為是我領導有方，這真是一次美麗的誤會，同時也是讓我感到無地自容的誤會。

這是你與余仁海、鍾偉豪、李向名等人實實在在用汗水和努力打拼回來的成果，我沒有任何資格與你們一同分享哪怕一絲的榮譽。

我已經正式向校方提出申請，我不再會擔任理善的足球領隊，而是專心地把精力放在保齡球校隊上，或許在不遠的將來，那邊也會有一個蕭智堯或是余仁海般的學生嶄露頭角，為香港的保齡球界出一分力。

作為老師我也必須謝謝你，你的到來使這支了無生氣的球隊重獲新生，或許你沒有察覺，但其實在無形之中你一直在改變著感染著很多人。

最後，祝你在日本一路順利，若是他日你成了名滿天下的足球員，我會為曾經是你的領隊感到自豪。

保齡球校隊領隊

彭為海上

」

蕭智堯深有感觸地長長舒了口氣，下意識地抬頭往前方看了一眼，卻見得一名穿著筆挺西裝的中年男人正站在最前方的洗手間門前，一臉笑意地看著他，並向他豎起了大姆指。

蕭智堯心裡一驚，眨了眨眼再定睛一看時，那道身影卻又已消失無蹤。

飛機已到達一萬尺的對流層之中，如像雪白地毯般的雲層鋪滿在機身下方，耳邊只剩下發動機的轟鳴聲音。

距離日本的航程時間還有三四個小時，他拿出耳機塞到耳中，打開音樂播放器閉上雙眼準備小睡。

而隨機播放到的第一首曲目，是李宗盛的《愛的代價》。

「還記得年少時的夢嗎？像朵永遠不凋零的花……」

第一章節 完
___________________

領隊果封信真係
第二章幾時出

領隊封信真係好感動
係咪要抖返幾日了

暫定休一個禮拜先 我要諗下下一章大概點寫

G持

怪錯領隊了

領隊

竟然無人話領隊先係真主角

老豆老母
領隊

禿頭陳先係主角

每一次睇樓豬篇文我都好感觸
如果可以重來 我會好好努力同朋友一齊拎學界冠軍

大家自中一一齊接觸籃球 啱啱學晒時候都比唔少教練話幾有天份
但個陣份人只會怕辛苦又hea練 中二開始就更hea 溝女拍拖群埋班壞朋友 浪費時間

到左中四尾先醒覺 想努力追返 但已經太遲

起身重睇一次都係

如果領隊係都要自己以外行人身份制訂戰術
YSL未必發揮到實力比光頭佬見到

唔知你而家幾多歲
不過有好多嘢都係never too late

而家愈睇愈覺得YSL個朵幾正

發現呢個故出現嘅所有領隊都係好人蔡蛇江蛇方蛇陳蛇唔使講，而家連彭蛇都洗埋底了

等睇主角遇到摩連奴，再俾人捉內鬼

摩狗內心剖白

加油
唔怕冇文 最怕冇交代

依家先過咗三日 一個禮拜點捱

有排等

推下post先

多謝大家

快啲報答我地啦

係唔係新post 見?

都仲有幾頁空位
不過反正都係 開新chapter好似直接開個新post好啲？